<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Garage of R.B</title>
  
  <subtitle>lunar</subtitle>
  <link href="https://rbxxlgarage.website/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://rbxxlgarage.website/"/>
  <updated>2021-11-12T11:12:01.069Z</updated>
  <id>https://rbxxlgarage.website/</id>
  
  <author>
    <name>R.B.</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>置顶↑</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2222/02/22/%E7%BD%AE%E9%A1%B6/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2222/02/22/%E7%BD%AE%E9%A1%B6/</id>
    <published>2222-02-22T14:22:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-12T11:12:01.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>堆东西的地</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;堆东西的地&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柜中骷髅</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2023/03/12/%E6%9F%9C%E4%B8%AD%E9%AA%B7%E9%AB%85/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2023/03/12/%E6%9F%9C%E4%B8%AD%E9%AA%B7%E9%AB%85/</id>
    <published>2023-03-12T15:26:47.632Z</published>
    <updated>2023-03-12T16:05:04.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>诈骗犯红中对他的最后一个受害者李火旺交代了自己的罪行，他如数家珍，绘声绘色地讲述以前骗过多少人，造成多少人自杀，多少家庭妻离子散家破人亡。桩桩件件，罄竹难书。红中说如果把他交给执法机关，其实因为证据不足也判不了多少年，要不你把我窝藏下来吧，你可以对我动私刑。多么正义啊，小火旺。李火旺一时冲动照着做了。他们相处的时间里，他经常被红中激怒，对红中动用不太体面，甚至不太人道……很不人道的手段，逼红中交代案情细节。而他越逼问，红中交代出来的东西就越离谱、越详细，血腥、暴力、色情、扭曲、疯狂，简直到了看上去不像是会发生在现实中而像是会发生在香港三级片导演的删减片段中的程度。有时候李火旺发现红中的供词有一些自相矛盾之处，但是他有点不想细究。他为什么不想细究？……</p><p>红中的狡猾和坦率最终彻底惹怒了李火旺。他一直想：要干什么，要做什么事，说什么话才能真正伤害到红中，让红中痛苦。或许需要将他的两个眼球抠下来，左眼球塞进右眼眶里，右眼球塞进左眼眶里。或许该不让他吃任何食物，除了自己的胳膊。</p><p>李火旺强奸了红中。</p><p>对这一段事情，他有些模糊。清醒过来的时候，他发现自己的生殖器黏糊糊的。手也是。脸上也是。血已经干得像红褐色的泥巴了。他的血管里有肾上腺素大剂量流动过的震颤感。他情绪冷淡，还有点恶心。而红中。红中就要死了。他张了张嘴，好像是伏在他身上的李火旺靠近一点。</p><p>然后他小小声地说：其实我之前都是骗你的，我只是一个名不见经传的小骗子，那些案情细节，都是我编的哦。</p><p>李火旺努力保持自己的视线方向和呼吸频率。他说：是吗？我不信。<br>红中在笑。很满足的样子。没有什么遗憾的样子。他说，正义的游戏，很好玩吧！你这么开心，我也为你高兴。我又骗了你一次。你真好玩。我好……我好喜欢你。<br>红中死了。李火旺把他碎尸然后处理掉，刑具锁回柜子里，房间上锁。异常镇定地回归了日常生活。这事情他第一次干，但竟干得天衣无缝。他确乎在那种事上是有<em>天赋</em>的。<br>后来他遇到了诸葛渊。或者说，诸葛渊靠近了他。诸葛渊这种人对那种黑洞和漩涡般的精神状态有一种灵视般的直觉。他的名字就像他的判词一样引领他和深渊对视。李火旺这么想。李火旺很喜欢诸葛渊看着自己的样子。而诸葛渊比起深渊的譬喻，更愿意被比作某种受万有引力制约的天体。路过、被捕获，然后往后的一千万年皆是如此。</p><p>这些日子里普通的一天，李火旺打开了以前关红中的那间屋子，很平常地拉着诸葛渊走进去，把门重新关好。这是一种隐秘但开膛破肚的袒露。诸葛渊看看柜子，看看床，看看窗子，看看门锁，忽然明白了李火旺究竟想从他身上得到什么。他平静地坐上那张床。躺下来，像一床晒太阳的被子。李火旺躺在他旁边。他们都看着空中的灰尘。很窄的一束光线照在诸葛渊很白的脸和脖子上。他伸手，像要接住一小捧光线，却从床缝里扯出来一对沉甸甸的合金手铐。</p><p>这件旧物的另一端和“床”本身非常结实地固定在一起。锈迹斑斑，一股金属特有的血腥味。李火旺问他对此有何想法，诸葛渊说虽然这个手铐在他的手腕上有一点勒，但是如果李火旺想的话，把他拷起来也行。</p><p>李火旺笑了下，有点阴惨惨的，他说：那你犯过什么罪啊。<br>我没有犯过什么罪。诸葛渊仰起脸看他。那张脸非常清白，非常无辜。他摆弄了一下手铐。你想把我拷起来吗？</p><p>我想。</p><p>李火旺忽然感到这间屋子的阴冷。柜子里的红中传来一声欣慰而轻巧的讽笑。</p><p>完</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">小火旺……认识你自己</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="火中" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E7%81%AB%E4%B8%AD/"/>
    
    <category term="旺渊" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E6%97%BA%E6%B8%8A/"/>
    
    <category term="道诡异仙" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E9%81%93%E8%AF%A1%E5%BC%82%E4%BB%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昨日良品的文集</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2022/08/27/%E6%98%A8%E6%97%A5%E8%89%AF%E5%93%81%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%80%89%E9%9B%86/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2022/08/27/%E6%98%A8%E6%97%A5%E8%89%AF%E5%93%81%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%80%89%E9%9B%86/</id>
    <published>2022-08-27T10:15:44.296Z</published>
    <updated>2022-08-27T10:29:53.885Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="铁币"><a href="#铁币" class="headerlink" title="铁币"></a>铁币</h3><p>早上诸葛青做梦，梦到自己有一个怀孕的肚子，梦里还有人拿刀问他：谁的孩子？刀上已经沾着血，诸葛青看着就好痛，想捂着肚子问他：谁的血？但他没有。肚子太难受了，他老实说：王……这个名字漫长到他吐出一个字就再说不出另一个字。是王也啊，他觉得自己用了全力张嘴，越是用力，肚子就越难受，好像鼓鼓囊囊的那里不是婴儿，而是王也的某一部分一直一直搅弄。最后他喊破嗓子，也喊破他的梦，醒时王也果然在床边，手摸他的肚子，掌心滚烫，听到了那带着自己名字的、惊慌的一声。</p><p>诸葛青不知是好是坏，空调很凉而王也放在自己小腹上的手掌很烫。他尴尬地动了动，身体某个部分传来清晰的撕裂的痛，一抽手，发现自己右边小臂在王也身下放了很久。诸葛青抽回手，手臂上留着毛茸茸但刺人的、王也睡衣的触感。他身边有个人影，像是一片黑夜，踱着步来亲吻他，一大早，太阳、手掌、舌头和伤口是同样滚烫的东西。他想王也是忍不住了，不然怎么会这样来亲他，他从不亲他的，他从前都不知道男人可以亲吻男人。后来诸葛青想明白了，一切都是因为王也刚刚过了一个由身到心都快乐的夜晚。从这里开始，诸葛青觉得今天不能算好，至少这个开头不能。</p><p>接着果然发生了很多不算好也不算坏的事情，譬如王也问他，早餐想吃什么。他还记得他的家乡，不大懂得他家乡的习俗，和诸葛青一起住了很久，也没有摸清他的习惯。诸葛青拉拉被子，食物让他想起肚子，在王也不知道的地方，他的梦和肚子比想象中更加亲密。他摇摇头说，不吃，我回我那去了。一条腿刚伸出被子，就想起昨晚他们是在自己的房间里过夜。诸葛青嘶地吸一口气，王也又问，是不是该清理一下？诸葛青好烦，梦里他还梦到自己身下有血，而事实上那里很可能真的有血。他不喜欢这种重叠，这样会让他觉得梦是隐喻。诸葛青很倔强地说，不用。然后站起身来，下床去，走到浴室才摸了一下湿漉漉的身后。他脱下身上唯一一件衣物，原本想就那样扔着，但想起王也见了可能要帮他洗，他立刻又把它捞起来，很用力地揉搓。</p><p>这样一来诸葛青便洗漱了很久，导致王也以为他在生气。王也哄人的手段单一低劣，只对小孩莫名奏效，其他人都属愿者上钩。诸葛青预演好了一切情景，但没想到王也在他将内裤挂好的时候说，你想不想去海洋馆。那时候阳光刺眼，诸葛青背对着王也想，这个人原来这么奇怪，会做一些出格的事情，譬如为了自己跟别人打架，在别人找他麻烦时装作他的男友，即使那时候的同性恋只有自己一个。又譬如想带一个快要三十岁的男人去海洋馆，好像一夜过后王也真成了什么人的父亲。这么想的时候诸葛青自己也变得很奇怪，他认识一只有名字的海豚，想当着王也的面向他展示他认识它的证据。后来坐进王也的车里，事情更奇怪了，他开始变得不再明白，有一些关于人或世界的理论，正慢慢瓦解成碎片。诸葛青从王也车上拿来棒棒糖，嘎嘣嘎嘣咬着吃，那些碎片的样子，和崩解了的糖果极其相似。</p><p>诸葛青困，却不愿睡，他怕再做那个梦。但黑夜有黑夜的魔鬼，白日有白日的魔鬼，去海洋馆的路上他开始回忆王也。和他合租的室友王也是这样的，有些贵族气质，喜欢为别人着想，有钱到想不通他为什么跑来合租。搬去的第二周诸葛青带来夜宵和电影，这位名叫王也的室友很快把电视让给了他。当诸葛青邀请他来看时他问他，哥们儿，哪来这么多盗版碟啊？诸葛青无奈地笑笑，解释说是大学时买的，他们专业需要这个，那时候大家都四处跑着买碟。王也若有所思地点点头，从此便对他的工作抱有十足好奇。那晚好像是一个突破口，是生活的保护膜被撕下的第一个角。他们不知怎的竟然说起男同性恋，诸葛青说我就是，王也很惊讶的样子，连连摆手，我可没有那个居心，我不会对你怎么样的。诸葛青说你别看我换衣服就行了，心里觉得他真有意思，一般人对这件事有很强的代入感，他们担心诸葛青对他们有所企图，而王也正好相反，他声明自己不会对他有所企图。从那时起，保护膜的口子越撕越大。诸葛青知道他好奇，所有不是同性恋的人都对同性恋有过好奇，所以日后他偶尔也解释，纠正王也的错误观点和刻板印象。王也是个很虚心的学徒，诸葛青开玩笑说：你不如去当那个什么…类似于禁毒大使的那种人吧。王也说你们..这世上还需要这种人吗，诸葛青说是啊，你看我都不知道该叫他们什么，说明从来没有过嘛，大家当我们是病人啦。语气好轻松，王也若有所思。</p><p>诸葛青说过很多，但真正让王也惊讶的好像只有他初中时就出柜了的这件事。那时王也的眼神带上怜悯，诸葛青不喜欢，所以刻意抬高了声调解释，因为他被教育不要撒谎，他隐隐约约觉得这件事绝不能够撒谎。所以他被污蔑与同班男生有不当关系时，就只承认了喜欢男人这一个方面。他觉得这没什么，生活不会给任何一人留有余地，尤其是同性恋这回事，是上帝恶作剧时放在厕所门上的水盆，一定一定要掉下来。不知王也是不是从他的叙述中看出了点什么，日后那位初中男生竟又找上门来，王也为诸葛青打了无理取闹的他一拳，还装作诸葛青最新的男友。事情结束已是深夜，王也捂着脸开玩笑说，老青你都没谈过恋爱吧，挽胳膊那么生疏。诸葛青托着脸说是啊，追她的女生最后都害怕了。只有一次，他悄悄地想，就是那次让他知道自己永远不忍心吻上一个女生的嘴唇。不过你放心吧，诸葛青突然说，谢谢你，我不会爱上你的。他不知道他说这话时王也愣了一下，只听到他连连喊痛。</p><p>王也急刹车，诸葛青和他的回忆一起洒了出来。王也坐在前排，不管诸葛青想不想听都解释说，躲猫了。诸葛青在意的不是这件事，他浸在回忆里忘了用力，头恨恨撞上座椅，下身一动就好痛。他在意的是自己，他想起自己说不会爱上王也，撒谎让他很难受，而王也的坦然又让他有些愤怒。诸葛青从没觉得自己这么像小孩，车停稳时他起身，伸手抢王也的手机，打开地图随便点了个地方，还回去时命令王也：去这。王也看看地图，随便划了几下，把步行切换至驾车，二话没说又握住方向盘。诸葛青想，他不会载他回家吧，他暂时不想回家，想去家以外的所有地方。不久后他发现王也真沿着导航一里一里地开，知道他是在纵容自己，心里莫名更窝火了。</p><p>路越走越荒，窗外的景色很快由一种无聊变成另一种无聊。中途看到商店，王也问他要不要吃点什么，他说不用了，但他还是下车去带了很多面包回来，每种口味一只，一共七个。诸葛青觉得滑稽，王也好笨，做面包的人也好笨，七种口味，至少有三种会被冷落。他拿起一只，看到上面印着棕色小熊，心想，好可爱，说出声了。王也突然停车，问，你说什么？诸葛青茫然地抬头，重复一遍，好可爱。王也眼里慢慢映出他的影子，好像这句话是他对他说的。他笑了一点说，诸葛青，你一早上除了拒绝我之外什么也没干。诸葛青想想，是这样的，没错。但他没有点头，如果点头就好像是被支配了一样，随后他失望地发现，说不也是被支配了，无论如何他看起来都很窘迫。不该撒谎的，他想，那时候不该撒谎的。王也似乎看出了他的窘迫，张张嘴想问什么，诸葛青打断了他，说：你一早上都在让我做选择。</p><p>王也笑了。他变得格外聪明，对诸葛青说，现在不选择了，我们找地方住下然后睡一觉，这是命令。诸葛青抱着许多面包想，我们已经睡了一整晚，再前去回忆，竟想不起入睡的具体时刻。或许他们一整夜都没怎么睡，大脑待机，身体知晓的更多。最后他没有反驳，顾着想王也如何让他生气，目光在王也身上难以离开。诸葛青发现宾馆离他们不过五百米时，差点就以为王也是故意的。</p><p>他们开一间大床房，被王也拉倒在床上时，诸葛青盯着远处的钟表想，真是个过分短暂的旅途。他用很确凿的语气告诉王也，他想要一间有两张床的，说出口便后悔了，希望王也不要那么笨拙地顺从他。好在王也说不行，诸葛青松一口气想着，他真的把什么当成了责任。很多东西对王也来说来得都太早，金钱、智慧、责任，唯独爱情太晚。晚到它来时王也几乎已经忘了人要那样去爱。</p><p>诸葛青平躺着张开手臂，王也就像是一只断了翅膀的鸟，悄悄地停留在他胸口。他看出他很贪恋那一点点温度，即使他们所有人的体温都是三十七摄氏度。诸葛青说你知道吗，早上我做了一个梦，梦见我肚子里有东西，很难受。王也蹭蹭他的胸口，抱紧了一点。诸葛青接着说，你不知道吧，我认识海洋馆里的海豚。现在轮到你做决定了，明天要不要折回去，去海洋馆吧？</p><p>他听到自己的声音不断回响，不知王也在胸口那是不是也听到了。他说明天，几乎肯定了他们会在这里睡大半天。诸葛青闭上眼，瞬间又做起那个梦来，梦里拿着刀问他的人有着和他一模一样的面孔，这一次问是谁的血，对方坦率地告诉他：那正是从你身体中剖出来的，你的血。</p><h3 id="星期天晚餐"><a href="#星期天晚餐" class="headerlink" title="星期天晚餐"></a>星期天晚餐</h3><p>诸葛青看到那封情书的时候，王也正背对着他提上自己的裤子。诸葛青听到皮带扣清脆的响声，对着床头的烟灰缸弹落一点烟灰。王也叫他别在床上抽烟，诸葛青乖顺地说好，实际是抽完了一根，只需把烟蒂上剩余的一丁点光辉碾灭。王也穿上那条裤子时诸葛青从情书中抬眼，看这条裤子把王也的内里遮得一干二净，刚刚好合身，他叫他把裤子拿走。</p><p>王也不拒绝，也没答应，他很快又把那条裤子脱了，穿着一条内裤在房间里走来走去。诸葛青从背后看他的臀和大腿，刚刚丢了烟的手好像又回到昨晚握着它的形状。这肮脏的想法令诸葛青觉得亵渎了手中圣洁的情书，谁让那些字里写的王也和他通常看到的不大一样。形态各异的他同时出现在白纸上会让人想要赎罪。</p><p>王也又坐回床上时，诸葛青正把情书四四方方折好放进信封，并问他这个人是男还是女。王也答当然是女生啊，想继续说是女同事，诸葛青却在他开口之前问你会和她在一起吗？王也梳理数条不会的理由，看着诸葛青笑眯眯的眼睛，想他可能也不是真的关心，只轻声说了两个字不会，一些若有若无的想法悄无声息烂在了肚子里。他感到诸葛青的动静随厚厚的被子传来，他问他吃不吃早餐。</p><p>王也每次都问，诸葛青每次都讲不吃，他们每次都吃。这次诸葛青看了他一眼，仿佛怪他刚刚不解风情地要他灭了烟，尽管他的烟不是为他而灭。王也下楼掂两碗豆腐脑和几根油条上来，诸葛青也只穿着一条内裤和一件松松垮垮的衬衫在屋里晃来晃去。坐在桌前时他自觉把绿色的芹菜碎仔细地挑到了王也碗里，从盒子里抽了两张纸送到王也眼前时盯着他的眼睛对他说:老王，你真好。王也没问他为什么这么说，拿了他的纸擦手后讲:吃饭。</p><p>诸葛青笑嘻嘻的，用塑料勺子盛了一勺豆腐脑，放在嘴边耐心吹吹才吃。他说老王，我昨天下班的时候不小心把李x的杯子碰倒了，盛的咖啡洒了，给他洗洗我才走。王也头也不抬地问是你之前烦的那个同事啊？诸葛青说嗯嗯。他此时又想说王也你真是个好人，现在已经是第二天早上了，世上除了他们依然没有人知道是谁碰倒了杯子，往后也将只有他们两个人知道。可能正是因为他同王也之间的关系遵照着某种契约，他们都是世界上最有信誉的人，诸葛青喜欢同他分享秘密。最重要的是他们都懂得不猜想对方，诸葛青此时想得到王也会怎样回应他，他一定会说一件仅和他们此刻有关的事。诸葛青最爱同这样的人说本该讲给自己听的话，比如他虽然不能平白讨厌同事，但实际上还是讨厌了；虽然他可以不为打翻了同事的一点点咖啡而自责，但他还是自责了。他时常有一点自我需要排解。</p><p>王也要说的话果然不出他所料，他说怪不得你昨天来晚了。诸葛青也为这件事道歉了，他们约会时他极少迟到。要他说，也说不上来是为什么，诸葛青私下明明是有时不太守时的人。也许是他们之间的规矩太多了，比如不在大街上接吻，不送对方回家，不打无准备之仗，等等这些规矩让诸葛青眼花缭乱，久而久之不知道在傻守着什么。他想问王也是不是也有同样的感觉，每次话到了嘴边就又觉得，这也是当初他们定下的规矩之一。于是不问了。</p><p>吃完早饭诸葛青问王也要不要一起出去转转，这样的话下午或者晚上他还会回到这里。说这话时他脱了衬衫，用自己的胳膊碰碰王也的。王也说行啊，正好我要走了，晚上你还来吧。诸葛青转过身去穿自己的衣服。过几天王也就要去国外主持公司的新项目了，他和诸葛青打过招呼的，诸葛青也不多问，那时他正在帮王也解开皮带，随着清脆的一声响他说，祝你找到新朋友。王也好像是点了点头。</p><p>开始约会后诸葛青很少和王也在房子以外的地方见面，而在房间里的时候，他们大多数时间都在床上。诸葛青第一次是在公司的酒会上见到他的，他习惯性接近令自己感到好的人，反应过来时已经在有意无意地撩拨。当晚他就去了王也的家里。后来他都是晚上去，白天回，当然是吃了早餐的。像这样醒了还没回去的时候倒是少数。</p><p>出门时诸葛青的白色发带不知所踪，王也给了他自己的黑色皮筋。诸葛青习惯没有弹性的发带，系在脑后仿若无物，此时皮筋绑得紧紧的，他坐在副驾驶上都感觉得到它们在用力拉住自己。王也问他去哪，他说了一个商场的名字，又说要不我开车吧，但王也已经发动了汽车。诸葛青一路上没有说话，也没听歌，到了目的地他才反应过来他是在看着王也有没有走错。王也当然不会走错的，他想，对这他比自己熟悉得多。诸葛青只是想握着方向盘，握着方向盘他比较安心。</p><p>王也执意要去楼上的商场，而诸葛青却想先去大卖场。诸葛青不想去楼上的原因是他还穿着昨晚上班时的衣服，这样的装束不适合欢心地走在商场里。王也好像看透了他一样，也可能是同他一样觉得这身太不像话——他们走进服装店时他不知从哪里拿来了一件羊毛外套，套在诸葛青身上，那时他恰好在照镜子。不得不说王也的品味颇有长进，从领子、肩线到精致但又低调的纽扣和恰到好处的下摆，诸葛青都非常喜欢，也喜欢它在自己身上的样子。只是王也要自己买这样一件下一季才能穿到的厚外套么？还是他要送礼物给自己？好像哪个都不大合适。</p><p>“最后一件，”王也在镜子里，双手放在诸葛青的肩上，“不买要没了啊。”外套很厚，但他还是感受到王也手心的温度。</p><p>最后还是王也付了款，放在普通的印着logo的购物袋里，一路上都是他拎着。诸葛青走在商场里，突然间说了句三月初融化的雪水，王也以为他指中厅里的造景。诸葛青说这句写得不好，王也便问他哪里写的，诸葛青说你的情书啊。王也愣了一下，不等诸葛青说你怎么已经忘了，先一步说不是吧，你还记着。诸葛青回过头来笑笑，扶着商场的栏杆，身后是别人费尽心思为将不可能变为可能而造的室内瀑布。诸葛青说写你，但写得不像；你不跟人家在一起干嘛把情书带回来？他不知道王也一直都是这样的，他不忍看着人花了心思的东西被丢进垃圾桶里。王也会把他们带回家收好，放在一个他永远不会想起要打开的地方。</p><p>王也看到诸葛青笑起来，恍惚以为他要抽烟。他站在原地丝毫没动，只是歪过头去看身后的瀑布，但脸上分明就是深吸了一口的样子，王也仿佛还看到烟雾蒙住了他的脸。他想他在情书上唯一花费的时间就是把它放进了公文包里，做这件事时王也还在想着将要和诸葛青共度的一晚。然而这些诸葛青都不知道，此时问题就出在这里，如果王也想说，他该怎样说出口去？问他是不是很在意这件事吗？他们都是很聪明的人，王也甚至知道诸葛青不想听什么。</p><p>后来他们到另一家服装店去，诸葛青发现王也的品味不是变好了，而是变得能猜对他的喜好了。他们挤进一个试衣间里，诸葛青正对着王也沉思时有人拉开帘子进来，看到他们两个人又连忙退出去。诸葛青把帘子重新拉上，帮王也整了整领子说这身真的不错，王也转过身去照镜子的时候，又听到他说穿着这身去加州会收到更多更好的情书。王也对着镜子没有表情，话里却像是笑着一样说，诸葛青，你今天怎么总提起情书啊？他平常叫他青，叫多了反而不亲近，真正亲昵的时候，在大床上失去意识的时候他都喊着诸葛青。被叫到的人一时没说话，王也就补了一句说我不是不结婚吗。后半句是所以才能每周末跟你约会，又烂在肚子里没说出来。</p><p>随便说的，诸葛青帮他脱了那件打底衫又递他自己的衣服过去，况且收情书和结婚是两码事。他知道王也不一定是这么想的，但已经无所谓。诸葛青买下了这些衣服，还是交给王也拎着，去大卖场的时候他拿了一条毛巾，预备晚上洗澡。王也说就一晚上，用我的凑合吧，诸葛青说不行。他还拿了两盒□□□，结账前被拦下，王也提醒他说自己下周就要走了，家里剩的几只刚好够用。诸葛青这才发现时间所剩无几，于是作罢。他想起自己已经和同事调过了下下周的班，这会应该趁着能想起时赶紧调回来才是。</p><p>回家时诸葛青仿佛在重复前一天的傍晚，不过这次他坐在副驾驶，绑头发的绳子已经不是自己的。回去后他们竟然只躺在床上看了两部电影，后半夜自然而然地睡着，仿佛是为了省着那两只□□□。第二天早上他们吃油条喝豆浆，王也照旧不送他。临走前诸葛青突然想起下一周自己都没有空，提出在门口和王也抱一下，门口是外面，但不算是大街。王也答应了，过一会没忍住亲他，诸葛青真是他见过最会接吻的人。很奇怪他们都没有多余的反应，结束后王也只是倚靠在门边，看诸葛青的背影消失在楼梯间，手上拿着自己买给他的羊毛衬衫，但没拿他昨天用过的毛巾。</p><p>坐上自己的车时诸葛青把装着衣服的袋子放在副驾驶上。他还是觉得不舒服，把王也给他的皮筋解开了。他摊开手掌看那只黑色的皮筋，鼻子凑近闻闻，是不属于他的洗发水味，大概也不完全属于王也，好像是两个人的混在了一起。诸葛青看向副驾驶那只安静的袋子，他想袋子上和衣服上会不会也有这种味道，凑过去闻的时候，王也正从楼上下来归还他白色的没有弹性的发带。诸葛青深吸一口气，抬头时看到王也敲自己的车窗，他被吓了一跳，下意识攥紧手中黑色的、令他感到迷茫的皮筋。</p><h3 id="普通爱情故事"><a href="#普通爱情故事" class="headerlink" title="普通爱情故事"></a>普通爱情故事</h3><p>张楚岚问王也他和诸葛青到底是什么关系时，王也觉得这人果然还是和常人不一样。通常别人问他们是什么时候在一起的，怎么在一起的，少有人问到这个难以回答的问题，而此时此刻，不同寻常的情况让这个问题更加难以回答。王也看着张楚岚，如常地笑了一下。</p><p>收到诸葛青分手短信的时候是下午，王也就坐在沙发上想那个问题的答案。确切来说那不是一条分手短信，诸葛青只是问他什么时候在家，就像他们在一起时，也没有一个能称作告白的时刻，诸葛青也是问他什么时候在家。王也知道这时候诸葛青问的其实是他什么时候不在家，他想趁房子里没有人的时候去把东西都收拾好搬走。他们的东西很难分开，按诸葛青的性格应该还需要好一会，坐在沙发上抽烟或者眯着眼睛想点什么，这样一来收拾东西就会需要很长时间，王也回:今天一天都在公司。</p><p>但是他撒谎了。诸葛青发来短信的时候王也已经没事可做。他觉得有点良心不安，尽管这种欺骗在他们从前的日子里从来都无伤大雅。王也用钥匙开开门时，正看到诸葛青蹲在地上把电熨斗和吹风机放进大大的纸箱。他故意走得动静很大，可诸葛青还是没有发现，于是他只能弯下腰去，用一根手指碰了碰诸葛青的肩膀。诸葛青扭过头时并不惊讶，他什么也没说而是等王也先开口。王也说:大衣拖到地下了。</p><p>诸葛青象征性地捞了一下下摆。衣架就在他身边，他却不愿脱掉这件碍事的风衣。王也跨过他走进客厅，诸葛青问他怎么提前回来了，他如实说下班了。诸葛青一个人蹑手蹑脚地连灯也没开，啪地一声灯火通明，他举起手遮住眼前的灯光看向王也。王也站在远处的沙发边，把外套往沙发上一扔，也一动不动地看着他。诸葛青不知道说什么，就埋头从箱子里拿出一个银色的吹风机对着王也晃晃，他说这个我拿走了，新的给你。王也想起那个吹风机，他自己的确不太会用，总是绞头发进去，而诸葛青好像已经驯服了它，因为一直都是他帮他吹头发，所以很长时间里他们都没买新的。王也说行，问他，要帮忙吗？</p><p>不用，诸葛青从一堆纸箱里起身，今天就拿这些过去，快好了。诸葛青做事干净利落，几天前就找好了新的房子，等公司的事情稳定，他人应该也会离开这片地方。王也问他是什么样的房子，他说卧室里有飘窗，阳台正好看得到附近的楼顶，应该也能看到日出。听到这个他们都觉得好，这正是他们当初找房子时没能成功找到的。如果诸葛青不离开得那么彻底，他很可能会在分手后请王也到他家的阳台做客。</p><p>王也提起去楼下吃饭，诸葛青原本看着沉重的纸箱想开口，又想起上周他自己教楼下餐馆的老板做了一道糖醋里脊，热情的老板会告诉他们那道菜已经改良好了，无论如何他们一定要去一次的。从前诸葛青觉得那道菜不好，只是卖相好，就把自己的做法说了一些给他。下楼时他把纸箱都挪开了，让出大门，王也在楼梯上发现他风衣的下摆沾了灰尘，又碰碰他的肩膀叫他拍掉。</p><p>走到楼下时街灯刚刚好打开，白色的，照在两个人脸上，王也觉得自己和诸葛青都有点恍惚，不然怎么会没坐在平时最常坐的位置，而是选择了在外面和喝啤酒划拳的人一道。小小的桌子只够他们面对面坐，诸葛青拿着菜单又将风衣下摆坐在屁股底下。王也不爱点菜，他什么都能吃，对什么都有点期待也有点胃口，通常他都只听着诸葛青点，他一个人点的约摸是两个人的喜好。今天诸葛青不停问王也，这个行吗，那个行吗，王也一直说行，你想吃就点，可以，别点太多吃不完。后来他感觉到诸葛青在给他报菜名，一整张菜单都快被他念完了，他才说要不就这个吧，两个人顶多只能吃三五样小菜。点完没有上菜的时间里王也知道诸葛青紧张，如果两人之间还有什么干系，那名正言顺地不说话也是可以的，为这种时刻感到紧张，那说明了两个人已经没有什么干系。王也看着他的侧脸想，将来有一天他们共同的朋友也会发出感叹:哦！你们分开了呀。就像当初他们悄无声息地扭到一起，他们也说:哦！你们在一起了哦。</p><p>上了菜诸葛青等王也先夹。他看看不远处的一桌对王也说，那边的人在看你。王也看都没看就说在看你吧，心想，你长得那么好看。诸葛青说不是的，真的是看你，末了补上一句，我都已经忘了怎么跟女人相处了。他看到余光里王也和他的筷子都停了一下，接着王也把夹起的一块瘦肉放进了他的碗里。诸葛青笑了一下，他不知道王也看不懂这个笑，当时他想的是，自己往后不会真的只能和男人谈恋爱了吧。他的确喜欢王也这种类型的，不知道是见王也之前就喜欢还是之后才喜欢上。可惜不能一直在一起啊，他想，他们的关系是季风，到来和离开都理所当然。</p><p>这顿饭他们吃得都很慢，吃时两个人默契地动了叫酒的心思。按照王也的想法，他自己不胜酒力，总不能很快喝醉了又叫诸葛青把自己搬回家去，回家去不知道会发生什么，而且这样一来他就只剩下很少的时间能看清诸葛青的脸；按照诸葛青的想法，喝多了王也难受，喝多了也不能改变今晚一个人睡觉的事实，况且多数时间他喝酒是为了取乐，眼下并无事物可供他消遣。总之最后谁都没有点酒，一杯白开水从头喝到尾，诸葛青为了把那些菜吃完，后来水也没怎么喝。如果是平常，王也会说打包，今天他只说吃不完算了吧，诸葛青看看表，晚上八点半，遗憾地说好。结账时诸葛青跟老板打招呼，这餐馆的老板和他同是浙江人，他用方言叫诸葛青日后也常来，诸葛青也用家里的话说，搬家啦，有点远，以后不知道能不能常来呢，抱歉。说完发现王也站在自己的身后，想他听到了，又想他是听不懂的。</p><p>回去时王也要帮他搬东西，诸葛青说不用，王也以为他想断得彻底，其实诸葛青是想一个人搬就能多跑几趟。他还有些话没有对王也说，在一起的时候没有说，现在分开总可以说了吧？可以了。他来来回回上下楼三趟，第一趟电梯挤满了人平均每三层停一次，第二趟电梯先上后下让他在前面等了整整五分钟，第三趟空无一人，电梯瞬间升了上去。诸葛青最后拿走的是一盆薄荷，出门时王也对他说，这东西不耐寒，怕暴晒，然后郑重其事地把砖红色的盆交给了他。诸葛青转身，说你知道我什么时候开始喜欢你的吗？王也在心底猜了几个时间，但没想到诸葛青说:我算出飞蛾扑火的时候。这比王也想到的所有时间都要早。比他喜欢上他的时间要早。</p><p>王也想起诸葛青对餐馆老板说的话。不论是什么语言，人们天生听得懂你好、再见、我爱你和抱歉，没有说出口的语言包含在内，不是语言的语言也包含在内。王也没有取消诸葛青的微信置顶，他想一时半会诸葛青是不能习惯向他以外的他人吐露真心的，而他们在生活这方面实在有很多项合作。譬如诸葛青会在跟小白吵架时来问他做弟弟是什么感觉。公司的聚餐上他们还会坐在同一桌，不过可能离得很远，菜要转一下才能到眼前，胳膊也不会再碰着胳膊。下次如果再有人问他们是什么关系，他就和诸葛青异口同声地说:我最最，最好的朋友。</p><h3 id="秉烛夜游"><a href="#秉烛夜游" class="headerlink" title="秉烛夜游"></a>秉烛夜游</h3><p>诸葛青跟剧组的人提起他上大学时有个朋友，人聪明也有钱就是每天都梦想着出家，两人两个学校但做了固定饭友，还一起炒过股赚了八万块钱，剧组的人大多没放在心上。从他诸葛青嘴里听到一段姑娘的故事还有意思些，诸葛青这人乐于在别人的生命里来去匆匆，这样的事情应当要多少有多少才是。所以起先没人知道他说了什么，大家吵吵闹闹都知道烤架上的鱿鱼快要烤好了烤老了。</p><p>直到诸葛青说这朋友的爸爸是王卫国。剧组的人开始问他真的假的不是为了躲酒逗我们呢吧。诸葛青说真的，这不是喝酒吃烧烤让他触景生情突然想到曾经的饭友了么。同事们突然开始八卦，一个问怎么认识的一个问他长什么样，还有富家人的儿子有没有什么不一样。诸葛青还听出一层意思就是跟富二代做朋友有没有好处，不过他挑着答了几个没答这个。他说在北京超市买东西的时候认识的，他们一块付钱但拿混了东西，后来诸葛青就在北京实习还参演了他们的学校的毕业典礼。他生怕露出点什么破绽，好在后来同事们开始关心这位神秘人的长相。诸葛青拿起平板输入王卫国的名字，屏幕上不知哪里的狗仔报道了他们家的小儿子，营销号发的劣质新闻却用上了那人的正面照。虽然标题上完全没有他的名字，一眼看上去王卫国和三公子六个字比较显眼，不过诸葛青还是很快看到了他的名字，王也。</p><p>诸葛青看着眼前这帮剧组的人们很快热闹起来，把王也的照片轮流传着看，很快又安静下去，意识到烤架上的东西糊了，声浪像身边的海潮起起伏伏。他想他没说假话，但真真切切撒了一个谎，刚刚那番话首先假在，他们真实的要好程度可能不如听上去的那样。诸葛青实习前后也就三个月，后来在毕业典礼上客串时王也不知所踪。他拿起桌上塑料杯里的啤酒喝一口，想还好这群人没有追问他拆穿他，他想说的就这么多，能说的也就这么多。</p><p>还有一处假是假在，诸葛青不是触景生情。他刚正望着远处的大海发呆，拿一串鱿鱼放进嘴里，回头看到不远处的另外一桌，整个人定了一秒。他是真看到王也在那，明明是记忆中还有些熟悉的脸，和一桌人应酬的神情却让人觉得陌生。诸葛青想都没想过王也为什么在这，好像去推测这件事本身就是犯了忌的。他立刻转过头去闷声吃烧烤，不过二三十分钟，就听到后面那桌走了，并且拉着醉汉。他想了一会，还是觉得忍不住，看着眼前这帮美其名曰搞艺术的同事们觥筹交错就快要闻歌起舞的样子，他想讲出点什么。</p><p>听别人的事情，人人都爱挑好的信，挑好的记。诸葛青太知道了，于是也挑好的说。挑好的说那故事就到此为止了，他和富二代王也做过朋友，挤过清华的宿舍，股市捞了八万块全在他兜里。诸葛青其实觉得这些都没什么，不过大家伙爱听啊，爱听那就说，更何况他想说得很，却又只能说这么多。</p><p>深夜坐在酒店的床铺上，诸葛青庆幸自己今天喝得很克制，现在也还是清醒的。他打开微信，缓慢地翻了半天才想起可以用字母W直接检索，找到王也的名字，不知道他什么时候换的头像。王也的头像总是一成不变，一用就好一段时间，认识他这么久诸葛青印象里只见过两张风景照，这是第三张。他点开那个头像，地点写着北京海淀，微信号是昵称的拼音缩写加1005。想了半天发过去一句话，说王总今天也来吹海风啊，又等了半天没人回复，就躺倒在床上关灯睡觉。</p><p>后来诸葛青想，他其实是在等，所以那天晚上才没睡好。他想了很久，等了很久，之前经历过的时间让他在当时看轻了王也没回复的时间。他和王也认识三个月，毕业典礼那天早上他们从一张床上醒来，白色被单上流着不知谁的鼻血，搞得两个人都不知所措。诸葛青记得那天早上王也对着镜子刮胡子了，他悄悄看了垃圾桶去找什么东西，衣服乱作一团，这个他住了三个月的地方从来没这么乱过。诸葛青睡过了，他还要上台串场来着，紧赶慢赶在台上站定时台下黑压压一片，至今都没人知道王也在不在那群人里。后来他们就自然而然地没联系，像一年里四季变换没人会觉得异样，也像七月毕业的大多数人尾声即散场。这之前和男人睡过敏只是句搪塞的玩笑话，这之后它像预言在诸葛青身上应验了。</p><p>诸葛青回上海后开始频繁前去酒吧，但很快他发现这不是在忘却而是让它嵌得更深。他很快对着镜子接受了他就是这样的人，诸葛青，站在酒吧门口看着对面的gay吧，想起他参加过清华大学的毕业典礼。但那时已经太晚，他和王也似乎约好了不再见的，他信守诺言。</p><p>于是这么多年里他一直在等。没等来第二个男人，也没等来哪个女人，等来一个王也又和他在同一处，不过这次的范围大得多，不是同一张床，而是同一片海滩。吃烧烤的那天晚上他没扎头发，脑后碎发安静地贴在背上，如此一来王也会认出他吗？诸葛青实在是不知道，他可是连肩膀都没敢乱动一下。</p><p>三个月里，王也说过，诸葛青是一个很容易让人记住，可能也能轻易忘掉的人。诸葛青回他一句，那你就是不容易被人记住，但记住就忘不掉的人。有时诸葛青不知道是谁输了。第二天下午拍戏时他收到的回复是:昨喝多了，刚醒。你在拍戏？诸葛青心想是不是世上蓝色长头发的男人本就不多。他拍了一张眼前的海景，但是没发；又打了一句问他在这干什么，但是也没发。最后发过去的是:嗯。朋友拍电影。</p><p>末了他又等，不过没有干等而是去和演员对台词了。他还没看手机就和一群人说他晚上有事不一起吃了，诸葛青确实，就是这样迫切。他想他见到王也的时候还是把妆卸了把头发扎起来，不然这一身刚被海水淹过的样子，吓人。</p><p>后来他真见到王也，是在他新买的海景房里。诸葛青很礼貌地没有对装修品头论足，却一进门就被埋伏的花瓶算了个正着。他趁王也把自己推进卧室里换衣服的空挡观察他，发现这个人从头到尾如一得惊人，身上哪里都没有变，抽烟都好像还是习惯用左手。王也拉开衣柜给了他很多选择，诸葛青挑了一件黑色的牛仔外套换上，因为没有换洗衣服所以不得不拉上扣子，里面什么也没穿，布料有点磨着胸口。该到他换裤子的时候王也一转身出去了，开关门都没有回头，诸葛青不知道说什么。他收到傅蓉一条消息，问他去哪了让他带点好吃的好玩的回来，他说别的倒没有但有一个秘密。傅蓉问他是什么，他说他喜欢男人。</p><p>很久之后诸葛青想，他回剧组后仍然没有人知道这个消息，可能是傅蓉太震惊了，以至于觉得有必要保守秘密。但诸葛青不震惊，王也好像也不震惊。他和王也又睡上一张床时问他，我可以吗？其实就是问那件事。他没想到王也一时误会成了问他还是不是单身，他说可以就是一时半会身边没有人的意思。王也也没想到诸葛青会直接掀了被子跨坐上来。他那时拉住诸葛青的胳膊捂住他的嘴，都被他当成了调情。</p><p>进去时王也说，那天晚上没事发生你知道吗？心想的是所以这才是第一次。诸葛青心说我怎么会不知道，不知道的是他王也。他经常想怎么这个人有这么大的本事，他们统共就认识了三个月，说过话的时候也就三个月，然而他叫他困惑的时间早就超过了它，还是它的几倍。诸葛青想说出来的时候王也又伸出手指按他的舌头，说外面有人别出声。那次王也是去自己的海景房里跟老同学谈生意。</p><p>诸葛青说不出话时想，还好当年王也出家没出成，不然这会得跟祖师爷诚恳道歉。第二天一早诸葛青赶着回剧组，王也说送送他，诸葛青拒绝说别去了，他们都认识你。王也问怎么认识的，他说我介绍的。</p><p>诸葛青回剧组后想，这事办得不太妥。他拍完戏发现王也开着车在不远处等他，想起自己那天晚上的初衷是还钱。八万块钱明着说好了一人一半，他们都没做到，没明说心照不宣地分开倒是每人都本本分分信守了好几年。诸葛青坐进车里的时候剧组里除了傅蓉依然没人知道他们的关系，他自己也不太知道，于是就问王也，我们是什么关系啊？没想到王也也说不知道。</p><p>他当即就想下车。脑袋一转觉得确实也没词能说。情人太疏离太短暂，恋人太接近太不可预料。诸葛青过去，此时，就觉得王也这人很不错，接受了自己的身份，他的天性又冲上头了。他说那好吧我们去发展一下看看会是什么样子，王也平稳地开着汽车。</p><p>他看着落日消失在海面上，想从前经常去的酒吧对面就是一家gay吧。他经常隔着深色玻璃看从里面出走的人，有时玻璃脏了就会扭曲他们最原本的样子。王也学校毕业典礼时诸葛青最喜欢的是一首张悬的歌，清唱，并且被他忘了名字。如果那时候王也就在身边他就可以告诉他说真好听，然后他们都不会再丢失这首歌。</p><p>万幸，诸葛青想，现在还不算晚。他叫王也打开了车载音响。</p><h3 id="红眼睛"><a href="#红眼睛" class="headerlink" title="红眼睛"></a>红眼睛</h3><p>王也三十几岁的时候，已经不太懂怎么掩饰对一个人的喜欢，诸葛青和他的公司签约拍新品样图，开着会他几乎隔着玻璃看了他一下午，看到他的助理跑来告诉他那个人叫诸葛青，看到有人主动递来他的电话号码，还不是工作的那个，是私人号码。</p><p>可那个时候王也也不太懂什么是喜欢。他看诸葛青，只觉得他耳骨上盘踞的那条银蛇有意思，它让他想起自己曾养过的小蛇，夏天它吐舌头时王也总盯着看。后来诸葛青就像那条名叫杰西的冷血动物，妆还没卸就跑来会议室，问王也要不要吃晚饭。王也说好，一只手放在桌子上，看诸葛青涂着薄薄口红的嘴唇，那一眼很邪。</p><p>邪门的邪。他觉得奇怪，一瞬间，诸葛青像个女人，而其他所有时间，他真真正正是男人。王也看他在镜头前收放自如，真怕公司新设计的那只银蛇不愿再攀上别的耳骨。他想他既然能模糊世界上的两种人，那一定也能抹去更多人的差别，诸葛青，一条上帝造的暗河，高调地流淌在夜晚里。 </p><p>王也不知道该不该和诸葛青在一起，不知道自己是不是因为想女人而想他，过了某个节点，人怀疑自己想要什么。他很久很久没有和人长谈过，没有讲过过去的事情或内心的渴望，没有在半夜两点突然怀疑身边的人是谁，没有想沿街找一段桃花过活。他对诸葛青会不会也是那样，因为他像件体贴精致的作品所以想带回家，因为想要香气所以随手折了路边的花。诸葛青主动摸着他的时候王也在想，你的鼻梁真是让人要命地想啃。</p><p>王也……诸葛青叫他，用的不是喉咙，是一只在他身上游移的手。</p><p>可是我还不认识你呢，王也想，我只知道你叫诸葛青，喜欢吃熟透的花菜，会把盘子里的土豆挑净，骨头吐进餐巾纸里。诸葛青真是难说，王也半天不说话，再开口也不是说话，而是去咬他的鼻梁。大床好软，像陷阱。</p><p>后来他们很累，睡到中午，诸葛青说，没想到你这么不错。王也笑笑说就会这么多，全用在你身上了。诸葛青笑得更灿烂，说那挺好，我还有很多，能跟你慢慢来。王也觉得自己真是无耻，昨天他陷入床里，一直想着，他究竟是喜欢他的鼻梁和耳骨还是他的眼睛或嘴巴。如果他都不喜欢，那他就是个彻彻底底的混蛋。</p><p>诸葛青似乎很容易原谅这类混蛋，王也看着他利落地收拾好衣服，在卧室门口提上鞋子准备走。他觉得诸葛青真好看啊——这不是见色起意是什么？王也拿出桌子上的相机，对准诸葛青时意识到自己没穿上衣，倒有种是自己暴露在相机下的感觉。拍了不准发啊——诸葛青回过头来——还有昨天晚上那段，发推就把脸截掉。王也说知道了，我看起来是那种人吗？诸葛青穿好鞋子，皮鞋蹬在地板上啪嗒嗒响。他说我逗你呢，那么不经逗啊，老王。</p><p>王也看着那张照片，时常想起诸葛青戴饰品的样子。视频是没拍上，拍上了也看不了，不过那不重要，王也在想他始终都不知道诸葛青是什么样的。他和他们的签约到期了，他也没再找过他。唯一确定的是他们不会就此结束，至少王也不会。他总想在酒会上提起他，“啊，你知道吗，我和那个很帅气的模特过了一夜”，王也不知道怎么让别人听出喜欢而不是炫耀，他知道这不该说，甚至不该想。</p><p>那条银蛇的设计者，傅蓉来见他时，王也收到了诸葛青送的银饰。那正是他那天佩戴的那条，王也双手接过，她交来时还问他们进展如何。王也没答话，她接着给了他诸葛青的联系方式。王也才想起那天他们什么也没留下，他手中的私人号码可能还是假的。他七点半在西雨餐厅等你，傅蓉说，别迟到。王也说我去接他，看着傅蓉，眼睛不容置疑。然后这位才华横溢的设计师走了，王也的体温已经把银蛇捂热，他开始考虑这件饰品应有的分量。</p><p>离开后他走进洗手间，用澄亮的镜子照自己，看着那条蛇攀上自己的耳朵，王也明白他与诸葛青如此不同。他不是爱他像女人的地方，而是能将这条银蛇变活的神奇力量。镜中的王也像一颗古树，蛇在他身上一动不动；诸葛青是一条清澈的河流，蛇必须淌过他，心怀欢喜地。他双手撑在洗手池上，长长地吁一口气，仿佛人生要从今天开始，以往的一切都只是为了这一天而做准备。</p><p>王也找到诸葛青时，他刚刚爬上一棵不高的小树，穿着短裤爬树，这个行为令人疑惑。王也从车里走出，看了很久才看清原来树上趴着一只猫，诸葛青短袖短裤穿着十分随意，王也心想我可是穿了西装啊。他走近他，冲着天上喊了声诸葛青，树上那人回过头来解释，救猫呢。王也忍不住笑，现在诸葛青看起来不优雅不严肃甚至不像个模特，挺好。他看着他小心翼翼地把猫抱下来，接近地面时猫猛然跑掉而诸葛青摔了个趔趄，王也去接他，也差点跟着倒在地上。</p><p>画面很滑稽，他想，看起来自己真的有那么点无耻。王也揽着诸葛青，他主动凑过来说，我在拯救世界呢，你不亲我一下吗？王也一而再再而三地中招，真照他说的去吻他，长发落了一肩膀，树形照在他们头顶。我还不认识你呢，王也想，你这个小家伙——真像杰西那条小蛇。</p><h3 id="我们"><a href="#我们" class="headerlink" title="我们"></a>我们</h3><p>诸葛白至今仍清晰地记得，诸葛青离开的那天上午，家乡的天空有薄薄一层云向北飘去。那天他难得起个大早，收拾门院预备晌午待客，看诸葛青穿戴整齐便问他要到哪去。那时他的哥哥站在门边，身形全被风衣遮去只余一截长长的头发格外耀眼，诸葛白听到他说，去见一个老朋友。</p><p>于是这成了诸葛青消失前说过的最后一句话。诸葛白至今仍不知道他去了哪，又是如何失踪的，走过什么路。从那天起他被太多人问过同样的问题，青几点走的？他那些天干了什么？走前穿着什么衣服？有没有说他要去哪？诸葛白看着不同人的脸回答这些问题，老的少的男的女的，熟悉的陌生的，他的答案次次都一模一样一字不差。只是他答得多了，也开始怀疑自己是否记得，实际上那天他睡意仍在，记得最清楚的应当是自己准备扫地却发现客厅的扫把坏了。至于哥哥，很多年后诸葛白闭上眼时，已经什么也想不起来。事实上不久之后他们检查诸葛青的遗物时已经发现，诸葛白将那天他穿着的衣服记错了。</p><p>但这件事仍然常出现在诸葛白的梦中，他唯一的哥哥，在每一年他离开的那个夏天来到弟弟梦中。大概是因为记忆模糊，诸葛白的梦大多拼凑而成，一年又一年过去，他勉强摸索出梦的蓝本:诸葛青，诊断单，学校，他初中的老师，早恋，做学校的值日生。诸葛青曾说修行是认识自我的过程，诸葛白很好地领悟到了这一点并从这些事务中发现了自己的恐惧。初中时的夏天他在学校做值日生，和女孩早恋被过分严肃的老师猛烈批评，正是这样的夏天诸葛青走了，恋爱和离开，一个无厘头到让他无比好奇，一个则莫名其妙到令他日夜恐惧。</p><p>无数个梦醒后的夜晚，诸葛白回忆起那张诸葛青的诊断单。他讶于这些回忆比诸葛青的背影清晰，他仿佛看得到那张真实的诊断单，从第一行到最后一行，郑重宣布着诸葛青未来的死亡。诸葛白仍然记得医生与哥哥的对话，那个穿白大褂的老人问，它在你身体里多久了？诸葛青回忆起来，恐怕过了有一分钟，回忆好像是一件艰难的事。他回答说十九年，坚定得令诸葛白觉得，他从来都知道这个数字应当是几。医生说哦……它就是那样折磨你的胃的，十九年导致了它的癌变。天气明明不热，诸葛白却一下子有些眩晕，今天只有他们两个来医院，他好想回到那个他们还没有走进医院的时候，让诸葛青多给他买两根雪糕。</p><p>他总是有意无意地算着，十九年离那天好远，那时候诸葛青在北方的学校里学文学。那天从医院回去的路上他已经吃不下任何东西，他问哥哥打算如何将这件事告诉父母，诸葛青只叫他放心，他会亲自告诉他们。那正是诸葛青离开家的三天前，那时诸葛白心想，三天后父亲为他寻觅了一位善良的女士，她来到我们家做客时，诸葛青可能会发生一些改变。而生病这样的变故，是一定、一定要让这位女士知道的。</p><p>然而诸葛青的父母并不知道，诸葛青似乎没来得及告诉他们。满城贴满印着诸葛青照片的寻人启事时诸葛白说漏了嘴，那时那张诊断单已经同诸葛青一样不知去向。诸葛白记得他们的父亲眉头紧皱，第二天，搜寻诸葛青的一切行动都停止了。一段时间里诸葛白无法接受这种行为，因为这让他的哥哥死亡了第二次。</p><p>后来他也憎恨，但不知去恨谁，哭着从梦中醒来时诸葛白甚至发疯似的翻青很多年前留下的电话本。他流着泪的时候觉得自己看不清那上面的数字，但一个一个一丝不苟地拨过去，过了很多年，这个过程重复了很多次，才有一个人接通了他的电话。那似乎是诸葛青的老同学。拨通那天诸葛白也许喝了酒，他听到电话里也是酒杯碰撞的声音，说了几次对面那人都听不清，于是他干脆很大声地喊:我哥早就去世了。对面突然安静下来，问，什么时候的事？他已经无力回答。坐在地板上，背靠着床摸无意义的眼泪时诸葛白只想问一个问题:上大学时，刀刃上破碎的一块金属，它怎么会进了诸葛青的肚子，这个人，为什么偏偏是诸葛青。</p><p>电话那头沉默了一会说，我不知道。诸葛白消沉地想要挂掉电话，手颤抖着一时按不准挂断。电话那头的人很快自我介绍说我叫张楚岚，我去问，过几天打给你。诸葛白后来很后悔那天没礼貌地挂了电话，恢复理智后，他依然认为接通电话的这个人不会为事情带来任何转机。这件事正如诸葛青的人生，十九年前到今天，从未有过任何转机。</p><p>他没想到张楚岚很快约他出来，而且是本地的餐厅，他说借出差之机，我想和你聊聊你哥的事。坐在餐桌前，诸葛白久违地说了和几年前那个下午一模一样的话，将诸葛青最后的去向交代清楚，隐瞒了生病的部分。他仿佛在背诵自己的童年和那个夏天，同时他发现张楚岚有几分聪明，看起来漠不关心，实际是有备而来。然而可惜的是，诸葛白此时已经被这件事磨得只剩悲伤，因为你知道，保持好奇和愤怒，有时恰好是那件伤害活人的事。</p><p>张楚岚说，那时候我们去山上玩，老青回来伤到了腰，同时用手放在那个位置上，诸葛白想起哥哥黑白的x光片。他继续说，老青说他不小心滚下去了，被山上的野草划伤，王也怕那草有毒，用随身带的刀替他处理了。诸葛白听着，始终咬着口中竹制的筷子，他的脑海中有山，带刺的植物，王也。</p><p>他问，王也是怎么样的人？</p><p>张楚岚说，那时候学校周边乱，他又是个练家子，随后准备当兵，随身带把刀很正常，经常是给我们切水果用的。你不用起疑心，老王这人实在，他说什么，就是什么。</p><p>诸葛白无奈地笑一声，说，我不是这个意思。只是青好像提起过他，但我已经记不得他说过什么了。本以为这场对话就要这样结束，没想到张楚岚接着说，那既然这样，你应该找王也问问。</p><p>诸葛白说，不了，我那天喝酒了，才给你打电话。楚岚哥，对不住。</p><p>后来诸葛白想，他之所以找到王也家，正是因为张楚岚说，他还拿着你哥哥的东西。他见识到张楚岚的敏锐，他提过王也那么多次，还叫他去找他，却不透露他已经去世，时间比诸葛青早得多。诸葛白敲开王家的门时，女主人说他的小儿子多年前死于边境战争。她邀请他进去，诸葛白明明白白地看到黑白画像上挂着翠绿的玉佩，长长的链子垂下，唯一的色彩点缀在画中人的胸口。同他一样被追问磨灭了大部分表情的女主人告诉他，王也几乎什么也没能留下，他的战友送回这个，他们又在他房间里发现了他去部队前的留言，其中有一句说，要他们在他死后这样做。</p><p>诸葛白陷在柔软的沙发里，手指攥着膝盖上那一块裤子。他想起很多年前的夏天，他和诸葛青睡在院子里的凉席上，哥哥拿着蒲扇为他驱蚊，他看着哥哥雪白的胸口问，爸爸送给你的玉佩哪去啦？诸葛青回答说，在山上的时候送给朋友了。随后他轻捂住他的嘴说，嘘，不要告诉大人。直到诸葛白郑重地点头才松开。诸葛白记得那时他对这件事无比好奇，让诸葛青给他讲了许多山上的植物和鸟儿，甚至趁他不在时他翻看了他的日记。如今，一些他当时看不懂的字眼映入脑海，他清楚地记得，自己活得像一位诗人的哥哥在二十几年前的日记本里写:那天除了肮脏的体液我们什么也没给山留下，这体液包含我们的血，我们的■液。</p><p>我们，我们，诸葛白想要知道的问题转变成了，青知不知道十九年后他将要死于这一生中仅有一次的夜晚？那天那棵挂着体液的植物是否比二人长寿，它也能将秘密保守一生吗？他甚至很想抬头问出口来，阿姨，您觉得，有人能爱已死去的人一辈子吗？</p><h3 id="转眼"><a href="#转眼" class="headerlink" title="转眼"></a>转眼</h3><p>诸葛青闲来无事翻起自己的微博账号。</p><p>他有两个账号，一个大号用来营业接推广，一个小号留着自己用。原本他只有一个，就是那个叫蛰你的账号，后来他上了大学，频繁被挂在表白墙上，引起了品牌方的注意，就有人来叫他接推广。那时候诸葛青正好想搬出来住，学校附近即使是单间也不太便宜，所以他选了一两家接单，顺便还选了一个合租的室友。</p><p>这个室友是王也。诸葛青选他的理由很简单，他们之前认识，考来同一所大学，而且诸葛青喜欢王也这个人。上大学时他们在一起打闹已有两三个年头，诸葛青对自己的利己有清楚认知，而同王也在一起时，他更深刻地理解到助人为乐的乐的确也是一种利己。王也这样让他人认识自己的能力，诸葛青称之为宽厚。</p><p>诸葛青翻起微博，看到自己搬出学校的第一天发了一张新家的照片。那房间是他和王也一起挑的，王也显然更看重实用性，诸葛青在校园周边寸土寸金的地方依然不忘了美观，七月中在学校周边疯狂看房的结果还不错，他们最终在稍远一点的地方找到了合适的两室一厅。诸葛青记得那年来自台湾的某奶茶品牌进驻本市，他几乎每个下午都狂饮奶茶，和王也吐槽他们怎么不弄成会员制，结果夏天过去，店家有了积分制，诸葛青却喝腻了。他还记得冬天的房间里没有暖气，他跟王也说果然今时不同往日，此一时，彼一时，即使是奶茶和积分，错过也是注定的。王也抱着小浣熊图案的暖水袋，说你怎么不继续喝，诸葛青摆摆手说不爱了就是不爱了，即使它一直在那里也不爱了。暖水袋是诸葛青逛超市时买回来的，他莫名觉得上面的小浣熊和王也契合。</p><p>租了房后王也主动拿出自己的小电动车，两人同个专业，轮流骑车去学校。诸葛青特别喜欢坐在王也的后座，王也骑车不紧不慢，他有时间在路上看看沿途的街景。有段时间学校附近查交规查得紧，王也骑车带人被交警抓住拍照罚款，诸葛青过意不去，因为那天本来该他带王也。后来诸葛青请王也吃饭，楼下一家他们都觉得很地道的炭火烤鱼，吃着吃着聊到很晚，诸葛青也不记得那天说过什么。他那天没有发微博，没有关于这件事的任何痕迹留下。</p><p>但好像从那顿烤鱼之后，变成了王也一直带着诸葛青上学。大二下学期专业分成两部分上课，诸葛青班的课总是在前，王也有时懒了，请老师准许自己跟着诸葛青的班先上。诸葛青记得那时候他总是跟王也坐在教室左边的第六排，几乎固定的位置，两个人讨论如何消减零件的误差。诸葛青脑海中还有王也拿着纸笔计算给他看的样子，教室第六排旁刚刚好是窗户，他突然有一天发觉王也的好看，从此就让王也坐左边，不忍心挡住可能会落在他脸上的光。诸葛青在学校参话剧团，那时他经常想王也是不是也能上去演一些角色。</p><p>大二升大三的暑假，诸葛青很少在小号上发微博，因为他奔波在实习公司和品牌方摄影棚的中间，建了越来越多的模型，拍了越来越多的照片。那个暑假他和王也的生活似乎步入稳态，他们早起，吃饭，分开加班，晚上在客厅打个照面，偶尔出去喝酒，很少吵架，打闹。唯一的波折是诸葛青和品牌方的经理吃饭，最后喝多了狼狈地要王也接回去，两人在大桥上碰面，诸葛青倚着栏杆差点一背身吐出来。他觉得丢人，不愿意告诉王也发生了什么，然而借着酒劲，他却如实说出那经理想要他跟他睡觉。后来诸葛青睡得不省人事，醒来后发现自己在王也的房间，因为他的房间离门口更近，他一定是喝多了倒头就睡。然而王也没有睡在他的房间，诸葛青在沙发上找到他时本想问他为什么，但看他在睡觉，给王也盖上毯子后，这成了一个未解之谜。</p><p>那年夏天，诸葛青还接了一家冷泡茶的单子，他翻到自己的大号，那一组照片他自己也很喜欢。下面有人留言说，青哥怎么变得这么养生啦，他几年前回复，我也不想的，可他给的实在是太多了。他也不知道为什么时隔多年后他还能回忆起自己的初衷，那时真正的理由是，他觉得王也应该会喜欢喝。事实上他也确实从品牌方那里大赚了一笔，不过是赚在茶叶上，两大箱，放在他们有些局促的客厅里能填满一整个角落。诸葛青觉得那些茶足够王也喝上半辈子。</p><p>诸葛青突然想起那些茶叶，有些在屏幕前愣住。毕业时王也的东西他帮忙收拾了，那些茶叶还剩下很多，王也应该是带走了，但是后来再没有机会喝。诸葛青想起毕业，毕业的时候他好伤心。</p><p>诸葛青继续翻，喝了一口手边的奶茶，突然想起王也也有微博。他从咖啡的苦海中挣扎出来，重新习惯了喝别的饮品，上大学时那家奶茶店风光不再，他很难在他的城市找到它的招牌，于是只能爱上了别的品牌，时光送到他手中的新世界。诸葛青在自己小号的互相关注中很容易就找到了王也的账号，知道他小号的人本就不多，大学毕业后更是没有多少人能令他行使助人为乐的利己。王也就排在他关注列表的最下方，也是第一个，名字叫做“看不见明天的太阳”。</p><p>诸葛青还没点进去，微信突然蹦出许多条消息，是女同事发给自己的，他从前游刃有余，今天却突然觉得头疼的暧昧消息。他点开，没有回复也不标未读就退出，王也的微博连头像也没有设置，发的几乎全是分享链接或餐厅好评。诸葛青记得其中几家，他突然发现自己记得好清楚王也爱吃哪几样菜，喜咸爱辣的北京人，对学校小街巷里的麻辣烫赞不绝口。每次老板叫他们发好评送甜品，王也都点开他的微博，每次甜品都是推给诸葛青吃了，因为他不太爱吃甜。</p><p>诸葛青想起这个账号，也经常出现在自己营业账号的评论区里。有几次是他跟王也吐槽别人造谣他的黑料，他叫王也给他当水军，后来王也好像就是自愿参战，也经常在评论区里说些玩笑话。不知道从什么时候开始诸葛青的副业顺风顺水，还有些由兼业向专业发展的趋势，已经很少需要人来互联网上说话，这个时间好像和王也微博停更的20XX 年7月吻合。20XX年七月，他们合租了三年整，那时候王也住院，诸葛青收拾他们共同的家准备毕业，把大半东西都给了他，还为他添置了些有的没的，用工资买了部游戏机给他，说是不能出去吃，就当请他吃饭。那时王也的胃病已经很严重。</p><p>诸葛青继续翻王也的微博，他的微博实在是太简单，没有什么可看，连关注列表都只有两个人，诸葛青的大号和小号。诸葛青无端想起他留有的唯一一张王也的照片，是女同学在聚餐后回学校的地铁站里，用拍立得拍的在电梯上回头的他。那张照片本来放在他们的住处里，毕业帮王也收拾东西时诸葛青顺手放进了自己的包里。相纸上的东西会消失，即使这个日期是五年，十年，二十年，也无法改变它将要消散的事实。</p><p>诸葛青记不起他把它放在哪了，也不太想去找，这好像是在重复他的失去，就好像他再也找不到王也。他在空调房里吸着珍珠奶茶，放下手机时呆呆地想，如果王也还有机会，会不会有一天，他突然间爱上了他。</p><h3 id="引路"><a href="#引路" class="headerlink" title="引路"></a>引路</h3><p>很久之后，王也还是很想吃望江街那家菜馆。他纯纯正正的北方人，平日不大吃得惯南方口味，但唯独对这家情有独钟，工作调走了也总想去吃。他工作调走之后，日子过得悠闲自在，手里有点小钱，身边有点朋友，吃饭可以约人，约不到人可以叫个跑腿。怎么都能随了心意，有点将人麻痹得不知是掌控了人生还是偷偷被人生掌控了。</p><p>王也今天的情况属于就后者。他首先问了张楚岚，张楚岚说和冯宝宝在大山里没空；随后问了张灵玉，张灵玉直截了当说在加班。问了两个人王也就受不了，干脆在狐朋狗友大大小小的微信群里发一遍消息，依然没有人能去，没有人正儿八经地回复他。可是王也今天不想叫跑腿，开车四十公里，望江街自从他换到另一个片区后就再也没去过。不算远，王也想，调到另一个片区时他就觉得这个地方总还是要去一去的，毕竟从大学毕业到前几年，他和同事们每天都游走在望江的楼宇间。</p><p>出发前他收到张灵玉的消息，让他要不等等，等他下班。王也看了一眼笑了，什么玩意儿啊，他又不是小孩儿。他回了一句不了，没事儿，你忙。回复完盯着张灵玉的头像看了几秒，想起这个人的内敛和爱操心，又补了一句，谢谢。</p><p>出发前，导航明明白白写着31公里，驾车需四十分钟。王也这辈子只出望江时走过一次这条路，但直觉告诉他他会比这更快，可能会超速。出门时他看了一眼天气，拿上墨镜、餐巾纸、钥匙、腰包和新的香薰，进了车里先换掉旧香薰。这香薰还是诸葛青要他买的，他说闻起来像春天野山上的泉水，王也不信，他怎么闻，都觉得像诸葛青当时身上的洗衣粉味。即便如此诸葛青那张嘴还是巧，说得王也一次就买了很多，出了望江后他很少开车，一直到现在也没用完。这次难得跑一次长途，王也想，正好趁机消耗掉一个。</p><p>上了车就打开音响，自动播放第一首放的是后摇。王也想这东西也是诸葛青推荐给他的，他一开始总说这首能听出风啊那首能听出雨的，而王也则很少主动产生这类联想。有一天诸葛青逗女同事玩时学讲相声，演什么像什么，一摞文件背后的王也不由怀疑，诸葛青这类人的世界是不是比他的世界更深远丰富。和诸葛青成了朋友后他也耳濡目染地开始听，此刻王也听着听着就觉得自己迷失在春天潮湿有流水声的森林中央。趁等红灯的间隙看一眼歌名，这首倒不是诸葛青说的而是他自己找到的。原来王也也逐渐学会了欣赏这一种音乐。</p><p>几首歌过去，王也以为快到了，然而事实是，迷路了。他看着路线不断变换的导航，公里数仅剩下2而他却毫无头绪，望江街变了。他们早知道望江街在拆迁改造，前几年有地产商投资了这里要把它从市郊变成商业中心，他们就是因为这个才调换岗位，几年前一人一条路从不同方向离开了望江。王也眼下最纠缠的事情不是找路，而是觉得香薰的味道太浓郁，想开窗，而开窗又太热。</p><p>他干脆直接把车停在空旷的路边，在一处树荫下，坐在马路牙子上抽了一根烟。王也初中毕业就学会抽烟，高中毕业戒了，这两年又抽起来，车里为朋友们准备的烟灰缸转而成了自己的。他坐在树荫下，头顶日光浓烈，一颗太阳晒得人昏了头，王也夹着烟晕晕沉沉，快忘了自己要来干什么。他觉得望江街那家菜馆的每道菜都不错，他从来不爱主动点菜，这会也想不出一个人能吃点什么。他看着树荫，香烟，许久没洗蒙了淡淡一层灰的车，远在天边的太阳，突然想起诸葛青，要不问问他吧。王也觉得可以，打开微信点开诸葛青的头像，发消息过去，他不是秒回。王也又想起查聊天记录，他应该推荐过的，搜索出来只有一条，就是他刚刚问的。王也经常清理聊天记录，他忘了。</p><p>王也还问了诸葛青，接下来的路怎么走啊？诸葛青也没回。王也抽完一根烟，起身时发现旁边坐着一个女生，他走时，女生抬头，一边用一张传单挡住太阳，一边挥挥手说，帅哥，买房吗？</p><p>王也直戳了当地说，不买。这才发现身后是售楼部。女孩看到他兴致缺缺，自己反而更加有劲，三两步拦住准备上车的王也说，给我两分钟吧，你长得好帅。</p><p>王也突然想起能找她问问路。估摸着女孩有推销任务，他就说，那你之后回答我一个问题。女孩想都没想就答应，转眼开始她的推销:这里商业潜力大，不远处就是景区，现在人少但完全不用担心治安，望江向来是治安最好的地方嘛，你们这种有钱人完全可以把它当后花园。王也听着听着就笑了，女孩不成熟的话术反而让她的销售听起来有点意思。说完时女孩竟然有些不好意思，问他笑什么，王也说没什么，想到你说我帅，开心。这句话里不知有几分真心几分假意，接着他就说，你知道这附近原来有一家做南方菜的菜馆吗？很有名的。</p><p>女孩说不知道，她才来这没几个月。她问王也是不是迷路了，叫他开导航看看，王也说就是这缺德导航让他迷路的，这回轮到这个开朗的女孩笑。王也准备道别时女孩突然问他是不是一个人，一会她下班能不能一起吃个饭，王也被吓了一跳，说约了朋友的。女孩说好吧，跳下车去跟他挥手，开走了一段距离后王也才想，露馅了，有朋友他哪里还需要找路。他隐隐觉得不安，刚刚那句你说我帅我觉得开心本不是他该说的话，像看多了课本的某一个位置后突然能够倒背如流，他背出了这句话。都怪你不来跟我吃饭也不回我消息，你的话我也说了，你说是吧，诸葛青？</p><p>王也最后还是步行找路，把车停在路边走进了商业街。这条古老的商业街还没来得及拆迁，居民们连夜为拆迁搭起了违章建筑。商业街的基本布局没变，依然是弯弯绕绕，蜿蜒到油烟想要飘出来都要找好久的路。王也知道那家店就在花花绿绿的小推车后面，藏在某两栋小楼之间，墙外有一个老旧的空调外机，外机上可以躺半个人，如果有血要从那里流出来，因为路太平了，所以需要流很多，很久。他凭着清晰又模糊的记忆乱找，最后只找到了旁边的一家绿豆汤店，走进去，想问问老板那家店去哪了。</p><p>老板说，就旁边啊，他们家不干了，等着拆迁呢，店也没租。王也不意外，他其实知道，但还是问了。没有别的原因，今天从出发开始他就觉得身不由己，他没开新车，没等张灵玉下班，没上美团确认这家店还存不存在，反而开了旧车，点上香薰，电台里第一首歌还是后摇，差点在马路边跟一个妹妹搭讪。如果张楚岚在他身边，他会说王也一反常态。</p><p>王也点了一杯绿豆汤，坐在窗边，正好可以看到对面一楼的空调外机。他发现那上面有深深的血迹，问老板娘是怎么回事，老板娘说前几天有人喝醉了打架斗殴，还好没出人命。王也看着那血迹一半在地上，另一半在发黄的空调外机上已经完全不见，回忆起这外机清洗起来是很快的，水一冲，几乎就什么都没有了。他看得出老板娘这两年经营得不错，店面进行了大改造，从前这个方向没有窗户，看不到对面。</p><p>老板谈起附近的治安，望江街的治安是最好的，不过那一批警察过去，现在不如从前了。王也附和着说是嘛，想起自己过去也是个警察，诸葛青也是，只不过现在他不是了，而诸葛青还是。刚刚那个女孩会看到他抽烟时手上的伤疤么？这就是证据。</p><p>王也打开微信叫张灵玉。他后悔了，怀疑自己是受到某种召唤才来。王也的余光没离开过窗户，从前不远处有个人被按在空调外机上，那天他和别的同事就在这喝绿豆汤，血流到这家店门口时，已经流了很多很久。王也没力气开着旧车回去，就像没力气把这个人的名字安插在前面那句话中和记忆里。他点开张灵玉的对话框，就简单说，你来吧。张灵玉的回复也简单，他说你想他了。这之前王也就只跟写着诸葛青的聊天窗口说这句话，没有人回复所以不会有负担，但今天他也跟另外的人说，他飞快打字就像不惜超速也要减少路上回忆的时间。</p><p>王也说是，想他。</p><h3 id="往日时光"><a href="#往日时光" class="headerlink" title="往日时光"></a>往日时光</h3><p>王也记忆中第一次见到诸葛青，是在纽约大街上的一家廉价咖啡馆里。他记得那天纽约下着雨，自己为数不多的留学生友人爽了约，他刚刚准备离开时，雨愈演愈烈到不能只身出门的地步。于是只好坐在空放着一只杯子的座位上，看对面墙壁上挂着的东方装饰画，想这是拼贴了哪里的元素，像南洋，像比他家乡更遥远的地方，也像是他的家乡。待一会目光顺势垂落，到挡住了这画一角的人身上，这就是当时托腮远望窗外的诸葛青。王也第一眼看到他，远远注意到他带着点蓝色的眼睛，那时候，他天真地以为这双眼睛里装着的仅仅是初来异国时的好奇和懵懂。</p><p>诸葛青起身时王也跟上去。咖啡馆门口他撑伞时他用中文问他能否送自己一程。诸葛青撑伞的动作一停，王也立刻意识到自己的突兀。他口干舌燥，却还那么想抓住一个罕见的中国人说上一句话。王也下意识退后一步，诸葛青为了撑伞而上前一步，两人隔开两步，王也听到他说出自己的名字。他问他是王也吗，他说他听过Wilbur教授夸奖他。</p><p>那么这就是同意了。王也不记得Wilbur教授，却淡淡地听出了这层意思。他钻入伞下时，肩膀和诸葛青错开一点，小小空间里仅能淋到的一点雨，大部分都落在了王也的夹克上。留学是父亲叫他来的，王也想，修心理学，这件事和其他大部分事情一样，心不在焉，但还做着，为了让结果不至于太差。他收到的嘉奖很多，对这些王也都不大认真，伞下没说出不记得这位教授是谁的实情，只因为撑伞的不是他而是诸葛青。他们并排走着，此前从未见过，皮鞋踩在潮湿的地面上，成了一模一样的拍子。</p><p>这之后王也想，诸葛青迅速顶替了他其他中国朋友的原因是，他初待他像后辈一样不设防。诸葛青像公园里不常见的小鸟，你追他时他跑了，不追时偏偏又过来，如此一来便很讨人偏心。王也总是记得他雨中的眼睛，即使他很快明白他的天真之上高高筑满着其他东西，也还是愿意相信纽约咖啡馆里的他什么也没想。</p><p>修同一堂哲学课时，诸葛青不偏不倚坐在教室的正中央，王也则喜爱坐得靠后。有一天诸葛青招手要他过去，教室中间就多了两个英俊的中国人。诸葛青谈起这堂课上的琳达对他咯咯笑着表白，王也想起那个爱穿黄裙子金发微卷的当地人。她父亲是当地小有所成的出版商，王也初来美国时也曾奉父亲之命同她打过交道。说起来她也向王也示过好，不过被王也搪塞了。他此时能想象她晃动的裙摆和肩膀，这样热烈、多变又丰富的情感在中国或许是不常见的。</p><p>诸葛青问王也用什么理由回绝了琳达，王也说，我在国内娶了妻的。一瞬间他连诸葛青都唬住了，咖啡馆那种什么也不想的天真又出现在他脸上。王也说骗你的，诸葛青脸上完满的笑容才落下来。课间琳达带着她金黄的辫子走过来，问他们在用中文说些什么悄悄话，王也坏心地说他在给诸葛青讲北京胡同里卖烤鸭的人家。午饭时间要到了。</p><p>后来不知谁弄来一副中国麻将，王也、诸葛青、琳达和她们的另一个中国女朋友傅蓉竟在周末凑成了一支闲散的军队。傅蓉自认英文不好，要琳达教她讲话，她以教她打麻将做偿。于是这就成了一场中西合璧的聚会，他们总是喝着琳达带来的洋酒，往往是傅蓉和琳达先醉，抱着一桌子麻将疯狂说着英文与中文的“筒”，王也和诸葛青不知谁先喝多了在一旁沉默着。这一点他们格外默契，酒喝到七分，总是谁也不说话。诸葛青在牌桌上是想赢谁就能够赢的，而王也只是喜欢摸下一张牌时未知的刺激。有一次他让牌被诸葛青识破，诸葛青差点借着昏暗的灯光逼到他身上来。</p><p>王也渐渐知道他在似醉非醉的暗黄色灯光下想着什么。从前诸葛青家在江南，颈间总戴着一枚代表了他庞大家族的玉佩，学纽约街头的醉汉将衬衫扣子解开两颗时，那绿色像梅雨季节潮湿的林木。诸葛青沉默时大概总想起弟弟和送他来留学的父亲母亲，这件事也是后来他找不到父亲母亲时才同王也说的。那天王也看到他没戴着惯常在那里的玉佩，心中莫名生出陌路之感。那时琳达刚刚学有所成地赢了一把，用口音极其浓重的英文讲要带他们到外面的餐厅去。</p><p>晚饭后又下起雨。王也知道方才心中的酸楚并非莫名。诸葛青又和他打一把伞，这次换成了王也撑着，他听到他说若是父母再没有音信，他就留在美国不回去了。王也说恰好他也回不去，不过是在欧洲不是此时此刻。诸葛青说这恰的是什么好？王也却想着他的父母不是没有音信，而是不能够有音信。若是想找，又怎么会找不到呢。诸葛青脸上还是咖啡馆里的那种表情。</p><p>几天后再凑成一桌麻将，王也用存下的黄金给每人带了一份礼物。两只手镯是傅蓉和琳达的，傅蓉刚看到一枚雕花的戒指和翡翠绿色的耳环时，以为那才是王也献给琳达的。他送给诸葛青耳环的事情遭到嘲笑，王也解释说，不成就将它变成坠子戴着，或是送给未来的妻子也好。女朋友们发出哦的声音，时间久了他们都沾染上了西方的浪漫习气。只有平日里最不在乎的诸葛青此时内敛，在牌桌前拿着那些物件淡淡地笑着。</p><p>不久后诸葛青便送王也离开美国。离别的清早同往常没有什么二样，只是王也用拼拼凑凑的材料为他做了一道不太正宗的白切鸡。用王也的话说，他想再为他做一件事，因为他为他撑伞的人情他还没有还。诸葛青却说早就还清了，就像我们教给琳达的，中国人的人情是欠不完也还不完的，那么绵长用情意织成的账单。那么现在我就还欠着你一件事。说这话时他摸了摸上衣口袋里的玉佩、戒指和耳环，自父母杳无音信后，他格外珍惜手中为数不多的东方饰品。</p><p>再见。王也离开的那天没有说一句中国话，好像他留给诸葛青的是一个在纽约模仿拙劣的影子。他们走在纽约的大街上，两个人，身后却是一家人的影子和希望。所以他们都不仅仅是彼此。</p><p>王也同诸葛青的初见只有一次，然而1978年回国后的每一次，他都以为是见诸葛青的最后一面。王也回国后先在北京的学校里教书，数学中文英文，哪里有缝隙他就在哪里顶上。后来离开学校去了附近的一家医院，每天巡查在精神科的病房像在听十个八个人唱不同的歌。有一天下班时他碰到急诊医生推着浑身是血的病人进来，不知怎么的就被当做有用的人拉进了手术室。王也耳濡目染真能当三分之一个护士用，只是末了有些被惊到，一个人愣在空无一人的无影灯下大喘气。那时他看清了病床上躺着的人脸，比不看清时还要可怕。那是一张他曾经熟悉的脸，同记忆中诸葛青一模一样的样貌。</p><p>王也缓缓感觉到，有些事情知道，倒不如不知道来得轻松。不知道他是谁时他只是害怕，知道他是谁时他冷汗直出。还好他还活着。然而诸葛青死去的幻想却侵占了他的大脑，仿佛他在某个遥远的地方，某个难以触及的从前，已经悄悄离开了王也并且不会再回来。</p><p>第二天王也找到他时他已经醒了。诸葛青告诉王也他的父亲奇迹般地活着，他又看到他胸口的玉坠。第三天诸葛青就走了，王也仅抽一支烟作送别。那天医院的后花园里有人唱起欧洲的民谣，是王也常去巡房的精神分裂患者，他幻想他是一只百老汇里的夜莺。王也穿过长长走廊时想起琳达，和他很多个金发碧眼的大学同学。</p><p>再次见到是在傅蓉的婚礼上，圆桌不似牌桌般那么小，诸葛青只能坐在王也的正对面。王也想不通傅蓉是怎么得知他家里的地址的，往这桌子前一坐，想起十几年前给诸葛青的礼物里夹着唯一一张钢笔写下的纸条。诸葛青的面目里又筑起层峦叠嶂，等着人拨开灌木看到他埋藏的天真，他藏好的东西，王也从来都是不费劲就找到了。他静静地看着他东一筷子西一筷子夹菜却从来都只吃那几样，离场时用前台的电话簿写了自己将要搬去的新地址给他。</p><p>递给诸葛青时，诸葛青问他，还能吃到那天早上的白切鸡吗？王也说恐怕不能，这么多年过去，他只会做正宗的了。诸葛青笑着说好吧，和朋友们勾肩搭背地走出了餐厅。这就是他们一生里为数不多的见面。</p><p>诸葛青用他的新地址和他通信，每月一次，王也才相信原来诸葛青没走，他们的见面也不是最后一回。他总在信中有意无意地提醒他他还欠着他一件事，王也总有意无意地装作没听到，如此一来这便成了他们之间的游戏，玩到两个人都成了家，都自然而然地老掉了。</p><p>王也感到自己大限将至时就躺在自己医院的病床上，妻子比他先一步解脱，孙女同他一样先到美国去留学后又辗转欧洲。最后一次收到诸葛青的信时他们家里早就有了电话，即便如此女儿还是坐在病床前为他读上面的文字。王也半梦半醒，像年轻时将醉未醉，听到的声音是断断续续的，不知是诸葛青写字的手太颤抖以至于读不出来，还是他已经病灶入耳听不清楚。他依稀听出一层意味，意味着他们来来往往的游戏要结束了，诸葛青为他做的一件事正是，从战乱、复仇和传染病中活了下来，以让他们两个都本本分分遵循着生命的轨迹终老。如果故事在中途停下，那就不是一个正常或有句号的故事，也不是那么完满的故事。时间的尺度足够大，他们就仅仅是向生命本身证明了为人的身份，他们是人，而非他物。</p><p>王也安静地听着，此时他不得不安静。他想起纽约珠宝店里他打那枚戒指时的心情，同现在类似，很多很多话都藏在不能说的留白和英文无法言说的句子里。</p><h3 id="小太平"><a href="#小太平" class="headerlink" title="小太平"></a>小太平</h3><p>冬天还没结束的时候，王也带着妻子儿子还有学生上山采药，目的是采到一种只生长在高海拔处的植物，带回实验室尝试做药用。他们时间紧任务重，对于王也一家的身体条件还有海拔、气温、时间来说，这几乎是一项不可能完成的任务。出发前他的学生反复劝他，希望渺茫，不如不去，控制瘟疫的方法很多，我们另寻他路。王也听了只是摇摇头，说无论哪一种都值得尝试，我们活着救一个人，就省得更多人一命换一命地救另一个人。</p><p>前些天的行程都很顺利，王也一行人爬至半山腰用了两天，途中一切用品的消耗都未超出计划，甚至连他最小的、还在上高中的儿子也没有喊一声累。他的学生渐渐地开始放松，行至缓坡坐下歇息时他问王也，这一处山是什么来头？风景如此不错，但几乎未听人提起过。如今这样的山已经不多见了。王也望着远处褐土中掺着星星点点的绿，太阳已经升起，这里的雾似乎比别处更难散去，植物却生长得更早更旺盛。他说是啊，他小时候的学校就在山脚下，没有课的时候爬上楼顶，一眼便能望见满山的绿。那时候他们叫这山为太平山，取意天下太平，年轻气盛，不知远处有座更大更宏伟的山峰可以与之媲美。那时候，王也说，我们都想爬上这太平山，可是它太高了，小孩子是爬不过的。</p><p>对如今的王也来说，它也依然很高，在他的体力面前，甚至比以往更高了。那天他们说完小太平就动身，不料从此之后，山上再没有好走的路。他们先是遇上大风，风中损失了最大的一顶帐篷，众人挤在仅剩的两处帐篷里时，大雨猝不及防地倾盆而至。本以为雨过后就能天晴，没想到大雨连下了三天三夜，把帐篷打得快要趴下，大家伙带的粮食水等也快要用完了。第三天晚上，王也独自走出帐篷，被他的一名学生看到，这位学生煞有介事地说，这山上从不刮大风，这季节更不该下雨，今日狂风大作，恐怕是有什么东西不愿让我们前进。我家在十堰，长于武当山脚下，从小会些法术，可以一试。王也听了直皱眉头，反问他的学生，既然如此深信鬼神，又何苦来学药学？他的学生答，人有人的良方，道有道的路途，归根结底，都是想求得清净。王也向来不过多干涉他人，此时看他心意已决，只提醒他注意安全，便转身回了帐篷里。</p><p>学生住在另一只帐篷，他做了什么，王也并不知道。他转身回到自己的帐篷，儿子和女儿在这里等他，妻子也已经弄熟了食物。他感到有些心神不宁，便和他们说些有的没的。他的女儿说，担心明天仍然走不了山路，被困在此地，恐怕食物和水都不充足。王也隔着帐篷远眺，说这么大的山头，还能饿死人不成。他们小的时候，春天一到，就到这山上喝最甘甜的泉水喝。他的儿子活泼，连忙附和，说对，爸爸，你福大命大，大难不死必有后福，我们全家都有福气，这次一定能满载而归。王也听了笑笑，叫他们吃完了早些去睡，心想大难不死必有后福，在他这里恐怕不能成立。</p><p>那晚雨仍然在下，王也确认了所有人都在，就躺在妻子身边早早睡去。没想到睡到一半，他开始做梦，梦中场景不停切换，从小时的后院到屋前的水井皆历历在目，一瞬间，他仿佛返老还童了一般。梦里春天已到，他和学校里的小同学商量着如何上山打水，说到一半，那同学却突然说第二天有地震。梦里王也不信，地震岂是能预料的？那人却眯着眼说，不信，你到帐篷外去看看。</p><p>王也半梦半醒，竟真顶着雨走出了帐篷。梦里他看到远处山路上发着光，踉踉跄跄走进一看，那里竟站着一个堂堂正正的人。王也不敢相信，定睛看去，那人还长着狐狸尾巴和狐狸耳朵。他吓得摔向后方，一屁股坐在地上，又发现眼前的狐狸拴着脚链。那长长的铁链把他的脚腕都磨红了，弯弯绕绕不指望何处去，远远望去，竟然看不到尽头。王也还没问他，没想到他先开口，声音是年轻人的声音，听得王也心里一震。他问他为何执意上山，雨下三日仍不肯折返。王也答，我是来寻花做药，治山下急病。狐狸问，什么病？王也于是说，肆虐了多日的瘟疫。</p><p>已经有许多人死去，许多人惶恐，许多人出让生命，仍然换不来太平。</p><p>狐狸动动尾巴，脚链发出声响。他说这山上没有你要的东西，不要再向前去，无功而返是好，丢了性命是大。</p><p>王也不听他的。他定定神说，我知道你叫什么名字。</p><p>狐狸挑了挑眉说，我早没了名字，你又如何知道？这一会雨停了，王也却浑身颤抖不止，他叫出那个名字，狐狸半晌一句话也不说。</p><p>王也问，你为何将雨连下三天却不肯见我？</p><p>狐狸低下头去，只说你不要叫我的姓，那家人活着，已与我没有干系。勉强叫我的名，我也能答应。</p><p>这狐狸单字一个青，好听得很，许多年前王也有个同桌，名字叫诸葛青。地震来的那天，王也被震得头晕眼花，再反应过来时，自己已经躺在废墟里喘气。奇怪的是他并不觉得疼，原来是这个诸葛青趴在他身上说胡话。他说，我们家姓诸葛的嘛，从小我爸就叫我练各种功夫，我这个胸口能碎大石，所以比别人有劲；王也，你说那太平山上有什么啊，这房子都塌了它也一动不动；王也，王也，……做你的女朋友一定特别幸福，你这么温柔，真适合过日子。……以后是谁躺这个胸口啊，能让我先借一下吗。</p><p>说完脱力躺在王也胸前，他身上好像压了千百个人的灵魂那样重。王也听到他永远年轻的声音在耳边说:……将来你的孩子，男孩就叫王天琪女孩叫王华联，我也想去那太平山上看看，今年春天没到，我还没喝泉水呢。</p><p>王也除了他的头顶什么也看不到，诸葛青喘息加重语速越来越快，仿佛是为了跟上他生命流逝的速度。事后王也和一位女同学把诸葛青拉出来，他全身没有一处完整，唯有与王也紧贴过的胸口是雪白的。后来每到春天，他的梦中都有这一幕，梦醒后他仿佛回到当年，脑海里仅有一个念头:那么多人向诸葛青示好，正如他对自己所说，被他挑选到的，还有多么幸福。</p><p>梦让人变得柔软，第九个年头后，第九次梦见诸葛青从废物下出来的场景，王也决定和当时那位女同学成婚，这就是他如今的妻子。王也抬头看了一眼狐狸，他眼中竟然有泪。狐狸问，如今山下太平么？王也照旧答:</p><p>瘟疫肆虐，已经有许多人死去，仍有许多人惶恐，许多人出让生命，以此换不来太平。</p><p>狐狸动了动脚腕，铁链发出一长串响声。王也看着他的脚想，这细白的关节一点也不如他所说，是个练过的样子。当年在他看不见的地方，这跟骨头怕是早就折了。诸葛青并不知道王也在想什么，他叹了一口气，说我有心帮你，想让天下太平，奈何执念太重成不了仙，独身在此，身不由己。王也爬起来，站起身到离他很近的地方，端详那张脸，和当年一模一样。他想，你说和我过活是幸福，其实推开人间，我最想让你幸福。</p><p>诸葛青别开脸不看王也。他突然问，你的两个孩子叫什么名字？</p><p>王也说，大的叫王华联，小的是王天琪。</p><p>诸葛青笑，早跟你说这两个名字好。王也瞪大双眼，就在他念出这两个名字时诸葛青的身影一步步隐退至远处的雾中了。他很想说，地震来前的那一天，他还在想着，如果谁能跟你过一辈子，那该有多么幸福。他真悔那时自己的手被压住了无法动弹，诸葛青重重砸向他的胸口，他都不能抱他。他悔到就算这件事他身不由己也悔。</p><p>可是王也不能喊。他知道梦醒了，再喊就能喊破嗓子，喊醒他的妻子和儿女。</p><p>第二天雨停了，王也带队，在不远的山腰找到了想要的东西。一行人如释重负，王天琪又提起父亲在地震中活下来的奇迹，王也说这要靠这山保护，当年地震，它动也没动一下。下山时他没问他的学生，昨晚做法结果如何，是否发现了异样云云。他只是埋头走着，心想或许这花草能救人一命，换得几个灵魂暂时的安宁。</p><p>昨晚诸葛青走前，王也记挂着他的脚链。他还没听那链子从何而来，他走时它并未从他的身上消失。王也想它会将诸葛青带往何处去，当年他们叫这山为太平山，如今的太平山却另指它处。他好怕他恍惚中迷了路，让他再也不能遇见他，即使天下真的永恒太平，当年地震发生的瞬间王也的灵魂天崩地裂。他发现他的太平里有一角，永远、永远都动荡不安。</p><h3 id="带我到天堂"><a href="#带我到天堂" class="headerlink" title="带我到天堂"></a>带我到天堂</h3><p>王也退休后把自己送进养老院去，病入膏肓几乎没有体力做其他事时依然致力于把秋天铺满落叶的大院扫净。据说年轻时候当兵，打仗那几年在前线清扫战场的也是他。在前线清扫，其实不过是收尸，收尸又不过是帮已死的战友阖眼，再捡些还能用的东西回来。王也通常多做一些，如果安全他就在死去战友最多的地方坐上一会，等到日出日落或黎明再走，好让他愿意上路的朋友上路。那个时候大家都信这个，你能管它叫迷信吗，活的时候身不由己，死了想让人再走一程，告慰你也宽慰自己，天下没什么比这更两全其美的事。</p><p>不过战场瞬息万变，王也统共也没在前线待过几回。每次他伴着枪声入睡，夜里总有同一个梦，有个声音问Is anyone here？梦里黑夜降临时他醒了。那个声音他们都听过，有次在山上休息时半夜有这么一声，紧接着枪声响起，再睁眼他们队长的头顶赫然一个肉红的弹孔。后来他和张楚岚几个抓到那人，一看原来是个在山上迷路的外国人。张楚岚问怎么办啊，跟着来的医疗兵冯宝宝举手就想埋。王也看了看说算了吧，枪没收了，放他走。他不愧是少爷，会用英文说话，不过那人竟然不会，叽哩哇啦不知说些什么。他对着山下，王也踹了他背一脚，把他连滚带爬地踹下山去。张楚岚对王也的做法不置可否，他们对队长没养出太多感情，看那人又是个平民，这年头被吓死的吓疯的平民太多了。只是王也脑海中那句清亮的anyone here挥之不去，他总是在想他死去的战友会不会也用这句话在探路，那声音实在是太有穿透力了，外国人是个好嗓子。</p><p>战争只留给他梦和扫地的习惯，王也一辈子没结婚，拿着可观的存款把自己送进老年之家时也是。他养猫，猫寿命比人短，和平后总共养过三只，全部都是老死。住多人间时他室友说，老王，扫地能快点不。他知道他们想到收尸，过于仔细的动作让大家不寒而栗。但现在和平了，王也说，这怎么能一样呢。后来干脆把几个房间都扫得干干净净。过几年张楚岚来看他，正逢秋日，他也是在大院里扫地，先把叶子扫成一堆，再拿几块大石头压着不让风吹跑了。张楚岚身体还好，王也招呼他帮忙捡碎石，他问怎么不叫新来的护工呢，王也说他不喜欢干这个，那个新来的小伙子爱对着落叶拍照。王也想到那个每天给隔壁房间念新闻报纸的男孩，又想起anyone here和重复不断的梦，加了一句诶，我这不也是跟诸葛青学的么。</p><p>那晚王也从山上回来，跟张楚岚两个人扯几根电线点亮了一盏灯，灯亮的时候他们差点被吓死。为了安全大家有靠墙睡的习惯，只有专横跋扈的队长爱对着门口睡，王也分明记得他头上的大洞，确定无疑他一定是死了，此时此刻那里一个人影，墙上四根手臂好像某种舞蹈。王也仔细看看，原来是诸葛青在擦着死人头上的血污，他把自己的水也用了，用来擦净墙面地面的血迹。王也问说你干嘛呢，诸葛青转头一点也不惊讶的样子，他是最好的枪手，有极佳的听觉和视力。诸葛青一笑，就是那个劣质灯泡下的笑让王也觉得后来他说的话太可惜了。他说我送送他，刚才那人呢？王也说放了，你赶紧睡吧。</p><p>诸葛青没睡，挨着王也坐下时就在队长旁边。王也把灯熄了，看到右边有两个人就又往左挪，和诸葛青胳膊碰胳膊。王也知道那俩人在干嘛，这年头山高路远，走着走着人就吻在一起，他觉得玄妙又紧张，陌生事物带来的赧然把他从头到尾打了个激灵。诸葛青开始伸着腿，过一会又把它们蜷着，脸在臂弯间埋了一会突然抬起头说，老王，我喜欢你。</p><p>王也一愣，赶紧看着诸葛青说我知道。他知道他对谁也这么说过，那个他们学校里的女朋友傅蓉，很久之前就知道。诸葛青抬着脸说真的，薄薄的嘴唇似笑非笑，王也这时候才发现有月光，月光可比那劣质灯泡好多了，可惜只能照亮这一处。旁边的声音越来越大，王也心想这人怎么不会脸红呢，很快他知道他们都想着同一个句子：我喜欢你，我可以为你送死。这正是旁边那一个人说的，那个黑黑的男孩个头不大，多病，王也不知道他怎么保护更高的那一个，队长拎他们出来示众，他站起来还没有到他致命的颈部。他突然误解了诸葛青的意思，但不知为什么他想装模作样地说真的。他说了，然后诸葛青睡了，脸埋在臂弯里。</p><p>这么个漂亮的小伙子如果死了就太可惜。王也和诸葛青互换过照片，他们队里的大多都换过，叫别人把自己的照片带回家去，人人都恨不得把自己生生割出九条十条一百条命来。漂亮不能用来形容男人的，可他就觉得那张照片漂亮。诸葛青挺好一小伙子，爱干净，留辫子，打枪毫不含糊，套上那句我可以为你送死，过头了。誓约是这么说的么，王也想，搁谁也不能这么讲。</p><p>第二天王也是被枪声叫醒的，他不知道自己很快就要为这个江南来的小伙子唱一整夜的歌。他也不会唱什么歌，只是找到诸葛青时他已经在山上躺了一天。王也真想把他带回去，可他不听话的身体还会不会像之前一样漂亮，如果挖坑把他埋掉，他还有没有机会像往常一样陪他从黎明出走。王也唱起歌来，附近不止诸葛青一人在听着，夜晚来了，天气很凉，他或许可以穿他的外套吗，照片是一个人的生命，尸体也是，可是无济于事的体温不是，方圆一公里只有王也还有这虚无缥缈的东西。诸葛青闭着眼，王也真感谢他让自己免于受看他眼睛的痛苦。</p><p>他一早明白，战场上人把稻草当信仰，天堂地狱涅槃神佛，到底不过一条人走过的道路。他杀过那么多人，一路杀到地狱去，如今清扫大院，又能送自己到有月光的地方么？听过那句话的还是那位女朋友，“关于深情这点我们是一路货色..”那么诸葛青会叩开天堂的门，再拿起他的枪劫持神明，要求他放自己到横尸遍野的人间去么。无论如何王也为他扫净了这条路，诸葛青的情大可是月光，月亮死了，照不亮人间，人间于是有海日日夜夜的潮涌声。</p><p>王也不知道自己被诸葛青拿走的照片在哪，许是葬在山上。和平时稀里糊涂白头偕老，战时要用情极快才追得上子弹。他幸运，有后半生，但他追不上诸葛青，所以将一部分生命交给山来吞噬。如果可以选择，他会在无数个夜晚里，看诸葛青被月光带走的面容。</p><h3 id="夜航"><a href="#夜航" class="headerlink" title="夜航"></a>夜航</h3><p>诸葛青坐在椅子上，依稀知道现在是两点钟五十分。一个月前，同样的时间，他和王也在家中客厅的沙发上看一部关于海洋的纪录片。低沉粗砺的英文念白说:这群海豚是用此种方法捕鱼的唯一群体，这使得他们处于领先地位……那是宽吻海豚，他记得的，还有桌子上吃了一半的蛋糕，铺在身上的毯子，清冷的海水灯。那之后他们去了海边，去潜水，旅店老板以为他们是一对同性情侣，诸葛青很好地隐瞒了自己的omega身份。</p><p>现在冰凉的东西贴上了他的脸颊。之前诸葛青数着角落有多少水滴下去，这时心中已经有一串天文数字。他猜那是什么，刀？他们的手段总是这样了无新意……他甚至有点懒得睁开眼睛，他喜欢闭着眼被割开喉咙，只有这样疼痛才会5变得有一点值得享受。以前王也对他说，诸葛青，你可真是个变态。而他不觉得他比自己好到哪去，他喜欢摸他的头发，在沙发上、地板上和水泥墙上做爱，所有不是床的地方。想到这里诸葛青放松了，一张简陋的椅子，麻绳，如果绑他的人是王也，他们将会拥有一个无比美妙的夜晚。可惜不是。不过好在，他觉得那个人是有一些怜惜他的，他的脸和指甲都完好无损，没有因为omega的身份而得到特别招待，还睡了一个好觉，梦到远海上的渔船。而如果是王也，偶尔偶尔，他搅得他睡不好觉。</p><p>诸葛青睁开眼，看到熟悉的十九岁面孔，想先和他说说自己和王也到海边去的事。然而对方很是疑惑，手里拿一把刀子，除了笨拙犹豫地抵在他脸上之外，没有任何动作。诸葛青恍然大悟，他还是个孩子，过早地选择了自己的立场，分化成alpha却不懂六种性别的事。从前他是被有意分配给他的，就为了这流血的一晚。此前所有各取所需的夜晚，都在漆黑的幕帘下进行。这意味着这还是他第一次见到诸葛青灯下的脸，当然也是诸葛青第一次见他——他对着他呆滞的眼睛介绍说，我的名字是诸葛青。</p><p>这让男孩慌乱。他的手动了一动，诸葛青脸上出现一道血痕。许久，血也许流到下巴也许干涸，诸葛青听到他说:你真漂亮。他笑了，从前人们用漂亮形容他身上的很多东西，而这个世界的法则告诉凡愚:如果漂亮的是一个omega，那么你尽可以去剥削他们。对于这样的法则，这个男孩显然是不懂的，十九岁尚不能被称作凡愚，但他也许会那么做。诸葛青张嘴，他觉得好累，但必须这么做，他说:“我们不能像从前那样了。”……这一夜一切都不同了。</p><p>男孩太紧张，太疑惑了。从前他是诸葛青的alpha，和诸葛青度过夜晚，享受世界所能给他们的最高欢愉。他知道他们是肉体的，但那又如何，那时候肉欲是个美满的词汇，人人都追求他，他们的交易是正当甚至荣耀的，能够服侍诸葛青这样的omege，他也觉得幸福。而如今一切都不同了，王也找到诸葛青之后，他不再亲近他们中的任何一个。而且地面上还有一群诸葛青指挥的人，好像就为了打破这个局面而存在，他们牺牲流血，宁愿在发情期来时上吊也不愿接受一名陌生alpha的恩赐。他们还到药店中去偷药，高喊着，它们本可以批量生产……哦，他的头好痛，那些高喊、游行，让他感到疲惫且麻烦了。他想放下手，又想起诸葛青也是这些怪异事件中的一环，他是关键一环，和王也勾连。自己奉命接近诸葛青，就是为了在危险的夜晚将他杀死。男孩又动了动手，试着在诸葛青脸上划下另一道血痕。</p><p>诸葛青无动于衷，好像很累似的，闭上眼睛，垂下头去，想睡觉。男孩觉得是时候履行他的职责，于是便说:我只需要知道王先生去哪了。他还叫着他王先生，似乎是在提醒自己，王也有几分值得他尊敬。他从他们手中得到诸葛青后，不计前嫌地将他们都安顿在了独特的公寓中，男孩偷听他们的谈话，那次王也劝诸葛青，不要将错误全揽在自己身上。男孩想起人们对诸葛青，以及几乎所有omega的评价，他们说他是出来卖的，顶着姣好的面孔，干四处拥抱他人的事情。可这不是他们要求他做的么，只因为他是一个omega……他第一次从这样迅速的思考中发现问题，人们默认这样的事情只能由omega来做，而当他们做了，人们又通过辱骂他们建立起自我认同。男孩想，这是一个小小的矛盾。</p><p>讽刺的是，思考是刚刚才开始的，上下不过几秒钟时间，然而他选择大部分alpha的立场——却已是很久以前。男孩手中拿着刀子，很快将过往忘了，现在他单纯地想着，要向诸葛青施加怎样的痛苦，才能打听到王也的下落。他有点兴奋，他还没被委派过这样重要的任务，他相信自己以后可以，只是还不到时候，因为年龄。他想起诸葛青的上一个发情期刚过，那时他拒绝接受任何alpha的帮助，而没有人成功为他偷来药物，所以他的身体受到了不小的伤害。男孩觉得自己可能也快了，他已经记不起诸葛青身体的样子。他盯着诸葛青，迷惑但坚定地放出信息素。</p><p>诸葛青抖了一下。精致的捆绑让他的颤抖看起来没有那么毛骨悚然。他想果然，他们给他刀、椅子和漏水的房间，本不是让他用来审讯的。他们只是想他死，投他入海是为了他激起的水花和血腥味。诸葛青也是这么想的，但他显然比他们更聪明，他已经在自己的群体中埋下了坚固的符号，他的死对他们来说引起的将不单单是愤怒。诸葛青对自己做过的事很满意，像是花大功夫弄好的一座雕塑。他记得王也对他说过:你指挥那些人，他们有时太慢了，很危险。他却说，迅捷的老虎有时只懂得冲突。他就是那天傍晚，因此对话而对他产生兴趣的。那天他们在巨大的落地窗前，窗外是斑马线，诸葛青的人刚刚完成一桩很完美的谋杀。他对王也说，你长得可真帅，带一点戏谑的，为他们换来了一个闲适的下午。之后很多次，他想，如果没有刻意针对omega的那些破事，他们是不是会趁着年轻结婚，在床铺上一次又一次谈起相见恨晚，好像他们要生来就认识才行。</p><p>他的头脑已不允许他再想起王也。诸葛青在越来越浓郁的信息素中，缓缓睁开眼睛，用有些颤抖的声音说:想不想听我和王先生的事情？</p><p>男孩没有回答。诸葛青有椅子，而他没有。诸葛青继续说，他从落地窗前的相遇开始，他本以为自己要死在那一晚了，然而王也告诉他，他来救他。诸葛青无路可走，那和今晚不同，是真的无路可走，包括死亡，那是最差的一条，后患无穷。他跟着王也，穿过黑暗的大厅和散落着纸张的办公室，事情结束时，他竟然想去度假。他向王也提出邀约，王也却提醒他发情期快到了，还帮他叫了他那时的两个帮手，男孩是其中之一。后来他走了，他们就像普通朋友一样相处。直到有一天，诸葛青的老板想在酒会上对他做那种事，诸葛青对那个中年alpha说:我本可以雇佣你，不，其实是互相服侍……但很可惜，你认识我，就已经错过了机会。这句话激怒了他，整个晚宴，他都在用信息素试图影响诸葛青。诸葛青拉住王也，叫他陪他伪装。他们逃离晚宴，躺在酒店舒适的大床上，诸葛青不担心有人会对自己做什么。走时王也拉住他的手臂，他的手本不该越过他的手腕，但王也的拇指——攀爬着到了他的手腕内侧，他盯着他泛蓝的眼睛说:诸葛青，我走了。诸葛青就什么都明白了。王也，后来还是叫诸葛青主动的，和他度过了很多个隐秘但丰富的夜晚。</p><p>中间有一次，诸葛青来不及将所有事情都讲完了，他开始喘息，怕自己说不该说的话。这是人们强加给omega的弱点。他说中间有一次，王也给了他一把手枪，诸葛青知道他从不杀人的，他自己也是。然而后来，又是后来，他处境很危险的时候，差点打中了两个人的心脏。那时他恐惧、愤怒，因为这让他联想到，alpha总是将武器交给omega们，让他们杀人，然后一切罪名就都是他们的。诸葛青无意控诉，他知道王也不是那样的，但王也依旧花了好大力气，安抚他飘荡的情绪。王也告诉他说，那把枪上有我的名字，如果他们追查，很快就会顺着子弹查到我头上。诸葛青到这才真出了一身冷汗，他像王也握住他的手腕那样，反复、反复在他的骨节上揉搓。</p><p>诸葛青看到他们深海中的结局，当然这些是不会告诉男孩的。王也早在一个月前就以为他死了，他嘱咐他，将他的骨灰撒进大海。尽管那骨灰也是假的，但王也现在应当正行驶在海上，深蓝色的天空和漆黑的海水。他们会像是海豚，走在人类从未开拓的深海。</p><p>最后要告诉男孩的一件事，关于被永久标记的omega和他的alpha。诸葛青本想一开始就说的，但他怕这激怒了男孩。他说，这样的二者之间，身体交和带来的快感难以言说。也只有在这样，快被第三人信息素冲击到失去理智的时候，诸葛青才能用那些词来描述自己的感觉:疯狂，无与伦比的欲望，身体内部的勾连和镶嵌，以及由性别本身带来的，原始的放纵和角色代入。他甚至漏出几缕呻吟，为此脸红，并挣扎着说:如果你现在来和我……，你不会如愿以偿的。诸葛青已被完全标记，与另一只alpha结合会让他死得非常难看。男孩显然刚刚才懂得这个道理，他拿着生锈的刀，因为释放了过多信息素而呼吸粗重。诸葛青知道他的性格中潜藏有暴烈，之前他和他合作时他就经常弄伤诸葛青的脊背。此时只需要一点点引导，利用他无法控制的冲动和刀刃，最终如愿以偿的，就是诸葛青了。</p><p>他非常非常，想念一个简单的世界。在那里他可以和王也度假，告诉所有人他们的关系，爱不再用肉体定义，没有人需要利用暴力获得被爱的权利。变成海豚，做海洋里最聪明但世界上最愚蠢的动物。他和王也的海水灯又亮起来了，这个夜晚，纪录片中的男人继续说:地球上百分之七十一是海水……没头没尾的句子，他听不完整了。诸葛青教男孩，一刀竖着划开他的腺体，一刀直向里冲着心脏，这样他才能依旧漂亮，与此同时，王也沉默地航行在远海的一艘船上。他们有海水灯，纪录片和毯子的夜晚，长此以往地，航行在海上。</p><h3 id="日落时行云"><a href="#日落时行云" class="headerlink" title="日落时行云"></a>日落时行云</h3><p>只有一次，我见过妖精。</p><p>那年我家住在四平口的南边，坐居全巷最好的一处位置。此前白胡子的风水先生讲，此地旺财旺运，不久之后，必有子弟得大财或功名，说时，他本黯淡无光的眼神突然发亮，等这发亮的眼睛环视一周，在场的人都对他深信不疑。为此，那年父亲特意请了最好的建筑师，在地下埋了一件象征好运的物什，希望它为我们的家庭带来更多时运、钱财或彼时大家都缺少的，一张通往北京的车票。</p><p>不知是果如风水先生所说，还是父亲埋下的物件终究起了作用，最初几年，英国人将铁路修到门口，家乡不说风雨飘摇，也算是阴晴不定，而我们一大家子，与各种新事物称得上相安无事。如此一来，大家便忘了当初埋下的那个东西，那圆圆的、润泽的玉石，在父母兄长亲手建立的家业面前，已不是最能解释我们家族建树的物件。相比之下，我的父亲和高大的哥哥，更愿意在黄昏时的树下，向友邻们讲述他们如何将第一罐酒通过铁道送到了北京。</p><p>那时我们已在四平巷住了多年，我几乎同院门口弯腰驼背的老树一样高了。寻酒的订单一批一批前来，我们家早已称得上财运亨通。尽管如此，十几年前我们缺少的，通往北京的车票，十几年后我们依然缺少。只不过这种缺少，或许由车票变成了机票。用今天的标准来看，我到了读高中的年龄，父亲整日为此发愁，因为当地没有一所能够获得他认可的学堂。那几年，父亲接触了新鲜玩意，外国人是其中之一，由此他便想让我适当摒弃旧学问，学些洋道理，即便日后不做酿酒的行当，也可以算得上是新人物。然而此地的学堂似乎无人怜爱，当地人不管不问，洋人也不屑于改造，若将我送出城去，母亲又担心这奇形怪状的年代或铁路将我吞了去。要说最好的选择，当然是回北京去，现在想来，那时虽然几乎没有希望，但我们一家人仍然相信，故乡是用来抵达的，会有人为我们找到那一处地方。</p><p>在我十五六岁的年纪，哥哥们已经将酿酒送酒的工序学得烂熟，不需要操持家业也不需要坐在桌椅前学习的时光，对我来说如空中漂浮的云一般缓慢但终要离去。我碰见那个妖怪，就是在这样一段时间里发生的事。那时我看着天空，得出了一个不大不小的结论：一天之中，黄昏时云走得最快。</p><p>妖怪也是黄昏时来的，来时他不是妖怪的模样。我走在黄昏的巷口，背靠夕阳像踩着云归来，遇见浑身是血躺倒在石墙上的人，想起母亲常分些米面给落魄乞讨的人家。他伤得似乎很重，我被那血吓了一跳，没想到奄奄一息的他还能张口同我说话，说的第一句话是：“小孩，你看什么？”罢了露出健康人一样的笑容，很快地，我看见他满口是血，牙齿被摔断了一颗。</p><p>我想帮他叫医生，他拉住我的袖口不让我走。我看他年轻轻的模样，以为他也同这巷子里大多数人一样受到妖怪故事的恫吓，开口便说：“太阳就要落山了，夜晚有妖精出没。你最好去看医生。”然而他又是一笑，却放开了我的袖子，这一次，我听到他说：“带我去你家。”</p><p>于是我背着他时，在想些要遭天谴的事情。我想他绝不就医，没想到是要直接到我家去住下，对于奄奄一息的人来说，究竟哪一个选择更好？他做出的选择让我奇怪。本来，我只想到搀扶他走完长长的窄巷，可他一起身，立即又要倒下去了，原来他的身体太虚弱，满腿挫伤。后来我背着他，他吐了一口和着血的浅红色唾液在我肩上。</p><p>回到家后，善良的母亲毫不怀疑为何我背这人来到家中，却没有帮他就医。他们很快找了最信任的医生，那是我第一次看到有人躺在长方形的木床上大张着嘴。他满口是血，牙齿少了不止半颗，我想起以前蛀牙的痛，连着几个寒颤，之前我从未觉得医生是如此可怕的存在。那位胖胖的中年人掰着他的腿，弄得骨头咔嚓作响又在口腔里敲敲打打的时候我想，如果以医一个人的名义杀一个人，这是不是一件非常容易的事情？他对他，简单、粗暴，不像对我父亲那样温声细语。甚至，连他骨头发出的声音，都比医生器械发出的声音温柔许多倍。</p><p>那天晚上，我受尽了惊吓，甚至觉得我们的家庭不再安全。母亲照看他一会便去睡了，深夜留我和他两人在昏暗的屋子里。我悄悄观察他，发现他的脸和死人一样没有血色，很久很久之后，我才知道那是因为他本就太白。因为他过白的皮肤，加上灯光的照应，我一度认为他气绝了，屡次伸手试探他的鼻息。那也是我第一次——那晚莫名其妙多了很多第一次——感受一个人的呼吸。我所说的感受，并非普通的感受，许多年后电视、铁路都发达的年代，有人替我说出了当时的情景：“你要和它融为一体，通过感受而成为它。”当然，这个现代人说的是艺术，而不是活生生的另一个人。那晚年纪尚小的我，搜肠刮肚也想不出一个词来，有几次，我的食指久久停留在他鼻前，微弱的呼吸像海浪、春风、母亲的抚慰，什么都好，什么都比我当时想的要好，我当时想：不知有没有专研究鼻息的专家。鼻息，一种为人所深信的，与活着有关的具象，一定也与人类心灵的某处有所契合。</p><p>就这样，在不知第几次试探时，我看到他的嘴唇动了。他的精神似乎好了一些，但失去的牙齿让他的声音听起来异常混沌。他问我，你叫什么名字？我毫不犹豫，犹如课堂上被点名的小孩，高声报出了毫无特色的音节：“王也。”我的大脑最快速地运转，想到了不下数十种走向，他们来自大人的闲谈，连环画或劣质小说。然而没想到，他只简单地说了一句话：“我叫青。谢谢你。”</p><p>可能他是太累了，这六个字，几乎支撑我度过了后半夜。后半夜，我沉醉于自己关于鼻息的理论，以及这个听起来烟雨朦胧，像载着一汪春水的名字。说来惭愧，那时我以名取人，听了这个淡烟色的名字，我不觉得他是个坏人。</p><p>天将要亮时，青一只手撑着身子，半起身吐了一口血水。想到那是他牙龈得到医治的证明，我放心，也同他疼痛着。他问：“家里有大烟么？”这一次我听得很清楚，他叫我小也。我回味着自己的新名字，迷迷糊糊地想，父母从不让这种变幻莫测的毒药出现在家中，有一次，大哥仅仅是提到了这种植物，就被父亲认为是有意吸食，后来花了大把时间说教。我想回答没有，想问他为什么要，然而，他先我一步将右手的袖子掀起，露出长着麻子的手臂内侧。一瞬间，我想到麻子不会爬上手臂，下一秒，我意识到那是密密麻麻周围泛青的针孔。说来奇怪，那一晚我仿佛不像是个人了，看到针孔和大片淤青时我想，原来你的名字也可以是这种颜色。</p><p>“他们从这儿给我注射这个。”我问谁，洋人吗？青说不，也有一些中国人。</p><p>我懂那是什么，也不太懂。游走在四平口的日子里，我听街角消息最灵通的老人说，外国人研制出了一种新式鸦片，可以通过血管吸食。那是新式毒药，新式武器，我想，但很难说，那位老人如何看待这种似乎能改变幸福定义的事物。他吸食鸦片。</p><p>我担心青。鸦片已经耗空了太多人，而我们没有学过如何对待被迫沾染的人。好在，他对我说：“只有晚上瘾才会发作。不要告诉你父亲，好吗？”</p><p>这样一来情况听起来便没那么差，我很欣喜，答应了他。</p><p>第二天白天，我不太相信他，因为几乎所有的人类，二十四小时都在经受鸦片的折磨。但青很快证明了，白天时他的确不受它们的困扰。第二天，除去尚未愈合的伤口，他的精神已经恢复得很好，在我们端去午饭时，青主动说出了伤口的来源。他说，一伙人在猎杀他，因为他所带的财宝，和一些家族的纠缠。果然是因为青的名字和举止都像一块在风中飘动的薄纱，所有人都轻信了他。如同没有人质疑他为何不去医生那里而要住在我家，没有人注意到他说的是“猎杀”。</p><p>可能我的父亲太忙，那些时间，他们不停和蛮不讲理的订单周旋。一些外国人要很多的酒却只给很少的钱，钱或许是小事，重要的是我父亲早看出其中暗藏的政治玄机。那些天，他焦头烂额，在餐桌上不停地皱眉头，而这之前，他从来不主张将和睦之外的主题带上餐桌。有一天，青俯下身来问我：“小也，你爸爸怎么了？”那时我已经肯与他多说几句，将事情如实告诉了他。之后，我看到他与父亲攀谈，神色不似与我讲话时的那样。</p><p>后来，事情圆满解决，听说，多亏了青的提议。此后我家开始有人相信，这个流浪来的人能够为大家带来好运。与此同时，我父亲开始信任他的才能，整日与他厮混在一起的我，被父亲安排去做了他的学生。青说，我恐怕不能教你什么，而我父亲说，教教他在世的道理，也是够的。</p><p>青开始了在我家常住的生活，这期间，整个四平口都知道王家有一位能干的教师。</p><p>如果要别人来写回忆录，大概要着重写写青做教师后的事情，可惜我实在没有天赋，对于青教的东西，往往是过了很久才悟出一点皮毛。我的记忆中，鲜明的仅有三幕，一幕是他带我登上一座小山，从山顶俯瞰我们的四平口，在那里我想到了一个词：易守难攻。如果想象仅停留在这里就是极好的，可那时我在想，四平口需要一个颠倒，它易攻难守。后来四平口仅毁灭于一场大火，我常常梦到被烧成灰烬的地图，那地图的视角就是青带我看的。第二幕是我们买了食物回家时，路过另一家粮店，青看了一眼门口崭新的对子，皱皱眉，用不知是什么的咒语祈盼女主人来年平安。可那年第一场雪落下时，女主人还是倒在了雪地里，一捧白花花的面和着雪，覆在了她深陷的眼窝上。这件事让我一度以为青有不可告人的能力，事后他对我说，为她祈福仅仅是因为她吸食鸦片，他知道鸦片是怎样害人的。我想起见到青的那晚，他手臂上密密麻麻的针眼。</p><p>而第三幕，说来话长，我不确定能否将这种东西称为教学。</p><p>有一天，两只狐狸潜入我们的后院，被二哥发现，拿棍子打走了它们。那天晚上，青叫我在他的房间，和我说一些罕见的神话故事。我不得不说，青的故事比大人们的好多得多也生动得多，即使是将近二十岁的我也听得津津有味。那一晚，他点了一支红烛在房内，火红的烛光像后来烧毁四平口的那把火。我不觉忘了时间，想起他说夜里他会犯鸦片瘾，我开始紧张。同时我发现，我对他是如此地不了解，这不了解中带着几分自私，因为我只看到他白天平和的笑容，却忘了每到夜晚他都在与手臂上的魔头对战。他大概是常常赢的，因为他的容颜依旧清白无所负。但这不是我不过问的理由，他的清白是斗争来的。</p><p>鸦片瘾还未到，青的话先刺向了我。“我是一只狐狸，你信么？”我以为他同我说笑，便说有什么不信的。然而接下来，他张大嘴给我看洁白的牙齿，我清楚地看到，黄昏时被摔下的那颗牙已恢复完整，而新长出的牙有尖尖的顶部。倘若人的牙丢了也能再长，那为什么二哥每次都顶着豁了的门牙做事？如果牙丢了也不能长，那青去哪弄了这一颗独特的牙？说来也怪，那时我很平静，好像早知道眼前的这个人并不是人。</p><p>青担心吓到我，很快合上了嘴。实际上我并不害怕，要他再张开嘴看看。青想说些抚慰的话，却被我打断了，我的理由很简单：“不要再把我当成小孩。我也有十九岁了。”遇见他那年我十六岁。</p><p>青没说话，张开嘴来，不如上一次骇人。不知怎的，我想到他来的第一晚我形成了关于鼻息的理论，十指连心，如今我似乎找到了奇妙触感的来源。我忍不住再试一试，便把手指再次放上他的嘴唇，青的呼吸很重，等到手指濡湿了，我又把他们放入他的口中。摸他的牙齿时，我察觉到青在颤抖，那时我并不明白这颤抖是什么意思，问：“疼吗？”</p><p>青摇摇头，我险些以为他要闭嘴来咬我了。烛影摇晃，我意识到自己并不清醒。青拿开我的手，他的手此时很烫。我永远也忘不了，那晚他的皮肤近乎透明，缓慢地，身后有尾巴显形。我并不害怕，听说被狐妖蛊惑的人都没有理智，想到回家的路漫长，我的哥哥们满足于酿酒售酒，我不由得怀疑，没有理智的状态可能是人生答案的一种。听说西方有科学家讲宇宙的混沌，我想宇宙同中国，同人一样，并非是不可知，而是混沌即为答案。或许那时我已被蛊惑，不自知罢了。</p><p>我见过各种各样被罂粟消耗的人，当然也包括无止境的欲求。碰上这样的事，青一定是很难堪的，因为三年里，这是唯一一件他做不好的事情。今天写下这些时我依然要说，我很感谢那一天他接纳了我，虽然不愿这么形容，但那对于一个年少不安的心灵来说，无异于一场盛大的洗礼。当意识到我们同为男人时，我关于鼻息的想法突然有了终结：生命连接人。人连接生命。答案如此简单，在我搂住青，发现我比他要高时，我已经发现了它。</p><p>那一晚是终结的第三幕。我们睡在狭小的床上，我向他讲述他海浪般的鼻息，同他碰碰鼻尖，问他如果化成狐狸，那里是否总是湿漉漉又毛茸茸的。他答有时是的，拉住我的手又问我：“你觉得你是谁？”我自然而然地答：“一个半成品。”</p><p>然后他笑了。他问我想不想知道一种学会完善的方法。我怎么能说不呢，此时就算他问我想不想变成狐狸，我也可能会说想。</p><p>“失去，然后学会告别。你明白吗，王也？”</p><p>这是他唯一一次叫我王也。通常，他油嘴滑舌，变换花样。那时，他说了当初来我家的目的：因为盖房时埋下的那枚玉佩..那能让他多活一些时日。那最终呢，我问，最终还是会死的，不是化成狐，是真的死了。</p><p>我沉默了。我不怕亲人的离去，但有些怕他们看似多余的生命。我的舅舅，一个死于肺病的倔强的人，在他生命的最后三个月里，几乎不能好好生活。按照母亲对故乡的理解，人最终要回归本质，而如果回归意味着失去生活，那我们要寻找的是怎样一处故乡？我问青，你为什么要这么做，紧紧揽住他的肩。</p><p>他说因为他来的那晚嗅到一根手指的味道。</p><p>我不能再说什么了。再说什么就太残忍。黎明前，我跟他讲了我关于云的简单结论，青很满意，认为我有了观察的能力。白天，我偷偷跑去后院，为他挖到了那个玉佩。他接过它时很惊讶，问，这样一来什么东西能够保佑你和你的家庭？</p><p>我说，我成人的欲念。</p><p>这次他也不能再说什么，再说什么就太残忍。几天后，我送他上开往远处的火车，问他为什么要走，我怕他说是为了让我变得完整。他没有，青太懂我怕听什么，他说：“会有好事发生。”我再一次相信了他，默念着告别，挥舞着手送他离开。我无法仰起头，后来，我总在想他蓝色的眼睛和雪白的尾巴。</p><p>诸葛青坐在火车上时，我才首次想到，自己或许的确是被他蛊惑了。若不是被他蛊惑，怎会觉得世上存在一种单纯美丽的事物呢，而这单纯美丽，竟仅仅来自于黄昏中他坐在座位上远去的笑容。黄昏时云走得最快——这即是一种消逝的证明。</p><p>他说有好事发生，那就会有好事发生。后来，我四处求学，颠簸但结果值得称道。只是我一直没能回到北京，那个被我母亲以故乡相称的地方。成人后我寻求过许多途径，梦想有一天从青的手中见到那枚玉佩，然而无论我如何寻找，都无法找到一丝一毫可能的线索。当我的家族又开始乐于谈论，将几十年前酿酒业的起家归功于玉佩，镁光灯下的演讲台上，我的哥哥说我们受到母亲故乡情怀的影响。我在台下沉默地听着，想自己很早明白了鼻息的道理，却要用自己的后半生，质疑故乡是否真如母亲所说的是用来抵达，而不是青所演示的那样，用来渐行渐远，如黄昏下的行云，是一个每日重复的幻梦。</p><h3 id="人民广场"><a href="#人民广场" class="headerlink" title="人民广场"></a>人民广场</h3><p>王珮瑶十一岁时最喜欢在燕京南路买草莓味冰淇淋，买完后她总坐在广场边白色的长椅上看鸽群飞来飞去。那一年她在人民广场对面的“space”学舞蹈，舞蹈老师夸她是一只俏皮的白天鹅，她为此感到骄傲，并和几乎所有同龄人一样，对故事中的未来抱有幻想般的期望。</p><p>那间名叫space的舞蹈教室坐落在池河路与燕京南路交汇的拐角，有着淡粉色微醺的墙壁和一排暖黄色晶亮的大灯，门口鲜花错落，远看去让人误以为是花店。Space的老板叫诸葛青，因为这慵懒的装潢，他常被误认为是女士。他也是王珮瑶的老师，space的唯一一位店员，“白天鹅”说法的所有者。“她在做的事是将所到之处全都变成自己的栖息地”——王佩瑶听到的原话是这样的。后来老师要他们写作文，她把这句话变了变悄悄放进方格纸里，得了优+。</p><p>她听到这句话是在晚饭餐桌上。那时她，他的父亲王也，还有诸葛青在一家有海豚模型的餐厅里吃饭。话题开始她集中精力，听到诸葛青夸奖她，并建议父亲带她到更好的舞蹈学校。王珮瑶歪着头，一边看盘子里的草莓一边偷听他讲话，明年她要上五年级了，听得出诸葛青的话和别人有何不同。王珮瑶看看远处的店员，又看看王也和诸葛青，确信没有人注意到自己，才拿起叉子为自己叉了一块蛋糕。她的手伸进王也和诸葛青中间那块桌子，开始慢慢移动，拿到蛋糕后则迅速返回自己的餐盘右边。诸葛青继续说着，王珮瑶一边吃一边想，他讲话的花样多，夸赞每次都不和上次重复。她真心喜欢那些句子，不止一次悄悄记下来写进日记。但一路数来，天鹅还是她最喜欢的，她见过动物园中它们油亮的羽毛。</p><p>那是一次很愉快的用餐，王珮瑶永远记得海豚模型和精致糕点，还有诸葛青的夸赞，她吃着吃着无端吃出的舞蹈家梦想。那天她还有个不小的发现，一个关于诸葛青的秘密。这个秘密是说，他原本并不缺钱，在世上的另一处有近乎圆满的生活，但毕业那天，他和自己的男友被他的父亲撞见。诸葛青说，那时他们两个捧着他亲手布好的花束，毕业典礼实在盛大大礼堂又太明亮，一声声道别的呼声中他们都忘了父亲与自己不在一处。他发现诸葛栱才发现礼堂有那样暗的地方，他好想和他交换位置然而他并不能。诸葛青捧着花，父亲什么都没说，但他知道这个家自己已经不能再进。当天晚上，他没有跟父亲回去，他们对彼此说“再想一想”；三天后，诸葛青的男友和他分了手。</p><p>王珮瑶知道诸葛青是插花的好手，兀自想象着大学的礼堂是什么样子。那里会不会有很多人，开心的人、不开心的人，好人、坏人，一个个都手捧着鲜花，穿硬挺的皮鞋，把头发梳得晶亮。他们一定会很开心吧，她还没有毕业就已经想着上初中前那冗长的假期了。更重要的是，时间也能将人分类，初中与小学是那样不同。王珮瑶想了很多，但还不明白诸葛青为什么不让自己回家，她知道这是个秘密——从他的父亲，王也的表情中得知。那时王也其实没有看她，反倒是诸葛青，点了一根烟，扭头与她对视。他们出了餐馆，在街边吹冷风，一缕白色烟气出发后立即飘飘然消失在黑夜中。王也开车，先将诸葛青送回家，安顿王珮瑶睡觉前，嘱咐她不可以将青的事情告诉别人。王珮瑶躺在床上，好想去一次大礼堂，同时诸葛青抽着烟的表情也出现在那里。她总觉得说这话时他变了，变得像一个不会跳舞的人。后来这成了她的秘密，她从没和任何人提起，包括日记和小熊。也是在那一天，王珮瑶意识到王也从不抽烟。</p><p>这之后诸葛青和王也的关系似乎迅速地好了起来，王珮瑶因此而确信诸葛青会对她更加宽容。然而事实并不如她所想，课堂上诸葛青的目光依然平稳漫步过每一个学生。如果她动作做得不够好，或是没有达到预期应有的进度，诸葛青会准时地出现在镜子那边。有一次，她的脚被鞋子磨破，上课前又在家中和王也有了矛盾，因此心情低落，在一个简单的转身动作上乱了节拍。这一天似乎格外不顺，诸葛青对她也比往常严厉，她很少听诸葛青用愤怒的语气，通常他总有别的方法解决问题，但那时他说，把这支舞重复几遍，很生气地。王珮瑶忐忑地照做，眼睛不敢离开镜子。那一天她把镜子上的每一处污垢都看清了，跳到哪一步时画面略微模糊她也知道。那支舞的节拍，一、二、三、四，她像个刚学会说话的孩子一样反复念叨。做完后，王珮瑶累到无法停止机械的动作，诸葛青什么也不说，站在门口放下手臂，伸手示意她跟他来。王珮瑶跑了几步，觉得自己已经失去了双腿，整理下领子，又险些站不稳。</p><p>另一间教室里，诸葛青坐在钢琴前，示意她坐旁边。王珮瑶还没坐好，诸葛青突然开始弹琴，和着她滴汗的喘息。这不是个好的组合，还有诸葛青的脾气，都让她想起他吸烟的样子，即使从不在公共场合抽，她也知道他抽得很娴熟。王珮瑶一低头，眼前一黑，仿佛闻到了飘散的烟味。诸葛青弹琴坐得笔直，王珮瑶扶着膝盖弯着腰想起王也，他们明明差了那么多——大概比一个她还要大，十三岁或十五岁，但他们那么相像，尤其在不解风情这一点上。今天，她想起王也严厉的样子，板着脸要她餐前记得洗手，他和诸葛青一样大时他们一样么？随着曲子调子的逐渐降落，像躺在绿色的草坪上听着人类深处的吟唱，委屈化为疑惑，王珮瑶直了直身子开始盯着琴键。诸葛青是位好老师，她不得不说，他的侧脸在夕阳下美得像她的舞蹈梦。房间没开灯，诸葛青起身去开，他从不像别的老师，他不说“你去开一下灯”。</p><p>王珮瑶没有问曲子的名字。她换上便衣，出门时王也已在车里等着。他还是没和她多说，却问诸葛青要不要一起吃饭。诸葛锁好门转身说不了，又对着后座的王珮瑶问，你爸爸和你闹不开心？王珮瑶点点头，向前看，王也也看着诸葛青。诸葛青问她为什么，王珮瑶咬重了每一个字答，因为他不让我玩游戏机，却自己偷偷玩。诸葛青笑得更甚，转眼对王也说这就是今天拒绝你的原因。不知王也是当真了还是故作窘迫，他的表情让王珮瑶噗地一声笑了出来。诸葛青拍了拍车窗让王也慢走，王也缓缓启动车子的时候他朝她眨了眨眼，一瞬间，王珮瑶不知该说父亲和他一样年轻还是他和父亲一样稳重才好。他们真的好像，走在一起像勾肩搭背的兄弟两个。</p><p>诸葛青总能解决问题，王珮瑶不止一次这样总结到。几天后，她父亲拿来了诸葛青的游戏机，王珮瑶打开，那些游戏比家里的新了不止一点。她不再和父亲争抢游戏机了，王也钟爱他熟悉的页面而她不停穿梭在新的世界。一天晚上，她邀请王也陪她玩一款动作游戏，却发现最后一定要三人才能通关。王珮瑶主动提议带诸葛青来，她知道他们的关系很好，并隐约察觉到是哪一种好。王也爽快地答应下来，附带一个小小提议：他提议她叫诸葛青哥哥，或者别的什么，但不用再叫老师。王珮瑶看了些乱七八糟的电视剧，答应下来，诸葛青再来时，一句“阿青——”把他吓了一跳。</p><p>他们三个人坐在沙发上玩游戏，王珮瑶很少觉得如此畅快。尽管如此，她还是很遗憾地败在了倒数第二关，因为她太过鲁莽，忘了悬在头顶上那块走过千万遍的绿色粘稠陷阱。王也看了她一眼，张张嘴，她本能地想到他可能要趁势叫她学会谨慎，然而诸葛青正好开口：“老王，救我一下。”王也便回过头去啪嗒啪嗒地按着按键。王珮瑶看他俩对付boss，那只巨大的深红色恐龙时并不轻松，中途王也失败几次，险些送掉了最后一滴血。诸葛青好像太入戏，他的脖子不停跟着画面中蓝色小人上上下下，危险时还给他配上尖叫。王珮瑶一会看看屏幕，一会看看王也，一会看看诸葛青，时间在她这里变慢了三倍，像极了诸葛青弹琴给她的那个傍晚。</p><p>精疲力尽后王也瘫倒在沙发上，地板上诸葛青还有力气点一大桌外卖。王珮瑶听到他们又在讨论自己，一年过去，诸葛青的认可她已听成了习惯，而这一次不同，他们在说是否要让她去上舞蹈学校。王珮瑶知道父亲会允许的，于是主动在沙发后举起手说：我想上。声音比回答老师问题时还要大。王也果然说好啊，过几天带你去报名舞蹈学校的考试。她忘了诸葛青说了一句什么，他们便开始讨论起舞蹈学校。诸葛青上大学才开始系统学习舞蹈，王珮瑶大概明白这其中蕴含的天赋，她很想问，也有人说过你像是天鹅么？不，诸葛青应当是更加勇敢有力量的动物，他与天鹅并不很相像。王珮瑶并不知道怎么将话说出口，诸葛青说，我爸原本也不想我跳舞的。她猛地想起光影交错的大礼堂，捧在手中无人欣赏的花，这么一来，诸葛青的父亲也和王也一样，常为自己的孩子感到无奈、担忧又愤怒么？</p><p>那顿饭吃得很开心，上舞蹈学校，并不意味着离开space。她开始想要学习弹琴，那从宇宙传来的声音像午后茂盛的阳光。</p><p>上初中后，诸葛青同意她带几个朋友来玩，于是王珮瑶就等放了学后，买一支草莓冰淇淋到space去。诸葛青从不介意她们带几支店里的花离开，王珮瑶的女朋友们不止一次向她耳语：青哥真的很帅。王珮瑶自然是知道的，她很为父亲的朋友骄傲。只有一次，她发现了某个女孩留给诸葛青的纸条，女孩是她朋友中的一位，这让她感到慌乱。纸条上赫然写着让人脸红的句子，她还特意挑选了桃红色爱心型的，王珮瑶想到一些风云外露涂着紫红口红的女人。她知道诸葛青当然会拒绝她的，但也突然意识到诸葛青太年轻了，和王也相比。他或许还更有力气跑跳，更有美丽和时间可以挥霍，这点上自己的父亲怎么与他比呢？诸葛青和她们的相差——也不过十几岁。她还想过叫他哥哥——哥哥和父亲，多么不相配的名词。</p><p>王珮瑶知道诸葛青拒绝了女孩，这正是流言的开端。学校里，他们开始谈论王珮瑶的家庭，很多人，更多人。他们的年龄已不屑于使用武力，他们有更快落的武器。班里常常有聚在一起闲谈的，王珮瑶一靠近他们就变得安静。一个人的眼睛不一定能看到她，但许多人的眼睛大致能看到全貌，于是很长一段时间，王珮瑶不到space去。她怕被人民广场的同学看到了，她进出的花店一般的场所也像个gay bar。她每走一步，都怕自己踩响的是他人的镜头。但王珮瑶不得不承认，她仍然信任诸葛青，希望他再解决一次问题，就像他让她听钢琴一样清明。可是这一次，诸葛青迟迟不出面，王也整日沉默像是把她当成了孩子。流言中王珮瑶开始不耐烦，无法打着伞在原地驻足，寻求屋檐时在新的社交活动中找到了李言。那是一个英俊的男生，中午总坐在楼梯口吃饭。王珮瑶和他一起，一起坐在图书馆写作业，一起在操场散步，李言真是个好男孩！他总为你着想，早餐、外套，好像可以替你想所有事似的。当然，那也包括保守秘密，王珮瑶最终告诉了他那个关于诸葛青的秘密。她并不觉得自己在诉说一个秘密，那对她而言已不是秘密。他们一起走在昏暗的操场，她低沉的声音大概有神奇魔力，李言提出想见一见这位有秘密的哥哥，王珮瑶在路灯下缓缓地说：好。光影在她头上闪了两闪。</p><p>于是她又一次来到了space，正赶上诸葛青教课。李言很认真地看着，王珮瑶看着一排排淡粉色跳动的小孩，这里还是令人熟悉。从前她的舞蹈梦便是从此做起来的，来这里的第一天，她还以为要不停受到老师的批评了。上课时她总站在第一排，因此有什么话她听得都最清，动作她也最努力，回到家后还会用爸爸的音响放那些舞曲。有几年，她特别钟情于天鹅，挂饰、贴纸，大概什么都想要天鹅形状的。想到这里王珮瑶突然又想炫耀：你知道我可以是只天鹅么？然而李言并不看她，只专注地看诸葛青跳舞。王珮瑶看了几看，视线在小小的空间里转了又转，space的物件她都快数清了，李言仍然没一点反应。她看看教室，看看门口又看看李言，决定背着书包转身，脚把地板踩得很响。她跑到燕京南路买了一袋跳跳糖，李言没有发现。再回来时，她看到他在和诸葛青说笑。</p><p>“瑶瑶，想弹琴吗?”</p><p>诸葛青和李言同时转过头来。王珮瑶拿着跳跳糖，身心俱惫的她并不很想上前，但看到李言笑着、诸葛青依然坐得笔直，她随手扔下书包便走了过去。王珮瑶向来怕出丑，她长成了一只过分谨慎的白天鹅，何况这次她心有委屈，委屈李言怎么不看她。但一坐上短凳，钢琴前的她瞬间被自己的思绪淹没。王珮瑶尝试按动琴键，一个单音诞生后世上仿佛只剩下她一个。她的眼前出现了她愿意看到的东西，她们在她耳边夸青哥的声音、女同学写给诸葛青的纸条、父亲要她叫青哥哥，以及李言在路灯下听那个秘密时的表情。她回顾自己短暂的一生，没有一个叫母亲的女人，但她不觉得缺少什么，相反，不如说有时王也给得太多了。和诸葛青还有爸爸一起在客厅的感觉又回到她的身上，她多么怀念那时的感觉！他们的家庭——倘若他们算得上是一个家庭，万一，万一是拼凑起来的，那她该怎么办。或许他们本不是拼凑起来的，是别人打碎了相框，于是看起来像是狼藉的碎玻璃。连李言也不理会她，他来这是想看看这间奇怪的小店么？之前的那些女孩子，知道王也，还有诸葛青后大多都不愿再来了。她觉得好委屈，她们就应该被诸葛青拒绝，他们做错了什么吗，什么也没有。诸葛青呢，他从来不缺朋友又好像没有朋友，他拒绝过很多人吗，他连自己也拒绝了，他..他有家也不能回的。</p><p>王珮瑶想了很多很多，她从没见过这样的世界：自己像是一只黑洞，路过她的一切都被吸引而后扭曲，留下一些抽象的色彩，像下雨天沥青路上的机油和搅在一起洗不干净的水粉颜料。雨奄奄一息地下，颜料上长了霉，一切画面在她眼里都不是永恒而是变动，她也随着这变动舞动手指，以往看着的谱子不是谱子而是一条通往别处的道路。王珮瑶听得到自己的喘息，心跳声比跳舞时更大，此时她的舞伴是钢琴。与舞蹈时不同，她首次与没有生命的物件交汇，而不是自己的躯体或思想。方才徘徊在脑中的疑问此时通通不见，王珮瑶弹着，只是弹着，将生命弹回了母亲的子宫，弹回了最深的海底，世界那么喧闹又安静，而她是女娲。</p><p>结束这场独角戏，王珮瑶仿佛一只刚刚来到陆地尚未长出前足的鱼儿。她流泪了，看向李言时，他的表情很难辨认；抹掉眼泪，转头看诸葛青时，他没有表情。她不敢看李言，于是看了诸葛青很久，在这几分钟里，王珮瑶什么也没想。这次他们没有忘记开灯，莹黄一点点落下，要放大她的窘迫似的。王珮瑶渐渐把诸葛青看得不认识了，如果她不知道那个秘密，王也也不是自己的父亲，她也会觉得他与众不同吧？她看向那只托着腮的戴着手表的手，猛然想起白天王也说今晚爷爷来看她，生活的混乱在此刻彰显，有一次，她不得不落荒而逃了。</p><p>王珮瑶站起身，凳子哐地退后，拿起书包就向门口走去，差点碰倒了花瓶。“谢谢你，青哥”终是没说出口。李言跟在身后，王珮瑶走出开着花的门口时，诸葛青依旧只说了“拜拜”。她知道自己日后还会到space来的，她学会了如何同外界相处，第一个朋友是这里那架黑色的钢琴。人总难以割舍第一位朋友。</p><p>李言跟在后面，冲出黑夜时也开始叫她“瑶瑶”。王珮瑶向着人民广场的方向，头也不回，路过几盏路灯，再回头时带着李言从没见过的表情。李言张张嘴，却被王珮瑶堵了回去：“你到底喜不喜欢我？”是闪光的白刃。</p><p>那晚她情绪起伏得厉害，想着李言的话，答不上爷爷奶奶的问话。不知怎的，看到王卫国在厨房里做拿手菜时，她并不感到被关照。生活的某一部分没有贯通，不是像爸爸妈妈犯下错误那样，而是像爷爷王卫国和他不知道的诸葛青、诸葛青和他的父亲、以及她和李言之间的那样。饭后她坐在餐桌上看自己的手指，王也凑过来时她问，可不可以再到space去学钢琴。王也点点头说当然可以，问她想不想周末去坐飞机，当然诸葛青也去，如果她害怕，可以在地面等着。王珮瑶停止手上的动作，她都快忘了王也在教人驾驶了。想到三个人已经很久没有独处，便答应下来。她刚说好啊，奶奶走近这里，王也马上转过头去结束了这个话题。接过奶奶的零用钱，王珮瑶想，有多大的可能，她可以和她交换一个秘密。</p><p>秘密她终究是没说。睡前王也久违地敲开她的房门，问她是不是和一个叫李言的男生成了朋友。王珮瑶当然知道他想说什么，她家中不计较这些，于是她便解释说，李言并不喜欢她。王也不解地问道，他和你说什么了？王珮瑶说，他要和我做最好的朋友。</p><p>王也笑了。“我也想和你做最好的朋友。”他说，“还有和青。”说完帮她展平了蜷曲的背角。</p><p>王珮瑶低了低头问：“青哥会生气么？”</p><p>王也问为什么这么问。王珮瑶说，因为很久她都没有去space找他。</p><p>“哦，没事儿。他爸爸来了，说起来你该叫他爷爷。”</p><p>王珮瑶想起前几天回家时见过的男人。原来是他。那个人没有笑，王也送他出门时王珮瑶刚好回家。她觉得奇怪，这个人看起来和诸葛青一样应当是常常笑着的，然而那天他没有。</p><p>他来干什么？王珮瑶问。来看你青哥啊，王也说。那他说什么了？在王珮瑶心中，父母看孩子总是有话可说。</p><p>“嗯…他说再想想。”</p><p>王也便打发她睡了。睡前王珮瑶想，关于李言，她也许也要再想想。</p><p>后来的那个周末三人去坐飞机，王珮瑶穿了白色裙子，坐在长椅上托着腮望天空。她想起父亲那些学员，他们的眼睛总飞到天空上，大概从来的那天起，就没再想过安安稳稳地回到地面。她第一次坐上飞机时便怕这个东西，怕它白色的身躯和嘭嘭嘭诡异的声音。她看它逐渐变成一个黑点，想诸葛青在上面会是什么感觉。她练琴时他总说她太感情用事不懂得控制，她想那种失控的感觉就同坐在飞机上一样。诸葛青会和她一样吐得昏天黑地不省人事么？脚边落来了鸽子，它好像人民广场的那一群，带着脚环，表明它是失落的信鸽。王珮瑶站起身来，小心翼翼地踱步到鸽子身边，她轻声呼唤着它问道：“李言，你愿意一辈子同我做朋友么？”</p><p>亲爱的李言：</p><p>早安。新年快乐。</p><p>分开后一直没能给你写信，以至于连你的近况也不知道，想来这样不好，所以趁着春节的档口拿起笔来写信。我们分开有三年了，按礼节来，我问你的近况之前应当先说我自己的。不过我自己实在没什么可说，你是个温柔的人，无论如何总会关心他人，所以你大概也知道了，我读的舞蹈学院就快要毕业，家也搬去北京了。不论我自己有了什么成就，做了什么事情，他人眼里这种生活依然是平淡的。这样一来我也没有什么可说，只是不知道如果只说这些，你会不会买账，愿意将你的事也说给我呢？我想是不会的，你和我在一起也爱开玩笑，这是你的做派。那么我就多说一些，你听好了。</p><p>我们高中毕业那天分手，你还记得青哥么，我和你说过的，他同他上一任男友也是毕业那些天分开的。分开后他去了文北那个小地方，在池河路和燕京南路那地方开了间名叫space的舞蹈班。我小时候最喜欢人民广场的鸽子和草莓味冰淇淋，那个天鹅梦是从那里开始的，我父亲的新生活也是从那里开始的。我没见过妈妈，但幸运地不缺少那种爱，所以父亲和青哥在一起，我不反对甚至还感到新鲜。记得路灯下你要我带你去space玩么？那时丽东她们总拿同性这茬子事开玩笑，尤其在她被青哥拒绝以后。那时因为她们的话，我很恼怒，很疑惑，思想也变得很僵，不愿再到space去。还是你，你叫我带你去的，我才又一次去了，弹了一次钢琴。可你到了那里并不看我，连我出走一趟买了糖回来都不知道，那天我真想把糖果店砸了，看看你还做什么表情。之后我弹钢琴，算是把它们发泄在琴声里了，没想到我出门问你，你喜不喜欢我？你竟回答只想和我做朋友，天知道那时我怎么能忍住不用眼泪淹没你的！李言，你一早就比我成熟，可实在不该说些莫名的话，如果不是这朋友从中作梗，我常想我们恐怕是不会分开的。</p><p>提起旧事，还是为了讲新事。父亲还和青哥在一起，他们也搬到北京去了。你走的那天晚上，父亲和我说他也想和青做一辈子朋友，我更疑惑。后几天我们到飞行场去玩，青哥竟然爱上了那危险诡异的感觉。他们整整飞了一下午，我坐在地上好无聊。青哥下来时拿起手机，他那个总是要想一想的老爸终于肯再来见他，父亲很高兴，当即提出带我们到榕树餐厅吃饭。我记得那天的晚高峰，夕阳像熊熊燃烧的烈火，下头的每一辆车子都快要被它烧坏了。我没有想到接下来会有车祸，而车祸时青哥又会保护我。我只和你说过这车祸，却没告诉你青哥伤得很重。在医院他输了血，父亲在手术室门口不肯走。那天诸葛爷爷也来了，他不再是那副深沉的神情，他有皱纹的薄薄的皮肤微微地在颤抖。我真心疼他，他明明很久没和儿子在一起了。我也好想坐起来批评或央求他，你就让他和我们在一起吧！可是很奇怪，明明我几天前还有一瞬为此感到羞耻。</p><p>或许是那次落下了病根，他的腿这几年越发容易疲劳。青哥还是跳舞，不过不再教学生了。人民广场那家店售给了卖花的老板娘，一定是因为青哥插得太好了，让爱花的人觉得这是块宝地。值得一说的是关于朋友，李言，我想明白了，你当时想说友谊最淡然是不是？爱情易碎，亲情易内耗，如果偏要找出个词来描述长久纠缠的关系，朋友再好不过。你的浪漫我过了多年才懂，还是从青哥和老爸身上学来的，你把它送给另一个女孩子吧，我大度了。</p><p>现在是下午两点，父亲做了一大碗冰淇淋出来。因为是冬天，跳舞又要谨慎，我和青哥都不肯吃，他只好一个人吃那么多。我们家新接了一只小狗，刚刚把阳台的花打翻了。说这么多够不够？我的确没有分寸，如果有….那就是后来的故事了。今年我们去青哥家过年，我爸还是那么老实地想带好大一包礼物过去。所以我要帮忙装东西了，李言，有机会我们一起再回文北去。</p><h3 id="南下"><a href="#南下" class="headerlink" title="南下"></a>南下</h3><p>战争像火苗一路蹿染着由北向南下时，诸葛青恰好在南方边陲找到一处养伤的好地方。这地方隐蔽在弯弯绕绕的街巷末端，进入院子，左侧是破旧无人的二层小楼，右侧有一棵叫不上名的枯木和一段窄小廊道。诸葛青进驻当日，在这与先前居所相比可谓是巴掌大的地方转了两圈，看到枯木尚未枯尽、井水尚未干涸，不远处的门口栖卧着一只大黄狗，最终决定留下。留下当日，诸葛青摊开包裹里所剩不多的几张纸，提笔写下一封短信给亲朋。这天夜里，他听到犬吠混着远处熟悉的炮弹声，随即起身下床，翻出无法寄出的书信，将“此处和平”的论断改了又改，留下一滩墨迹，放在难以打开的夹层里。</p><p>打算长期在此养伤，又准备时刻离开流亡的，并非只有诸葛青一人。在院子里居住的第二天，他终于无法忍受清晨黄狗讨食的哀嚎，掏出仅有的一个馒头，掰成两半后打算放下给它。正当他走到门口准备砸半个馒头泄气时，王也裹着纱布低垂的脑袋突然出现在那里。一时间，两人面面相觑，王也抬头，若有所思地打量着诸葛青问：“你怎么用伤手拿东西？”诸葛青才发现自己的右手的确无法用力将馒头扔出。经过刚才目光的对峙，诸葛青觉得王也的伤腿快要支撑不住，于是将馒头给黄狗，请王也进了一楼空置的房间。</p><p>药品所剩无几，诸葛青自要问明来意。他在一旁的桌子旁反复翻找，听王也说他的名字，总觉有几分耳熟，似乎是一位有些名头的将军，将现今国际（至少是敌国）知名的中国人数了一遍，也没数到哪个大名鼎鼎的王也在前线披荆斩棘。那或许是哪位将军的下手，“那个人”不为人知的左膀右臂..数完这一圈，诸葛青的心思已不再王也身上，他有些得意，因为现在，可不是每个人都如他这样对战争了如指掌。王也当然不知道他这些小心思，他觉得诸葛青面善，看出他没有将自己当做威胁，也看出他同自己一样只是临时占地为王，于是自然而然地脱去顾虑，语气放松：“您找着药没啊？”药当然是没找到，诸葛青转身正欲赔礼，听到王也这一声轻松的问话，知道他将自己驻扎在此的底细看了个七八分。于是他也不再多想，仿着王也试探又戏谑的口吻道：“没找着。”谁知王也竟伸手去扯头上的纱布，动作灵活得让伤了手的诸葛青有些嫉妒，不一会纱布没了，露出完好圆润的额头，看诸葛青一时说不出话，王也一笑：“好在我好了。”</p><p>此后王也便留下，他头上的伤好了，腿上却没有。诸葛青分了一楼自己的房间给他，搬东西上二楼时他心想，总算有个人替他把守大门，自己不用再忍受黄狗清晨傍晚的吠叫了。据王也所说，他此前惹祸上身，在劫逃难，寻了很久才找到这一处地方。诸葛青想想自己，想到自己正参加的研究，看到隧道尽头泛着白光的未来，可算光明；转而想到战争，如果它来了，就像是轰轰烈烈的塌方，堵住了隧道，即使乘在车上，这一切，也会不可避免地远去。他是不想死或者说怕死的，想到敌人来时，破旧小楼的一层首当其冲，心中不免生出愧疚。正是出于这不为人知的歉意，诸葛青包揽了所有饮食工作，常在一楼简陋的灶台前忙活，时不时也下楼来喝一杯茶。喝茶时，王也在一边不说话，诸葛青则盯着院门外的石墙出神，想一些莫须有的敌人，有朝一日或许会从墙的四方攻来。如此一来，墙便不复存在，战争前它无法抵挡任何事物。诸葛青再望向低头把玩茶壶的王也，心中想：不知这石墙是否会被炸毁，它炸毁时你又在哪里。</p><p>白天总盯着石墙，夜里不免做些恼人的噩梦。有一天晚上，诸葛青梦到子弹从窗户飞来，桌上的蜡烛倒了，烧到堆叠的文件和书籍，顷刻间一片火海，无处可逃。他蹲在角落，艰难地叫出声，可是四周只有火，没有人，身体越来越热，诸葛青的梦是在灰烬中结束的。醒来看看四周，月色爬进眼睛，原来是风吹破了本就摇摇欲坠的玻璃，夏夜短暂湿热，诸葛青愣了一愣，才想起自己早没有了用蜡烛的习惯。回过神来，他听到王也在楼下大喊，喊出的名字像另一个自己冲入身体，跑下楼去，原来王也听到了他的叫喊。</p><p>我以为你要被暗杀了！王也竟敢这么对诸葛青说。诸葛青定睛看去，才发现王也手中拿着不知从何处得到的木棍。诸葛青想，要是当晚真有人吃了这一记闷棍，首先倒下的可能不是敌人，而是腿脚不灵便站也站不稳的王也。想到那个滑稽的画面，诸葛青伸手搀扶着王也进屋，木棍掉在地上，啪地一声又惊动了黄狗。</p><p>王也此前，从未问过诸葛青手伤的来源，然而这一晚，或许是因了一颗在死亡边缘游离的心，诸葛青突然说起过往，讲自己如何在轰炸中救人时，被一根支离的房梁压断了手。那离奇的，偏要来压他的房梁似不是他想说的，他的嘴，不断倾吐出曲折的心。按照诸葛青的说法——那天他眼疾手快，自己本已经逃了，可想到年轻的助手也许在屋内埋头整理文案，犹豫再三，决定折返。途中，不远处不断有爆炸的火光，刚到此地避难，不明就里的人们更加张皇失措，四处如同土地上撒有金子一般混乱。他跑着，慌张得不清楚自己究竟用了全力没有，他想如果有去无回，是否有人可以为他夭折的研究赔礼。答案当然是否定的，这是一个所有人做过最好选择后依然要迎接最坏结果的时代，只是这游丝般的一念让他突然发觉，战争无休止地放大了内心的每一面，强压之下，他已无法做出往常意义上的最好选择。王也，不瞒你说，那时我在劝自己，干脆不要前去了！今晚的噩梦，恐怕是那时自私的报应吧？如今我国也有信基督的，照他们讲，我应当下地狱。</p><p>王也听完直了直腰，用不大的声音说，有时恨战争，就是恨自己。然而诸葛青愣神，没多想他话中潜藏的含义，沉浸在自己的另一番回忆中，想起那晚他对着空无一人的研究所，学着幼时大人教导自己的样子对自己展开了一番训诫。那晚跪过的膝盖，抽打过的掌心，做过的反省以及斗争过的魔鬼，都让他想起自己原有的家庭及部族。诸葛青生于传统家庭，即是我们能想到的最标准的家庭，父亲小有名气，出于某种远见，战争来临时，他选择先将颇具天赋的大儿子送离家乡。诸葛青记得他同他们告别的样子，普通，非常令人懊悔。倘若再有机会，他一定将那里的一草一木四季轮换都刻印在心里。诸葛青没有想到，在此一别，日后竟连一封书信都难以寄出，全力填饱肚子的日子里，他不再提及自己故乡的一景一物。这道理很简单：肉体无法抵达，心灵不忍遇见，不知自己什么时候回去，更不知还能不能回到那去的，这样的一个故乡，该用什么样的姿态与它产生联系？若是向后，则极易顾影自怜，诸葛青是一个相信自己的人，相信自己，意味着不轻易讲天地不仁；若是向前——他们都有前方么？或许炮火早已炸毁了前方，你只能走，不能去问路有多长。以诸葛青的性子，此时此地，他是应当看向脚下的，倘若看向脚下，则不必谈那似有若无的家乡了。</p><p>诸葛青再回过神来，王也已经在谈着自己的事。他们都习惯了掂量斤两，米价几时一变，人心也跟着有了重量。不仅是人心，人通体都有重量，人的附属，言语、眼神、泪水或唾液都变出了重量。此时王也讲，他生于北方，在大学任教，躲避敌人时伤了腿，跟不上师生们逃跑的步伐又不忍连累他人，才独自找了这一处地方。在诸葛青看来，这本应是他偿付自己方才一番倾吐用的说辞，然而王也或许有些别样的魔力，他讲他如何如何将饲养公鸡的知识教给学生，言语上的交易便自然而然地消失了。诸葛青那天听到很晚又听到很早，天边泛起白色，他的噩梦消弭只余困意。后来他想，王也的魔力也许来自于公鸡，那时候任何一所大学的教师，都难以找出一个同他一样的人，能将养鸡描述得步步惊心。更重要的是，他养鸡，就只是想养鸡。</p><p>那晚，诸葛青的确缴付了些有斤两的东西。不过，那些反省、愧疚和担忧困顿，倒不一定是不能交付的东西。他沉沉睡去时，已不觉得先前将一楼分出去的决定是个错误，似乎这也是对自己的宽解。</p><p>诸葛青再醒来时已近晌午，或是应了昨天的梦，他被一阵陌生的脚步声吵醒，不长的逃难生活令他有了机警的神经。他没有直接下楼，而是躲在楼梯口听大门的动静，听到一种不熟悉的语言，夹杂几句日文。诸葛青听出那不熟悉的语言是外人临时学来的中国话，他懂几句日语，也听出王也已经难以应付，日本人一会恐怕就要进家门。他果断转身回到楼上，拿出擦拭干净的手枪，又将窗打开，露出远处山峦般排列的屋顶。一会，诸葛青听到话语声淡了，从容安然地走出房间，不过手里还拿着那把枪，走到楼梯拐角，精准地对上来人的头颅。</p><p>那人愣了一愣，退后两步，差点从楼梯上摔下。诸葛青一看，竟然是王也，举着手枪问道：“那些人呢？”王也惊魂未定，扶住墙面拍了拍衣角的尘土说：“打发走了，他们说缺些懂物理的人。”诸葛青还是没放下枪，紧绷的心弦一点点松开，开口先问：“你懂么？”王也点点头道，能不能先把枪放下？</p><p>对于这些事情，诸葛青向来是害怕的。大学里一些有名的教授，常常于孤立无援中陷入两难境地，活下去，或者来不及思考就死去。诸葛青早已想好，绝不为日本人做事，也不要草草死去，他准备好了遗书，生活中新来的每一件物什，他都先考虑遗赠给谁。一切固定不变的，都已成了身后事；唯一变幻莫测能够短暂拥有的，是他尚未到来的后半生。</p><p>诸葛青领王也上楼，给他看自己布下的机关。事到临头，他们可以走二楼的窗户逃走，而若从这里逃走，则必定触动一楼的机关，将大门死死封上。同时，诸葛青细数了屋内大大小小的若干设计，王也听得入神，没忘夸他未雨绸缪。他听完了，生出疑问：“我房间里是不是也有这些玩意？”诸葛青没有否定。还有另一件事，“你的二楼不安全，如果逃走时摔了怎么办？”诸葛青又无言。摔也就摔了吧，大战当前，他无心思考这些。</p><p>王也在诸葛青桌前，发现了还未写好的信，信上字迹歪歪扭扭，他什么也没问。虽然惊魂稳定，不过诸葛青还是打发他走了，两人一起摘了些野菜，放在锅里做熟了吃。本以为这件事就这样过去了，谁知没过几天，诸葛青外出回来，看到王也在一楼的大院里敲敲打打，面前是一堆木材，鬼鬼祟祟不知干着什么。因为有过同患难的经历，这些天他和王也熟了，诸葛青没吱声，悄悄绕到王也身后吓了他一跳。诸葛青问他在干什么，“做张桌子给你，”王也直起腰，伸了伸没伤的那条腿，“总在不平的地方写字，字是不会好的。”</p><p>诸葛青一时无语，又想起自己藏在夹层里的短信。他有太多的事还未向别人说了，战争蔓延到哪，自己来到了哪，在这个地方有人给他做一张桌子，这些事，他的家人们早该知道。诸葛青没说话，看着王也，他不知从哪找来的木材在耐心地打磨，桌子还未成型，泛白的木头放在一起像是他们居住的未打扫好的废墟。诸葛青轻声提议，做好后就把这张简陋的桌子放在一楼，他手伤没好，搬不上去，放在一楼。两个人用也好。王也点点头，诸葛青想，以后也不必在楼上遮遮掩掩地写信了。</p><p>王也竟然真做了张能用的桌子出来，桌腿歪歪扭扭，不过表面确实十分光滑的。从那以后他们常在这桌子上谈天，夜晚睡不着时就倚着他看星星。有一次，门口突然来了提篮子扎辫子的小姑娘，姑娘的篮子盖着方巾，隐隐约约露出一束花来。有了先前的经验，诸葛青和王也都十分警惕，诸葛青去迎那姑娘，她和他说是追着他的背影而来。王也在后面，听了这话心里开始发笑，诸葛青让姑娘放下篮子，找个理由打发人家走了。事后他示意王也，打开篮子看看，王也第一句却是：“没想到你还挺有两下。”他指的是诸葛青和姑娘说的话，诸葛青嘴角上扬很爽快地笑笑。</p><p>王也打开篮子，里面没有手枪或弹药，只有一只清晨采摘的鲜花和一个平展的信封。诸葛青看到信封上熟悉的印章，想到父亲曾起这一带的朋友，他睁大眼睛，莫非是他打探到了自己的消息，在传家中的信给他不成？王也还没看清信封就被他拿走，诸葛青打开，一字一句读完，原来不是家中的消息，但的确是那位他从未见过的朋友。王也问他如何，诸葛青说，过些天有些伤病路过此地，这位朋友想托他们，尽量行些方便。</p><p>王也当然不拒绝，他们一个用腿四处搜集，一个用手将物件汇聚在一起，忙活一上午，多多少少找了些物资出来。可是这样看来还不够，思来想去，诸葛青想为他们献上一出表演。王也不知道他还会这个，诸葛青说，戏班的那些我多少也懂得。前线来的伤病容易成为被攻击的对象，王也担心，想起西方来的小说，那里的人愿意用金币换一次表演的机会。那是和平的文字，王也想，不和平时还有它存在的余地么？然而他不能阻止诸葛青，这个箭矢一般，随时能够掘地三尺的人是没法被阻止的。</p><p>就这么决定了，于是这件事无人再提，约定的日期将近，诸葛青却突然病倒在了小楼。他是吃饭时突然发现不对的，回到二楼睡下却没能起来。王也又在一楼大声叫他的名字，这次多了几种花样，“青”“小青”之类。他叫不应，便扶着墙慢慢走上楼去，发现诸葛青发了高烧，好不容易把人叫醒，带下了一楼。他叫诸葛青这些天就在一楼养病，诸葛青嗯嗯几声，全没了平日的风度。后来他好了一些，迷迷糊糊问王也从哪来，家乡有什么菜，王也罗列了几样，识破他的伎俩，末了加上一句：“可惜都不会做。”说罢他去为诸葛青下了一碗面，只有清水、面条、青菜和食盐几种材料，出锅时香气扑鼻，后来他们常吃这种大道至简的食物。诸葛青说，真不愧是王先生的手，拥有化腐朽为神奇的功力。这话疑似梦话。</p><p>伤兵到来的那一天，诸葛青拖着还没痊愈的身子，在一楼用破裂的镜子简单涂抹了几下。王也坐在他身后的床上，几日来照顾他，对他的身形再熟悉不过。诸葛青，猛然转过头来问他，效果如何？王也愣了一下，看着他红粉的嘴唇讲，很好。他想起小时在他国听过的乐器，还有陌生奇异的舞步，以及古老的戏台唱腔，一切都和眼前的人契合。他看着诸葛青的眼睛，说了很好后他依然没有转过头去，王也利用这一两秒钟想，世上无数人想要胜利，将胜利与和平等同，其实还有另外一种解答，那便是只取和平。诸葛青的眼睛是和平。</p><p>王也那天明白，诸葛青想做的事情，大多都能做好。他们草草打扮，来到约定的地点，完成了该做的事。诸葛青在前时，王也坐在军人身后的大石头上，今天的战友和明天的战友，转眼间就会变化。他的直觉果然准确，结束后和诸葛青走在道上，他轻轻对王也说，军人中有个人为他捎了信，他的手伤快要痊愈，等到伤病一好，便能动身到南方去了。王也哦了一声，没想到诸葛青问：“王先生的真名是什么？”王也说这就是。诸葛青又是爽朗地一笑讲，我也是。</p><p>两个人走在回小楼的路上，诸葛青说出家乡的地址，王也全数记住。诸葛青临走前，虽说时间是早春，但王也写了副对联给他。门口的大黄狗依然叫着，像是知道他不会再回来了，和两个人一起走出门去。后来，诸葛青没有带走那些书信，王也始终保存着，没有拆开。他不知道诸葛青也没有看自己写下的对联，他想要等到有一天，他们可能会重逢时再看。</p><p>他们走出小屋，一个向左，一个向右，时间不同，方向不同。这是很简单自然的道理，季风来了又去，海岸线飘忽不定。外人眼中他们没有什么不同，一双手，两条腿，一个聪明绝顶远超常人的脑袋。他们眼中的自己与对方也并无不同，一个胸腔，跳着一个简单不敢沉默的心脏。只是这两条腿，他们或许会不约而同地这样想，竟然能走过那么远后依然离得那么近。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">一段离奇的旷日持久压缩于此</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="一人之下" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E4%B8%80%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E4%B8%8B/"/>
    
    <category term="也青" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E4%B9%9F%E9%9D%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Crush</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2022/07/26/Crush/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2022/07/26/Crush/</id>
    <published>2022-07-26T13:38:11.997Z</published>
    <updated>2022-07-26T14:40:34.170Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Heaven and earth have been separated from chaos for so long that heaven does not know earth, and earth does not know heaven.</p><p>这是旧时光里第一个久远的盛夏，作为他们之后的生命中所有夏天的源头，有着发光鲜艳到失真的色调。<br>正午日光耀烈，花园里高大的苹果树投下浓荫。光影如此泾渭分明地分割而笼罩于树荫下的他们亲密无间，手足相交缠如同彼此不可分割的躯体。<br>作为双生子他们共享一切，包括姓名。母亲要求他们用完全相同的稚嫩字体写下那个共同的名字。尚年幼的他们无法解读母亲眼中的忧虑。<br>而外人所知的是，随这位年轻的母亲迁徙到偏远小镇定居的是一个叫作托尼的男孩。一个，不是两个。<br>伪装成一个人这件事令双子感到新奇，并一度痴迷于身份混淆的游戏，相互模仿衣着和性格，频繁交换真名和私人物品。不仅外人完全无法分辨，连伊娃也会将他们混淆。终于有一天，伊娃问起今天哪一个是但丁，哪一个是维吉尔时，双子大笑着回答母亲：我们不小心忘记啦，妈妈！</p><p>-</p><p>趁母亲不注意，他们一致决定攀爬花园里那株苹果树。愈攀愈高，直到高处瘦长的树枝不堪重负。某一个瞬间，它折断，他们都摔下去。其中一个被横生的枝节挂住了衣服。他想抓住自己的兄弟，却抓了个空，眼睁睁看着兄弟在自己面前下坠，毫无生机地散落在地上。<br>男孩叫喊：</p><p>“Vergil!”</p><p>某种混沌被劈开了。因伤病长时间卧床的是维吉尔，所以，作为托尼被妈妈带出门拜访邻居的，在兄弟的床边团团转着将所见所闻喋喋不休的是但丁。<br>一开始维吉尔总是盼着但丁回来给他讲外面的事，还会好奇地问邻居怎么样，小镇上的冰淇淋怎么样。后来他变得沉思、郁郁寡欢，在但丁叽叽喳喳时心不在焉。<br>等维吉尔痊愈，但丁是托尼，托尼不再是他。也许但丁霸占了这个名字，把他的那一份夺走，也许只是他变了。<br>伊娃为了庆祝维吉尔康复，制作丰盛的午餐。午后，伊娃挽着一篮点心带维吉尔出家门，见周围的邻居，将点心分给同龄的孩子。邻居担忧地询问托尼今天是否不舒服，为何如此消瘦而沉默。<br>傍晚他和妈妈回家，但丁在门口等着他们。两个孩子刚一照面便紧紧拥抱，一直到上床睡觉也不分开。但丁想：这一个月他的兄弟感受的就是这样的寂寞。维吉尔对这一天在外面的经历只字不提。</p><p>-<br>他们又像往常一样在花园的苹果树下玩耍。但丁攀爬到树上，挑一个刚好能坐下他们俩的低矮树杈向维吉尔招手。维吉尔依着树干坐下，看书本封面金色的字体。这是维吉尔在卧床期间时妈妈给他消磨时间的诗集。<br>但丁等了一会，却不见维吉尔爬上来和他坐在一起，好像抛掷在半空中的什么东西落了空。但丁若有所失，感到一阵郁郁寡欢。<br>维吉尔见他不快，便说伊娃交代他们今天修剪苹果树的枝叶和果实，这样就能在秋天收获更多。他们应当一个在树上修剪，一个在树下采集。</p><p>但丁说：“那等要干活了我再爬上去吧。”他跳下来，挤到维吉尔身边，想要将金色封面的书扯过一半来，却遭到阻力。</p><p>维吉尔说：“这是我的。”</p><p>但丁不懂他的意思：“这有什么区别。”</p><p>维吉尔让他看，他看了两行，却觉得那些凌乱的字母组不成一个确切的意思。他不耐烦了。</p><p>维吉尔说：“所以是我的，因为你不会喜欢。”</p><p>但丁觉得这句话的逻辑有一些奇怪。他说：“那你喜欢吗？”</p><p>维吉尔的眼睛眷恋着书本，他认真道：“喜欢的。”</p><p>但丁摇摇头，想了想：“那我会喜欢。维吉，你读给我听。”</p><p>维吉尔就读起来。他读着，读着，再转头看但丁，发现他靠在苹果树上睡着了。</p><p>妈妈叫醒他们。但丁一跃而起，三两下爬上苹果树。灵活地穿梭在交错的树枝间。修剪枝叶，向下抛掷。但丁越爬越高，快爬到树顶，忽然说：“妈妈，一个枝头上有两个小果子。”</p><p>妈妈说：“那么就留下向着太阳的那一个。当心脚下，但丁！树枝晃动得很厉害。”</p><p>但丁哦了一声，并不十分担心。他自觉十分结实强壮。而且万一他掉下去，维吉和妈妈也会接住他。他剪下其中一个果子，朝树下抛掷。维吉尔接住，却没有放在筐子里。妈妈看了看这只小苹果，说：“可怜，它的形状生得很漂亮。维吉愿意留着就留着吧。”</p><p>但丁从树上下来，他问：“妈妈，为什么不两个都留在树上呀。”</p><p>伊娃说：“它长不好的。向着太阳的那个会越长越好，直到一点营养都不留给它。”</p><p>维吉咬了那只漂亮的小苹果一小口，但丁看他吃了，也跟着咬了一口，酸涩无比。可是维吉又咬一口，他就也跟着咬，最终两个人都被酸涩得掉眼泪。那小小的未成熟的苹果核被伊娃埋在了另一块空地上。未来，但丁会频繁地发现维吉独自来给这早逝的果核浇水，像一种祭奠。也许它再也不会长大，也许它长出来，却是没人期盼看到的形态，或者结出和它本身一样酸苦的果子。</p><p>夜里但丁饿醒，瞪着天花板，肚子咕噜咕噜叫，开始发育的关节也咯吱咯吱响。他看向一旁，维吉尔睡得很沉。轻轻跳下床，蹑手蹑脚下楼找到厨房，胡乱塞了些食物进嘴里。原路返回，钻进被窝，发现维吉尔醒了。他抹抹嘴角的面包屑，说：“不要告诉妈妈。”</p><p>维吉说：“今天我有了一个朋友。”</p><p>但丁说：“唔。”他等着维吉尔继续说下去，可是没等到。他感到疑惑。明天是他作为“托尼”外出，所以他得知道这么个“朋友”，正如他向维吉事无巨细地介绍自己的朋友一样。托尼应当是一个，不是两个。但丁和维吉尔是一个，不是两个。</p><p>但丁问：“什么朋友？”</p><p>维吉说：“我的朋友。”</p><p>“我的”。我的书，我的朋友。<br>是你的就不是我的了吗？<br>他们共享彼此的一切，甚至包括姓名。他们曾经混淆自己和对方。</p><p>但丁生起气来。他掀开被子，看到维吉的怀中抱着那金色封面的书本。于是他说：“我要看这本书。”维吉的眼睛看着他，只是摇头。他于是不吭声，忽然动手要拿走书本，他们在床上滚成一团，扭打。维吉尔更不肯给他书，推拒着他死死把书护在怀中。维吉尔抗拒起他来竟然爆发出那么大的力气，他知道哥哥因长期卧病在床比他瘦弱，想不通维吉尔哪来的这么些力气。最终，他们，连同被子，连同枕头，乱七八糟地滚到地上。但丁费了很大的力气，将维吉尔深埋的脸剥出来，却看到维吉尔红着眼眶。他愣住了。</p><p>维吉尔说：“你不喜欢，还一定要拥有。真是贪心。”</p><p>但丁想：不是，怎么是我的错啊。可是他一时不知道如何反驳，只好道：“我喜欢。”又说：“维吉，告诉我你的朋友叫什么名字好不好？”他忽然放软了态度和语气，靠近维吉尔，轻轻搂着他摇晃，说：“好不好，好不好？”</p><p>维吉尔沉默片刻，终于还是慢慢说起来。<br>不知怎的，他忽然确切地触摸到哥哥的声音的质地，凉丝丝的，中间有一些单词，沙沙的像簌簌风声。他自己的声音是这样的吗？这声音如此陌生以至于维吉尔在他眼里忽然像变了个人，不再是如同自身的手足肢体一样的兄弟，他变得遥远，朦胧，拥有一种引人探究的异样吸引力。他好想坐起来和维吉面对面仔细打量，看到底是哪里让他们再也不一样。<br>他感到窗外的晚风和月光都向他流水一样倾泻过来，汇入那条银色的光亮的河流潺潺地柔缓地流淌。有苹果一样酸涩的芳香强烈地哽在喉头，酸涩得他想哭，又有一点快乐。他靠着维吉尔慢慢睡着了。</p><p>-<br>未知的情绪短暂而强烈地影响了但丁，令他连续几天性情大变。他想待在维吉尔身边，做什么都好只要是两个人一起。在他的强烈要求下伊娃连续几天没有带他们中的任何一个出门。有时候他睡觉，有时候让维吉尔读那本诗集。然而他渐渐感到无聊，想玩点别的。于是他耐着性子等待维吉尔读完这一本，满以为他们会和以往一样，没想到这一天维吉尔说他跟朋友借到了另一本书。</p><p>但丁马上就不高兴了，沉着脸等维吉尔发现。维吉尔没有。于是他把书藏起来等维吉尔发现，这下维吉尔发现了。他们又吵又打。他惹得维吉尔非常生气，气鼓鼓瞪着他，也可以说是眼巴巴看着他。这样的神情让他内心产生兴奋的喜悦，他知道这是伊娃会用不赞同的眼睛看向他的东西。</p><p>傍晚，追逐打闹一天的他们又躺在苹果树下，他把书还给维吉尔。维吉尔在封面上端正地写上自己的名字，然后收到一个看不到的地方。</p><p>这让但丁心满意足，没有一本书横在他们中间，他们将像往常一样，并且一定会永远这样下去。</p><p>-末段</p><p>伊娃还是知道了但丁半夜起来在厨房翻东西吃的事。但丁有点怀疑是维吉尔出卖了他，以报复他抢走他的书。但是他又没有证据。维吉尔说：“妈妈当然清楚厨房里食物的数量，只是你不清楚，所以觉得妈妈也不清楚罢了。”但丁说：“哼，难道你就清楚吗？”维吉尔说：“我当然比你知道得多。”</p><p>妈妈让他们不要拌嘴，并在晚饭时分给但丁更多的食物，让但丁答应晚上好好睡觉，否则牙齿会坏，而且长不高。但丁答应了，可是没过两周，他又在夜里因饥饿而醒来。无时无刻都在生长发育的关节咯咯作响。他转头看维吉尔是否睡着，却发现维吉尔不在。</p><p>今晚没有月亮，却下着雨，冷飕飕夹着风从走廊没关的窗户卷入。那种预示着夏日末尾的凉意。</p><p>但丁穿过走廊，下楼，在门廊下，透过滴滴答答的水帘，他看到维吉尔的身影。就在他们平常玩耍的苹果树旁。</p><p>他想叫，维吉！却发现维吉尔在说话，用一种奇异的，带有某种节律的语气。如果读给风雨，未免过于含情脉脉。如果读给早已安睡的弟弟，为何不在他们共同的床边。</p><p>维吉尔正用一种咏叹调的语气读道：</p><p><em>“While the branches mix with mine,”</em></p><p><em>“and our roots together join!”</em></p><p>此时此刻，他和维吉尔的心被某种未知的东西同时击中了。但丁呆愣愣看着维吉尔，想要流眼泪。在闪电造成的片刻光亮中，他看到维吉尔昂起头，将湿发向后一捋，脸颊上带着雨痕。</p><p>-fin-</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">苹果，它就像苹果</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>但丁，弓箭手或火葬师</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2022/03/06/%E4%BD%86%E4%B8%81%EF%BC%8C%E5%BC%93%E7%AE%AD%E6%89%8B%E6%88%96%E7%81%AB%E8%91%AC%E5%B8%88/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2022/03/06/%E4%BD%86%E4%B8%81%EF%BC%8C%E5%BC%93%E7%AE%AD%E6%89%8B%E6%88%96%E7%81%AB%E8%91%AC%E5%B8%88/</id>
    <published>2022-03-06T02:01:08.954Z</published>
    <updated>2022-07-26T13:24:08.287Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大概在但丁八岁或者十岁，最晚不过十二岁，但丁家发生了一点小意外。他本人死于火灾，他哥哥维吉尔则被怪物扯得粉碎。<br>过了一两天或几年，但丁稀里糊涂地从废墟里爬出来，漫无目的地走到曾经的庭院，一眼看到他和哥哥共用的玩具小马旁边，发黑的一团糟的污垢里躺着一段洁白的肋骨。<br>但丁捡起肋骨，擦干净，双手掰了掰，发觉它弹性优良。</p><p>他忽然想到：我可以用它做一只弓。</p><p>肋骨发出了维吉尔的声音：“但丁，不要把我做成一只弓。”<br>但丁说：“为什么？”<br>骨头说：“这样我就永远都是你的弓，变不回维吉尔。”<br>但丁说：“那你就永远当我的弓，维吉尔。”<br>弓只好说：“好吧，只要你使用我来杀死恶魔。”<br>但丁很为难：“你连弓弦和箭都没有。”<br>“我来告诉你怎么办：维吉尔被扯碎分食后，我就掉到了地上，看到维吉尔主要只被吃掉了内脏，还有很多部分被随处乱扔。<br>“这些部分假以时日，最后都会变成完整的维吉尔。就像你从火堆中活过来一样。<br>“你每处死一个维吉尔，我就会变得完整和强大一些，你杀死所有的维吉尔，我将是世界上最好的兵器。”<br>但丁在附近转悠了一会，很快在树林子里那个他常和维吉尔争抢的荡秋千附近找到了维吉尔的一对小腿和几根手指，他将它们丢进火堆里，皮肤、脂肪、肌肉组织、骨头，依次碳化。平静而细心。有机物到无机物的终点，永远退出循环，进入真正安宁的死亡的永恒。</p><p>但丁感觉到弓在发抖。</p><p>这之后，但丁拥有了一只初步完整的弓。拨动柔韧的筋脉，弓弦就发出破空之声。它一刻不停地用维吉尔的声音催促他去杀死恶魔。<br>时而冷漠，时而恶毒，时而甜丝丝。<br>醒时交谈，梦里絮语。<br>直截了当、委婉动听。<br>但丁，一些恶魔该死了。<br>但丁，你不该和人类混在一起，应该将我射入恶魔的心脏。<br>但丁，我口渴。取得恶魔的血液。<br>但丁，恶魔是黑色的羔羊。<br>但丁，弟弟，蠢货，母亲会怨恨你……我会怨恨你，你的懒惰。</p><p>但丁被烦得不行，抱怨道：“你真是吵死了。明天我就去换一个安静的武器。我去找尼尔，她肯定有些好东西给我。”</p><p>不，不，不，但丁……<br>“闭嘴，维吉尔！”但丁将弓弦扯得很开，崩。响亮的尖啸声。</p><p>吉尔维极度厌恶地转过头去。<br>这是一次随机的出勤，但丁刚刚无意间拨了一下弓弦。<br>吉尔维说：“我厌恶这只弓。”<br>弓说：“我厌恶吉尔维。”<br>但丁用力扯动弓弦以示警告。<br>这似乎惹毛了吉尔维，他说：“你再拨弄它，我就将它掰断。而且从今往后都不会再和你搭档。”<br>但丁说：“为什么？”<br>吉尔维说：“因为我厌恶这只弓。”</p><p>吉尔维说：“因为每次你这么做，我的胸腔就嗡嗡作响。”他醉了。被酒馆里的那帮家伙灌得不轻。胳膊架在但丁肩膀上。</p><p>左耳吉尔维在抱怨胸口疼，右耳弓在说话：“现在杀了吉尔维。”<br>但丁说：“为什么。”<br>弓不说话了。<br>但丁追问：“为什么？”<br>弓无法对主人隐瞒，只好吐露真相：“我是维吉尔的肋骨。你拨动弓弦，维吉尔的肋骨就会共鸣。”<br>但丁正好到了自家门前，他把动弹不得的吉尔维像布娃娃一样摊平在长沙发上，尝试扯动弓弦。崩。吉尔维立刻侧躺着蜷缩起来。<br>沙发很大。但丁认为可以挤得下两个人。他把吉尔维往沙发里面挪了挪，然后自己也躺下。闭上眼睛。<br>弓说：“我知道我说出来，你就不会杀他了。”<br>但丁说：“晚安，维吉尔。”</p><p>完</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">崩。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>但丁，工地王家卫</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2022/01/25/%E4%BD%86%E4%B8%81%EF%BC%8C%E5%B7%A5%E5%9C%B0%E7%8E%8B%E5%AE%B6%E5%8D%AB/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2022/01/25/%E4%BD%86%E4%B8%81%EF%BC%8C%E5%B7%A5%E5%9C%B0%E7%8E%8B%E5%AE%B6%E5%8D%AB/</id>
    <published>2022-01-25T00:55:39.776Z</published>
    <updated>2022-03-06T02:05:36.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有的人，天生就在罗马；有的人，生来就是牛马。</p><p>但丁老家红墓，并非罗马。生来懒骨头，不当牛马。然而俗话说得好，揾食养家，牛马也不磕搀。</p><p>话是尼禄说的。<br>工地的活也是尼禄介绍的。</p><p>彼时这位暴躁嘴香的恶魔猎人已是将近二十个孩子的父亲，这个数字根据他挚爱的妻子姬莉叶外出的频率还在随机增加。乌乌泱泱，已经到了原本就对这种聚会打怵的但丁闻风而逃的地步。</p><p>但丁不是没想过抓维吉尔来顶包，怎奈维吉尔闪身比他空中之星快，更有空间跃迁在手，笑死，尾巴都摸不到。他每每被抓来扫尾姬莉叶的健康食品，看着侄媳追着调皮小孩喂饭，被迫天伦绕膝，如坐针毡。</p><p>与此同时，远近10英里的恶魔在维吉尔这神出鬼没的恶魔界比蒙德斯还残暴十倍的暴君一意孤行且无比高效的数次铁腕绞杀下已是民不聊生，连带着整个猎魔产业处于一种可持续性竭泽而渔的状态，不说江河日下，起码也是个朝不保夕。连蕾蒂都把rpg一卖转行去大洋彼岸神秘的东方当女歌星了。</p><p>而这一切都已经与尼禄无关。<br>因为他早已凭借一身怪力在工地干搬砖干得风生水起。</p><p>眼下正值红墓市灾后重建，百废待兴，人工短缺，尼禄一人搬七八个壮汉的砖拿三四个人头的工钱，包工头都乐意给他盒饭里多塞俩鸡腿。回到家又加餐姬莉叶开的一点也不小的小灶，端着锅鲸吞炖菜，一来二去人结实了一圈，彻底没了第四部的纤细残暴美少年的影。</p><p>一开始，但丁是拒绝的。<br>但丁说：“纯纯牛马力工活。”</p><p>没想到尼禄下地没几天，俨然已经觉醒无产阶级你工人爷爷之魂，主要是想了半天没想明白这活比老头年轻的时候干的雇佣兵差在哪，你要说雇佣兵比较拉风，老头一把年纪了也没见带个婶子回来，尼禄不理解。</p><p>他很实在地说：“转行是早晚的，除非维……我爸搞出一堆恶魔继续为乱世间，你再当英雄。”<br>但丁沉默了几秒。<br>但丁说：“你说得对，人类不需要英雄。”</p><p>他站起来，仰望了一下事务所的屋顶。双手肌肉记忆般转出黑檀木白象牙，检修，耍了个花式。然后忽然想到，以前每次出勤自然是能带的都带上，这次还需要带上她们俩吗。以后呢。还没迷茫完，发现尼禄也在检修湛蓝玫瑰。<br>但丁：“带这个干嘛。”<br>尼禄的脸上渐渐浮现出一丝杀气。<br>“煞笔项目总监拖欠工资。”<br>“不过不能真打他，赔不起。先对天鸣枪，然后人体描边，再不行朝自己开，反正回家就好全了。主要突出一个吓唬。”<br>但丁不知道为什么有点羡慕。</p><p>他比尼禄还小几岁的时候，也就是他自我认同为托尼那几年，每天破坏欲爆棚自尊心膨胀，觉得自己就是个天生牛逼的人类，混在人类里过得快乐似神仙。直到有一天他隐隐约约意识到，一般牛逼，叫牛逼。不合常理的牛逼，叫牛马。以人类的观点看不是吉事。事到如今他早忘了那种在人类的黑拳场里撂倒200斤英国大力士简单的快乐了，每天满脑子就是和维吉尔军备竞赛。</p><p>也许混血种个个是卧龙凤雏，尼禄怪力夸张，但丁都不想跟这侄子杠正面。维吉尔又敏捷得离谱，但丁欲杠正面星落一闪接升龙秒人而常常捉不着尾巴。结论是这两人父子内讧但丁才有乐子。<br>但丁自认比这两人性格稳定，儒雅随和。尼禄都可以在人类里就这么过一辈子，但丁也没有理由不行。只不过他一日在魔界找不到活的维吉尔，维吉尔就会在他意识的某个角落里一直无尽地下落，落到某个深不可测也不可知的地方，永远引诱他刻舟求剑，向那个未知的深渊跳下去。<br>维吉尔要么确保被他杀死，要么确保连他也杀不死。无论哪一种都很踏实。</p><p>扯远了。<br>盒饭都抢光了。</p><p>施工现场旁边支了个小摊儿，有个墨西哥人卖正宗墨西哥鸡肉卷，但丁去买了份，特地注明有什么酱全整上再加双倍芝士。墨西哥人大怒，说芝士加在鸡肉卷里是傻逼美国肥佬自创邪教，杀了他也不干。但丁只好苦逼干啃没芝士的鸡肉卷。又叫了份tacco。墨西哥人察言观色，瞧发色看体格，问他莫不是婴儿潮一代越战老兵退伍福利差只好出来返工，瞧这气派军衔还低不了。但丁说兄弟我少白头，和你一般大。墨西哥佬说懂了，被优化的湾区程序员。这但丁可接不上梗了。出于可能被发现不是人类的考虑但丁选择尿遁。</p><p>墨西哥佬没芝士的垃圾食品果然不顶饿，半夜但丁就饿醒了。月上中天，他爬上未竣工的屋顶，想到回家吃丰盛炖菜的大侄子感到十分不平衡，又想到魔界钉子户餐风露宿瘦成一道闪电的老哥，心里又稍微平衡了点。说到底但丁一人吃饱全家不饿，没什么养家糊口的压力，这么996到底是图啥啊？况且他现在也并不饱。如果维吉尔能感应到他在想什么，用传送门给他送点饭，他将非常快乐，可惜他哥的脑子里当人类的记忆毁损了大半，对于人类要吃饭这个概念感到相当费解，当然更不会给饥肠辘辘的弟弟送饭了。</p><p>他的脑海中忽然人工合成一段维吉尔像姬莉叶一样追着缩小版尼禄喂饭的图像，唐突爆笑。屋顶塌了，但丁掉进工程井里。</p><p>那晚井底的月亮，圆得像块饼。</p><p>完</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">但丁的打灰生涯</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>传奇厨神但丁/Dante the Legend Butcher</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/12/02/%E4%BC%A0%E5%A5%87%E5%8E%A8%E7%A5%9E%E4%BD%86%E4%B8%81Dante-the-Legend-Butcher/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/12/02/%E4%BC%A0%E5%A5%87%E5%8E%A8%E7%A5%9E%E4%BD%86%E4%B8%81Dante-the-Legend-Butcher/</id>
    <published>2021-12-02T08:09:23.212Z</published>
    <updated>2021-12-02T08:19:31.169Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>但丁宰杀魔帝蒙德斯的那一天，是地狱的阴历新年。蒙德斯庞大的身躯让全地狱的男女老少都在寒冷的永夜季吃上了流水席。</p><p>在这普地同庆的时候，但丁用斯巴达大剑敲碎蒙德斯的牙齿，立起来撑着蒙德斯的上颚和下颌，自己携带雷剑阿拉斯托纵身跳进蒙德斯的口腔。</p><p>众所周知，像蒙德斯这样大型的食材，身上的肉一定是又糙又酸，难以入口。但丁从舌根处的韧带刮几刀，扯下蒙德斯的舌头，那舌头滑溜溜地挤开碎牙齿掉下去堆在地上。</p><p>他割下蒙德斯比较靠下的一截新鲜气管，一股从肺里泄露的热气呼在他脸上。黏糊糊的食道则弃之不用。斟酌了一会，从空荡荡的风干的口腔向后部穿刺，掏出一部分看起来口感不错的脑干。</p><p>他携带这三个物件从口腔里跳出来，当着地狱众生的面架起三口巨大的锅炉进行烹煮。雷剑引火点燃苍白而结构致密的白愈创木。这木头沉重而坚硬，好似一大块可燃的巨石，可连续燃烧三日而猛火不灭。</p><p>但丁全神贯注地盯着锅炉，谨慎地掌握火候。不时加入各式各样的香料。忙得不可开交。</p><p>锅炉里逐渐散发出一股奇异的热的甜香。混入地狱恶臭如厕所的空气，好比一碗榴莲味螺蛳粉，引来众多的恶魔丢弃了蒙德斯庞大而逐渐冻结的躯干，一层又一层围在三口锅边。</p><p>然而迫于但丁宰杀魔帝的威压未散，它们并没有胆量去争抢但丁的食物。只得围在旁边眼巴巴地看着。三只眼的，一只眼的，没眼睛的。五花八门地围成一圈。有一些恶魔的确没有视力，也用嗅觉锁定着那三口锅的方位。</p><p>但丁没管这些，依旧盯着火。火候还远远没到。</p><p>不知道什么时候，恶魔水泄不通的圈子裂开一个口子，走出来一位人模人样，甚至可以说有些美丽的红发恶魔。他也是被香味吸引而来的。一位恶魔亲王。恶魔中的婆罗门。</p><p>他看到三口巨大的锅炉，然后看到百无聊赖坐在锅沿上翻动的但丁，显然还不知道自己面对的是什么。他彬彬有礼地请求但丁分享食物。</p><p>但丁说：“你是谁。”</p><p>恶魔说：“我是领主路西法。”</p><p>但丁上下打量他。<br>但丁从锅炉上跳下来，站到他面前。<br>但丁说：“你远道而来，是否知道锅炉里烹煮的是什么？”<br>路西法说：“是恶魔。”<br>但丁说：“是恶魔的皇帝蒙德斯的舌头、气管和脑干。”<br>路西法睁大眼睛看着三个锅炉。<br>但丁说：“蒙德斯这么个硕大无朋的物体，我花了好大力气从里面弄出三个最好的食材。你如今要分享，那么也得以同等的食材交换。你懂吗？”<br>路西法懂了。<br>但丁慢慢绕着他转了一圈，观察这个为了食物而引颈受戮的恶魔羔羊。鸟为食亡。<br>但丁说：“你是恶魔中的羽族。你的两个翅膀，和心脏上方的一立方英寸，会是你无法想象的美味到惊人的玩意。”<br>路西法因为恐惧和期待吞咽唾沫。他说：“我愿交出我的左翼，来换取第一只锅炉里的食物。<br>但丁割下他的左翼，让路西法食用蒙德斯的舌头。<br>恶魔其实并没有人类的味觉。嗅觉的美味只是一种残忍的许诺，督促他们找到食物，而并不负责替他们觉得好吃和满足。故恶魔贪婪而永不餍足。<br>路西法吃掉蒙德斯的舌头，有了仿佛人类一般能辨认五味的舌。但此时食物已经在他的胃里。一种怅然若失的似有似无的味道停留在他尖尖的鸟类一样的舌尖。<br>路西法说：“您将我的右翼也拿走吧，给我第二个锅炉里的食物。”<br>但丁割下他的右翼，让路西法食用蒙德斯的气管。<br>路西法吃下清爽脆嫩的气管，就有了人类一样能感受空气污浊的肺。他立即意识到地狱的空气是多么恶臭难忍。<br>路西法头晕目眩，伏于地面艰难喘息，一头热带鸟类一样华丽的红发也委落于肮脏地面。无法愈合的断翼的伤口血滴成一条断断续续的细细直线。血是恶魔的传统口粮。这味道混入锅炉里食物的香甜中，把周围的低等恶魔激得炸了锅。一些不自量力地一拥而上，想与路西法分一杯羹，或者啜饮路西法的血。<br>但丁说：“这场面真是乱套了。”<br>他拔剑，往地上重重一插，四周窜起一片手腕粗的密集电弧，血腥味里又混入一些焦香。</p><p>路西法缓过气来，仰头看着但丁说：“我愿用我心口的一立方英寸，来换取第三个锅炉里的食物……不……<br>但丁，请把我制作成食物，献给我的朋友——火狱之主贝利尔。”<br>但丁耸耸肩，将插入土地的雷剑拔起来一抖，翻转间精巧地挑开衣裳，剜下路西法心口的一立方英寸。当然，连着心脏一起。<br>路西法死去了。临死前，蒙德斯小火慢炖得滑嫩入味、香辣可口的脑干滑入他的喉咙。</p><p>但丁把路西法的红色羽毛和心脏单独放在一边，做成了新的玩具魔器，连同处理干净的新食材一起，带回事务所。</p><p>再过几年，一头叫贝利尔的恶魔火牛享用了这份顶级的食材。他辨认出他的友人的气味，并为之悲痛。为友人的命运和自己的贪食。</p><p>随后，由于一些变故，但丁不得不放弃火牛的牛筋和碳烤牛舌的计划。</p><p>但丁此生烹煮无数恶魔，无论煮成多么惊世骇俗的美味，自己都从不入口。唯独喜欢吃人类平凡的食物，披萨、草莓冰淇淋。</p><p>不过，凡事总有例外。</p><p>但丁宰杀他的兄长的那天，事务所的炊烟袅袅飘了三日。为数不多的几个邻居都感受到那种令人恐惧的穿透鼻腔的异香，静默地在空气中缓慢流动。<br>但丁清扫了堆积成山的披萨盒，准备了很多纯银的双头钩子，将还没用完的食材挂在冬日结霜的橱窗之前。<br>此时正是人间的阳历新年，但丁同人类一起饱暖地欢度。</p><p>完</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">以厨艺超度鬼神</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>盗火者</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/16/%E7%9B%97%E7%81%AB%E8%80%85/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/16/%E7%9B%97%E7%81%AB%E8%80%85/</id>
    <published>2021-11-16T01:57:44.815Z</published>
    <updated>2021-11-16T01:57:44.815Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上<br>拿下他们共同完成委托赚到的第一笔巨款的那天，托尼和吉尔维这对搭档在酒馆里喝了个烂醉，且买单了这间酒馆里所有人整晚的酒钱。</p><p>这一晚到最后，他俩互相攀着肩膀一起歪歪扭扭地醉倒在荒郊野外的野草堆里吹冷风。遥远的地方正在发生一场火并，枪声寥落。</p><p>起码800只蚊子在他们的头顶巡回不去。托尼摊开四肢仰躺在土地上看蚊子的飞行轨迹，头晕目眩地傻笑，整个世界像个精彩纷呈的万花筒在他眼前旋转不休。而他俩恰似一对逃亡盗匪。</p><p>他对扣着嗓子正跪在一旁俯身干呕的吉尔维说：“真是一笔巨款，我们什么时候分赃啊。”</p><p>吉尔维说：“我不需要人类的货币。你想要就拿走。”</p><p>托尼晃晃头，听到脑子摇晃的声音。他就像躺在一个摇动不休的摇篮里。他说：“我也不要很多……我想建造一个两层的房子，有秋千、木马。有一个巨型书架。有一个……又暗又狭小的橱柜。”</p><p>说到橱柜的时候，他停顿了一下，想起一些东西。有一瞬间他似乎知道自己曾经失去过什么。他转头看到吉尔维。吉尔维安静地坐在一边听他说话，这种失去感稍纵即逝。</p><p>他说：“我想去看拳王的比赛，大喊大叫，下注。”</p><p>吉尔维说：“看弱小的生物格斗，对于提升力量是没有意义的。”</p><p>托尼说：“拳王不弱，相反，很强——当然不是在绝对的力量上。他经验极为老道，发力方式科学。他是拳场历史上在位最长的拳王。他令人尊敬。”</p><p>吉尔维提起了些兴趣：“比赛在什么时候？”</p><p>“拳王死啦。”托尼说，“所以我才‘想看’比赛，而不是‘要去’看比赛。”</p><p>拳王宣布告别地下拳场的前一晚，一个叫托尼的年轻人翻过护栏，在场地中心发起挑战。</p><p>在挨了最初的几拳后，这个年轻人学会预判。他无论挨了多沉重的一击，都能毫无负担地迅速跳起来接着打。他在仔细观察拳王的出拳方式和步法。他模仿，且学得飞快。</p><p>拳王在第二局的休息时间注射了肾上腺素，由于心里没底，第三局又打了一剂。他不是，不信任自己的技术，他是高手中的顶尖高手。步法、眼力、肌肉调动都在巅峰。可他老了，反应速度在下降，细小但经年累积的骨裂、肌腱断裂和慢性炎症反噬他人类的躯体。他不信任自己的身体。</p><p>药物对心脏有极沉重的副作用，那个叫托尼的年轻人的体能像怪物一样几乎无穷无尽。他在这局异常冗长的拳赛里看到另一个自己在成形。</p><p>拳王设法将僵局拖到公认的垃圾时间。然后，力竭倒地，死在拳场上。</p><p>不知道多少人在他身上下的重注血本无归。</p><p>他们很快挖出这个托尼是什么人物：附近一家工厂违规招聘的未成年工人，无家无业，来历不明，今年刚十六。</p><p>十六岁击倒拳王的少年，没根基没来头。托尼声名鹊起，许多人找到工厂主，想买下他，以期可以预见的身价暴涨。</p><p>混乱的记忆片段在托尼的脑子里轮流占上风。这会他的脑子嗡嗡作响，仿似车间庞大老旧缺少机油润滑的机械流水线单调嘈杂的匝匝声。</p><p>他说：“有一个红毛……我们都叫他ginger。红发很怪异，但银发更怪。像个老人。gilver，你的头发是什么颜色。”</p><p>吉尔维认认真真回想了一下，老老实实说：“主人说过，是‘叛徒的颜色’。”</p><p>托尼说：“那是啥。”</p><p>吉尔维说：“不知道。”</p><p>托尼说：“你把绷带拆了。”</p><p>吉尔维怔了好一会，他的脑子真是被酒精搞得坏掉了。也许作为一个人偶，只保留了顺从命令这个模块，总之，他照做。绷带一节节落地，月光下的荒野渐渐展露出另一个人洁白的银发。</p><p>他慢慢侧首，从眉骨到脸颊一段简洁流畅的线条。<br>他说：</p><p>“You are late,Dante.”</p><p>但丁眨眨眼。抬头，一点雨星子溅到他脸上。</p><p>下<br>维吉尔远远站在塔顶的边缘。雨雾隔在但丁和他之间。</p><p>他的声音和吉尔维很像，但不知为何带有一点异样的温柔的错觉，使人喉头发哽。</p><p>这声音伴随着但丁广义的摇篮期，他兄弟是他胳膊里的棉布玩偶，是那个在摇篮边用静谧的声音吟咏睡前叙事诗的人。</p><p>越过铁路的尖锐汽笛和燃油机拉风箱般的喘气，尖啸的平原长风，单调而循环往复不歇的的轮轴吱吱扭扭和车间缺少机油的老旧车床匝匝声。<br>黑拳场的怒吼欢呼叫嚷，帮派火并中两挺走私冲锋枪枪口乱跳喷火，震耳欲聋，一眨眼就能在托尼靶子一样的鲜红大衣上穿几百个窟窿。<br>恶魔的尖啸。拳王山一样落地的肉身。红毛检修重型搅拌机的身影。格鲁家冒热气的芝士焗面。火光中专注调试枪支的妮尔。吉尔维绷带下的银发和仇恨的蓝眼睛。</p><p>他想对维吉尔说完上次没和吉尔维说完的事，就接着厂里那个倒霉红毛开始说起。他想哭，想吃热的、高热量的食物，想喝凉爽的啤酒，酩酊大醉地睡到日上三竿。</p><p>可他所能说的只有举枪。维吉尔的眼睛告诉他，他也只能听懂这个。他持枪的双手稳如山峦，维吉尔握刀的手如行云流水。叛逆拖出尖锐的火星，阎魔则斩断雨雾。</p><p>然后他胸膛一凉，阎魔刀如镜的细长刀身轻轻依偎着他卜卜鼓动的心脏。如同一个长吻。就这么僵持了一会，滑出，像一段冰被他融化。带走一点余温。</p><p>他仰面倒地。四肢摊开，胸膛也大敞着进风。</p><p>维吉尔收刀，无言地跪坐在他身边，长长的下摆湿的丝绸内衬柔滑地拂过他的额头和脸颊。</p><p>但丁张张嘴，费力地说：“有一个红毛……我们都叫他ginger。<br>“红发怪异，但银发更怪异。所以我们……还能聊两句。<br>“他是工人。他母亲曾经也是。在右手四指被卷进车床轧断之前。<br>“他翻医院后面垃圾堆里的x光片，私刻摇滚乐的骨碟，卖给我。一个碟片，薄得像纸，半透明，最多在留声机上转三回。报废。”</p><p>维吉尔静静地跪坐，腰背挺直。垂着无悲喜的眼睛。也许在听，也许在等什么别的。那种静谧和安宁。</p><p>但丁闭上眼睛。<br>“他值夜班。机器故障。关电闸，从搅拌口钻进去检修，忘了挂牌子。有人路过，以为跳闸，把电闸重新拉开。”<br>“骨头都没留下一块整的。”</p><p>但丁说完了。</p><p>维吉尔将手放在但丁的心口，拿走项链。红得像鸽血，热得像心脏。<br>他将那吊坠贴在额间，然后起身离开。</p><p>完</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">盗火者，即普罗米修斯。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>公测故事</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E5%85%AC%E5%8E%95%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E5%85%AC%E5%8E%95%E6%95%85%E4%BA%8B/</id>
    <published>2021-11-12T11:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T02:43:44.224Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一天，但丁的老式马桶终于不堪忍受老丁头不交水费还暴力拉绳强迫它冲水以及从来不擦马桶圈上的大鞋印子的行为，一声巨响壮烈塌方。饶是小日子过得不错的但丁也忍不了了。他拨通水管工电话。<br>但丁：“马桶坏了能修吗。”<br>对方：<br>“男的？我只通下水道，通水龙头找我哥。”<br>但丁：“那你哥电话多少。”<br>“我的电话末位1换成0。”<br>但丁大惑不解地挂了电话，马桶在分类上居然属于水龙头，什么道理。他把尾号换成0又打一遍，没想到电话打不通。这下老丁头耐心耗尽，耸耸肩，往马桶废墟上草草尿了一通就走出厕所，看到其余4个自己或坐或躺均匀分布在事务所的各个角落。<br>他环顾一周，宣布：“兄弟们，马桶坏了怎么说。”<br>3d率先发言：“我无所谓。我年轻啊，尿得又远又直。不是我吹，10m开外有个维吉的屁眼大小的洞我都能精准尿进去。那些迎风撒尿湿鞋面的老头才会在意马桶坏没坏。”<br>老丁头感觉自己有被冒犯到。“你可闭嘴吧，马桶就你搞塌的。说了多少次没水也别踢马桶。首先它是人类的玩意不经踢，其次我们没交水费你再怎么踢它都不会有水的。”<br>3d直呼冤枉：“怎么马桶就是我搞塌的了？从体积和质量来说你和老四的嫌疑才最大吧。”<br>4d指正：“小子，我这叫‘体型’，老五才是‘体积’，懂这种区别吗？”<br>老丁头再次感觉自己有被冒犯到。但丁大剑在他的右手蠢蠢欲动，他把剑摁回去，反手掏出巨炮（指卡琳娜安）。<br>“比尿得远是吧”<br>滋滋滋滋滋滋滋滋</p><p>1d一直没说话，明明是因为穷而导致的一系列问题竟然也能演变成雄竞，进而又变成械斗，他不理解。<br>不知为何5个但丁合住一起以后贫穷状况居然愈演愈烈，老丁头说应该给年轻人点锻炼（工作）机会，老三则说老丁头应多活动活动（工作）提前预防老年痴呆，总之都不肯干活，搞得原本勤奋的他也很没干劲，更别说原本就懒狗一条的老四了。<br>事情到底是怎么变成这样的。<br>1d并不知道那句谚语，否则他就可以直接说：“三个和尚没水喝。”进而醒悟他们这么穷完全是因为这破事务所是个和尚庙，进而明白为何自带萝莉的tvd不在这个故事里。<br>1d想不通，就问好像很聪明的2d：“老二，你怎么看。”<br>2d思考了几秒，站起来，道：“懂了，需要一个恶魔变的即使没交水费也能冲水并且带自洁功能的马桶。”然后抄起他无敌的双枪就走了出去，一眨眼没了影儿。1d不由怀疑他早想润了，只是苦于以前没借口。</p><p>几天后新的马桶安好了。<br>5个但丁团团围在马桶旁边。<br>1d没话说了，只想为老二鼓掌。<br>3d怀疑道：“这真的是恶魔变的？感觉……风格不大像。”变成物件的恶魔一般来说会保留很多本体的特征，而魔界基本没有生物会长得如此白净规整。看着倒像是人类的工业产物。<br>4d附议：“确实。而且它这么干净就显得厕所很脏。原来看着还行的。”<br>5d发问：“那么说到底这长得像个蓝白渐变高脚花瓶的玩意要怎么当马桶用呢？”他伸手在可能是马桶盖的地方晃了晃，结果马桶并不鸟他。竟然不是感应的。于是手动用力掀，以他的手劲竟然没掀开。<br>2d：“需要输入口令。”<br>5d：“口令？”<br>2d说：“バージル。”<br>马桶盖开了，竟然是滑盖（难怪掀不开），丝滑流畅给人一种刀出鞘的错觉。里面盛放着一盅晶莹的冰块。还有迷之冰川蓝光效。老五目瞪口呆，手上不含糊地解开裤扣。热液所过之处冰消雪融。老五尽兴提裤出门。<br>1d：“你刚说了维吉尔对吧。”<br>2d：“不，我说的是バージル。”<br>1d的san值狂掉，心态彻底崩了：“为什么要把口令设定成这样啊！是你设定的吧？是吧？而不是它本来就叫这个名字，是吧？是吧？你别耍我啊，我认不出来啊，它消失之前不会在地上留下什么红宝石项链的对吧？”<br>3d则没想那么多：“所以往后我每次嘘嘘之前都要叫我老哥的名字？这、这不好吧……”话音刚落他不受控制地想起自己刚才狂饮三个大绿棒，尿意横生。刚想说口令，忽然注意到老四异常沉默，欲言又止，止言又欲。</p><p>4d说：“我感到有点错乱。”<br>3d好奇：“怎么个错乱法。”<br>4d做了个费解的手势，解释道，“我们都知道，进酒吧就吃草莓圣代，进披萨店就买披萨。你不能进酒吧对调酒师说来个披萨，然后在披萨店买草莓圣代。”<br>3d渐渐有一种不妙的感觉，仿佛眼睁睁看着一辆没手刹的破车在半坡后溜：“什么意思，你在说什么。”<br>4d说：<br>“If I call that name before my pee,my dick would tend to think he should do something else rather than…”</p><p>3d缓缓说道：“听不懂一些洋文，也不是很想懂。”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">亚马桶</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纽兰</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E7%BA%BD%E5%85%B0/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E7%BA%BD%E5%85%B0/</id>
    <published>2021-11-12T11:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-12T11:01:27.252Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>地下世界的土地是红色。雨季鲜艳似人血，旱季干燥如松散粉末。在人界也有这样的绯红土地，这样的地倘若撒上棉种，悉心照料，上等的长绒棉花会高产似连绵的云朵。</p><p>然而地下世界极度缺乏光照，永昼的白炽灯一样枯燥的光线下，所能生长的只有苍白的矮种草罢了。</p><p>所有以荒芜北地为故乡的民族都习惯一种迁徙和狩猎的孤独的生活。资源太过于匮乏了，以至于两个自身难保的群落几乎不可能形成敌对竞争之外的关系，直到在某个外力的作用下他们不得不联姻，以发起更大的战争。</p><p>维吉尔就是在这时候重新出现在但丁面前。</p><p>他说：“但丁。”</p><p>但丁站起身，回头，长至脊背的乱发下半张脸都是血污。沉默不语。眼睛出奇地亮，亮得不像人类，人影完完整整地倒映在里面，没有引起任何人类的反应。</p><p>他忽然狞笑，尖牙呲出。一柄巨剑随之召出，比维吉尔之前见到的几乎庞大一倍，已经超出阎魔刀能正面应对的范围。</p><p>维吉尔拔刀，在随即到来的一记直指刀身极沉重的一剑下节节后退，阎魔刀铮铮然发出悲鸣。在他勉力抗衡时，撤力，又是一剑，重如千钧砸在阎魔刀纤薄刀背上，几乎把阎魔刀砸进地里。维吉尔在刀身被折断之前抽走，瞬身，撤出战圈。</p><p>“我来和你结盟，”维吉尔接着说。“地下世界的永夜即将到来，你我都无法自保。”说完来意，他弃刀，阎魔正正刺在但丁眼前，一截刀尖埋在土中。但丁收起魔剑，拔阎魔刀，刀身一如既往，镜面般平滑，雪亮，寒凉。他看到自己的眼睛，野兽的眼睛。</p><p>他张嘴，生硬但清楚地说：“维吉尔，你还想活。”</p><p>维吉尔说：“你既然还未杀死我，我就活着。</p><p>但丁说：“我也还想。”</p><p>维吉尔说：“你盼着有一天能回到人界，所以活着。”</p><p>但丁说：“人界？我还想回去？”他好像听到什么好笑的事情，大笑起来。</p><p>“是，我想回去。而且是带你回去，回到事务所，一翻抽屉还有点零钱，打算出去买点我熟悉的东西，草莓圣代，或者披萨，什么口味都无所谓，火腿，夏威夷，该死的榴莲，加双倍芝士，不，三倍。”<br>他越说越流畅，甚至像是怕再次忘记一样，事无巨细地絮絮叨叨起来。维吉尔一直沉默不语，由但丁向他抛掷记忆和幻想。但丁刚回到躯壳中的人类部分。</p><p>“到老地方，前者不供应，因为原本应该点缀在上面的当季草莓现在估计在几十米深的地底下和死树根一起碳化。后者还在，一问店主还打算留在这给他家人收尸。</p><p>“我两手空空回到事务所，等着人类从灾难中恢复过来，继续供应我的草莓圣代和披萨。顺便路过一栋倒塌的图书馆，在满地七零八落的馆藏中捡了几本诗集带回去给我亲爱的哥哥阅读。”</p><p>但丁找了块石头心平气和地坐下，继续说：“我们充当了那时候让我们家破人亡的角色，然后继续像个人类一样混在人群中，生活、购物。可我俩现在是逃犯了。我们回不去了。”</p><p>但丁想了想，摇头：“不对，是放逐犯。”</p><p>维吉尔说：“不是我们，是我。”<br>“我们。”但丁说。“我们想活着，所以我们联姻。”<br>维吉尔说：“是结盟。”<br>“联姻。”但丁说。“结盟太脆弱。”</p><p>维吉尔考虑了一会，回答：“如你所愿。”</p><p>他弯腰，拨开但丁的额发，在前额轻轻碰了碰嘴唇。但丁把他放倒，解他的裤子。</p><p>维吉尔说：“我们所在的平原之东，有一片山谷。谷地之间，是恶魔Sammael的庄园。他圈养小型的光热装置，种植一种白色的果实，酿造美酒。要是我们能在永夜到来前攻克这个地方……”</p><p>但丁说：“然后在开春时和地下世界全面开战。”他把维吉尔的一双长筒靴丢到一边，抬起一条光裸的腿。</p><p>放逐犯来到新大陆，把过去连同罪恶一同抛弃。将土著作羔羊，屠尽至最后一个。<br>于是，无罪的人走进崭新的土地，繁衍。产生无辜的后代。建立坟墓和国家。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">新大陆。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鬼会哭windows笑话</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E9%AC%BC%E4%BC%9A%E5%93%ADwindows%E7%AC%91%E8%AF%9D/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E9%AC%BC%E4%BC%9A%E5%93%ADwindows%E7%AC%91%E8%AF%9D/</id>
    <published>2021-11-12T10:56:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-12T10:57:26.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1<br>维吉尔与但丁的电脑上的流氓弹窗软件奋斗一周，最后以注册表slay all电脑变砖告终。<br>重装完系统，重要数据一点不剩，流氓弹窗软件一个没少。</p><p>2<br>但丁是电脑上的svchost.exe进程，通常情况下一共6个。某一天管理员维吉尔发现电脑上这个名称的进程多了一个，其中一个是病毒。管理员维吉尔决定随机抽一个但丁来删除，试问电脑蓝屏的概率。</p><p>3<br>但丁在3月份all in显卡，9月份矿难，但丁破产。为了还清但丁的债务维吉尔自学电脑做了一个流氓捆绑软件全家桶，其中包括抛瓦浏览器，抛瓦看图王，抛瓦电脑管家，抛瓦压缩等等等等。这些流氓软件只能用但丁开发的杀毒软件才能彻底删除。但丁开发的杀毒软件市场占有率飙升</p><p>4<br>但丁是普通电脑用户，浏览pxrnhxb时不慎安装抛瓦全家桶，找到源文件删除，隐藏文件夹里还有。删了隐藏文件夹的，注册表里还有。删除注册表，组策略还tm设置了ghost镜像，每隔两天开机自动重新安装。但丁血压拉满，一看开发人员行不更名坐不改姓维吉尔竟和他同城，黑檀木白象牙叛逆杜蕾斯全副武装冒充通渠佬敲开其大门，经过不可告人的物理交易，维吉尔交出了纯净版抛瓦全家桶。</p><p>非常好用，也不弹窗。还开源。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">流氓软件，进程与理财失败显卡</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Demo:但丁和维吉尔以自己为原型开发黄油</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-Demo%E4%BD%86%E4%B8%81%E5%92%8C%E7%BB%B4%E5%90%89%E5%B0%94%E4%BB%A5%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%B8%BA%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%BB%84%E6%B2%B9/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-Demo%E4%BD%86%E4%B8%81%E5%92%8C%E7%BB%B4%E5%90%89%E5%B0%94%E4%BB%A5%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%B8%BA%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%BB%84%E6%B2%B9/</id>
    <published>2021-11-12T10:55:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-12T10:55:52.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Demo：<br>但丁和维吉尔以自己为原型开发黄油</p><p>但丁和维吉尔是一个草台班子游戏开发团队。但丁有一腔热血，灵感说来就来，激情澎湃，易厌倦。<br>维吉尔有良好的审美和效率、执行力。<br>他们组合在一起，如同左脚踩右脚上天，整件事百分之百会向最离谱最脱轨的方向发展。<br>但丁接受采访时曾经用过这个比喻：我和维吉尔一起去杀恶魔，维吉尔跳进魔界当最高效的绞肉机，我留在外面守大门，大部分时间都在守望，所以会无聊到用创意杀恶魔来找乐子。</p><p>他侃侃而谈：“我向维吉抛掷想法，他接住，留下，抚养长大，就这么简单。在游戏制作上我是个随意让性伴侣怀孕的渣男，当然这和维吉的易孕体质也有关系……”尼禄在他越说越离谱前及时给了他一拳让他闭上他妈的嘴。</p><p>尼禄是这对兄弟的作品得以落地的重要保障。首先，他拉投资。其次，他枪毙一些兄弟俩共同产出的过于放飞的想法，以适应市场。</p><p>e.g<br>但丁：“哈！我要在游戏里做爱！高模必须整上，最真实的物理引擎，仿真的互动性。种类齐全的道具和普雷。支持奇怪的性癖作为plugins。对了别忘了加入捏人系统。细致到大腿内侧有没有小三角。不，这些都太陈旧了……只是平庸的黄油而已。你觉得将动漫影视作品人物的声音作为音源提取出来合成自定义输入叫床台词怎么样？<br>维吉尔眉头一皱：“我今天在引擎上测试镜头。另外最后一个需求技术上会有点问题，先做一个demo试验可行性。录一段音源当素材。”<br>但丁：“cool，就录你的，我想听你叫……”<br>尼禄终于按捺不住掀桌而起：“厚礼谢你们是想被封杀还是怎么样？稍微考虑一下游戏做出来能不能卖出去吧？？？”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">但丁和维吉尔是一个草台班子开发团队。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>维吉尔与混合液态。</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E7%BB%B4%E5%90%89%E5%B0%94%E4%B8%8E%E6%B7%B7%E5%90%88%E6%B6%B2%E6%80%81%E3%80%82/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E7%BB%B4%E5%90%89%E5%B0%94%E4%B8%8E%E6%B7%B7%E5%90%88%E6%B6%B2%E6%80%81%E3%80%82/</id>
    <published>2021-11-12T10:53:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-12T10:54:06.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的心已经被夺去，此生再无悲喜。<br>维吉尔走过来说：“自己烧糊的锅自己刷，不要指望我会帮你。”<br>但丁随口应了一句，不得不去面对一切，拖拖拉拉地踱到厨房。粗略看了看，锅底一片漆黑，一刮，剥落下来酥脆焦香的一块东西，目不忍睹。又用指甲刮了几下刮到了更为坚硬的玩意，仿佛在发掘化石。那是高压锅的高气压造成的。假如他现在合上盖开火把这玩意一直压到明天，这个锅里会不会炼出钻石来。人类的厨具材质强度不够承受不了太大的气压，下次他会去挑一个恶魔进行殴打强迫其变成高压锅。不，没有下次了。他抠了半天，指甲缝里镶满碳粉和细小的碳碎块。<br>维吉尔这时也走过来，在旁边看，似乎觉得非常新鲜。<br>“它从有机物变成了无机物。中间发生了什么？”<br>他看向但丁，发现但丁潸然泪下。<br>但丁说：“我像死了一样难过。”<br>维吉尔说：“为什么。”<br>但丁说：“一头牛，有生命。变成一块肉，有蛋白质和脂肪。现在它是一堆碳粉，nothing，什么都没有。我们他妈的做了很糟糕的事。”<br>维吉尔说：“碳粉不是什么都没有。”<br>“它是。”但丁说。“哥哥啊你知道量子力学吗。”<br>维吉尔说：“嗯。”<br>但丁说：“肉在我们冰箱里放着，同时存在两种状态：好吃的状态以及难吃的状态。然后它被我炖了，这两种状态坍塌为一种——根本不能吃的状态。说真的我还不如用它做个飞机杯。我切割它之前玩了它很久就是因为觉得它的筋膜层手感很好适合当飞机杯。早知如此我还不如就按我想的这么干了。”<br>维吉尔说：“谬论。”<br>但丁说：“whatever。现在怎么办。我刚发现我人类形态的指甲硬度不如碳高。要是变魔人，指甲会把锅底给挠穿。”<br>维吉尔说：“但丁，动动脑子。”<br>但丁说：“我的脑子说他不想动，它累了。在饿着搞这玩意一天还得不到任何蛋白质和脂肪的补给以后。”<br>维吉尔说：“那吃东西。订购披萨，什么都好。”<br>但丁沉默了一阵子。<br>维吉尔在他沉默的时候就这么站在那。他的姿态没有任何改变，他也没有任何要开口推动事情进展的意思。<br>但丁忽然想起他为什么今天要搞这出。<br>维吉尔回归，加入他的秩序，他应该表现出有操纵感和搭建秩序的能力的形象。他应该表现得有能力组建一个类似于生活的玩意。他对此充满了奇怪的自信。他真的相信了他就是他们俩中与生俱来拥有这个能力的一个。<br>所以他随口说了句，今晚吃顿好的。然后自信出门，和维吉尔一起准备了这一切。<br>然后把食物变成了焦炭。<br>然后忽然想起自己打出生以来他妈的头一回踏入厨房。<br>太搞笑了，我根本就没有我试图向他展示的这种能力。从来就没有。妈妈才有，妈妈有真正的魔法，可以用平庸的人类厨具变出真正的那种“家里的食物”的魔法。<br>但丁说：“我没胃口。”<br>维吉尔出去了。但丁翻箱倒柜翻出一把不锈钢勺子继续铲锅底。维吉尔回来，把一瓶上面写着几个字符的瓶子递给但丁。<br>但丁：“这什么。”<br>维吉尔：“一种酿造醋。”<br>碳和醋酸并不反应。都说了碳是nothing。有机物无可救药且不可逆地死掉，永远地退出循环，进入真正死亡的永恒。但丁接过来，倒进锅里。黑醋黑碳，逐渐冒出细微的气泡和一股令唾液腺活跃的酸香，也许那是因为混在其中的某种钙盐类杂质。同时焦炭中未完全碳化的香料味道仍然突出。这锅东西就好像变成了另一种非常怪异的食物。这令他的情绪莫名稳定了下来。然后他们随便整了点意大利面就洗澡上床睡觉去了。<br>半夜，维吉尔睁眼。他坐起来，头发垂下去。他下楼，进入厨房。下午的那锅东西还在水槽里，变成了一锅凉的，混合着焦味酸味和香料味的液体，碳变得更加酥松，一搅就分解开来，使得整锅液体变得更为浓稠。</p><p>维吉尔端起锅将液体一饮而尽。然后把锅放进洗碗机设置定时任务，上楼接着睡觉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">做饭。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>枯荣</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E6%9E%AF%E8%8D%A3/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/2021-11-12-%E6%9E%AF%E8%8D%A3/</id>
    <published>2021-11-12T10:51:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-12T10:52:58.066Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下雨了。地狱竟然也下雨。</p><p>这件事发生之前，他们仍在做重复的恶魔屠杀工作。但丁大剑由于他施加于上的不加节制的力量将恶魔肉山似的尸身挑飞至夸张的十几丈高，但丁站在原地，仰头等恶魔尸体自己摔下来变成红魂。就在这时候下雨了。</p><p>他以为是空中洒落的一阵恶魔血，大衣下摆掀起来挡了一阵，雨一直没停，于是他反应过来这是下雨。<br>但丁把下摆放下，抹了把脸，一手黑，分不清是脸脏还是雨脏。以他们现在所处的地底深度，所谓的雨大概率是城市排水管道渗漏的污水。他想跟维吉尔分享一下这个念头最好能绘声绘色地恶心一下他，不过他不知道维吉尔有没有这个概念，毕竟维吉尔在地狱里待得太久了。</p><p>他在视野范围内搜寻一圈，却找不到人。这才意识到他们追着各自的猎物越跑越远已经走散。<br>不过他知道去哪找人。往高处和视野开阔的地方找就对了。他望向远处起伏的山脉。</p><p>酒馆里贪杯的老佣兵跟年轻的托尼抱怨过雨天，雨天让他满是旧伤的老迈关节痛苦不已。理论上来说但丁不应该有这个困扰，可后来每当下雨，他也总感觉脑壳深处有什么暗病发作得厉害，搅得他头痛欲裂，于是酗酒，以次日一整天的状态都糟糕透顶为代价。后来但丁戒酒，他总结的经验就是不要在雨天让回忆追上他。</p><p>老人不亲水。老人的皮肤要么干瘪松垮，要么油腻膨胀。老人不像年轻人那样有充沛新鲜的淋漓汗液。老人的尿液像关不紧又拧不开的水龙头滴滴答答，血管则不是这儿堵塞就是那儿破裂。年轻的托尼尽可以把自己搞得狼狈不堪，光着膀子醉倒在大街上淋上一整晚的雨，被好心女人当可怜的小狗捡回去。可是但丁老了。假如胡子拉碴的老醉汉滚倒在泥泞的巷道边，颓唐至此，月光都不愿多停留一秒。</p><p>但丁头发湿透。风干的油垢灰尘血渍眼下被雨一淋，画面应该不是很好看。雨顺着头发和胡须往脖子里滴。但丁边走边把暗红的皮革外套脱下，又脱了袖口和领口极度磨损的衬里，赤露上身。他差点把裤子也给脱了，不过这时候他看到了维吉尔，所以没有。</p><p>维吉尔果然坐在高而开阔的悬崖边上，两腿垂在悬崖外，背对着他。他刚想走过去，眼睛看到的东西却使他钉子一样扎在原地。维吉尔站起来，没穿靴子，当然也没穿裤子。黑色长风衣两道深长的开衩下皮肤隐约。银发垂下滴水。</p><p>维吉尔把头发往后拨，褪下半边外套，然后另外半边。背部随着骨肉起伏的动态水光支离。维吉尔在雨中淋浴。</p><p>但丁站在原地看着维吉尔侧过头，越过湿漉漉的肩膀看他。从眉骨到脸颊一道亘古不变的线条。仿佛自跃下悬崖的那一刻起再没老过。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">下雨了。地狱竟然也下雨。</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="DV" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/DV/"/>
    
    <category term="devil may cry" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/devil-may-cry/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>往期文章word文件链接归档</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/%E5%BE%80%E6%9C%9F%E6%96%87%E7%AB%A0%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E9%93%BE%E6%8E%A5/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/12/%E5%BE%80%E6%9C%9F%E6%96%87%E7%AB%A0%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E9%93%BE%E6%8E%A5/</id>
    <published>2021-11-11T22:34:19.803Z</published>
    <updated>2021-11-12T02:06:09.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="RB的文章"><a href="#RB的文章" class="headerlink" title="RB的文章"></a>RB的文章</h2><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp9f2ce66c6b32460f9d3c875cceac05ee">街斗</a>暴力描述</p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp7b669955d0e146efaf5cf34186ce42d0">shadows</a>未成年，暴力，校园霸凌</p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmped0d5c5ab14c470ea50a730b4ca22ff2">白鸟</a>童话故事</p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmpb6e637a6f2314836b1f317267378dcaf">初十</a>普通的车</p><h2 id="群友的文章"><a href="#群友的文章" class="headerlink" title="群友的文章"></a>群友的文章</h2><p>群号675289546，来点水友</p><h3 id="羲卯"><a href="#羲卯" class="headerlink" title="羲卯"></a>羲卯</h3><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp98e87a33e2a54f15ae0342bf50ec7d9a">相渡</a></p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp9e552b92bd0e49eea66961190e48a13c">电车</a></p><h3 id="笑笑"><a href="#笑笑" class="headerlink" title="笑笑"></a>笑笑</h3><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmpa8c417a91cb74e68ac69671ef84b2bad">一物降一物</a></p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp2d4315ba3fb34dddb8ac388a53105876">今天信鸽的智商不在线</a></p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp4d16b880897a4887a6aa6e7c7872ef7e">平行世界</a></p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp9c1be580810543108c33b245189b811b">无题</a></p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp396b3d60018f44b8bb14e7b08c530094">电话亭</a></p><p><a href="https://docs.zohopublic.com.cn/file/41qmp4543f8e46e8e4b6d926623ed755540b7">不负</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">站主和群友的所有文章word链接</summary>
    
    
    
    <category term="文章" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="信亮" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E4%BF%A1%E4%BA%AE/"/>
    
    <category term="同人" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>测试分支</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/11/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%88%86%E6%94%AF/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/11/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%88%86%E6%94%AF/</id>
    <published>2021-11-10T23:02:22.737Z</published>
    <updated>2021-11-10T23:45:26.207Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>将本地hexo分支推送到github，并对两个文件夹进行管理。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;将本地hexo分支推送到github，并对两个文件夹进行管理。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="hexo测试" scheme="https://rbxxlgarage.website/categories/hexo%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="集成作业" scheme="https://rbxxlgarage.website/tags/%E9%9B%86%E6%88%90%E4%BD%9C%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://rbxxlgarage.website/2021/11/11/hello-world/"/>
    <id>https://rbxxlgarage.website/2021/11/11/hello-world/</id>
    <published>2021-11-10T22:33:25.587Z</published>
    <updated>2021-11-12T02:06:00.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>$$ \Gamma(z) = \int_0^\infty t^{z-1}e^{-t}dt,. $$</p><p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">hexo 新手教程</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
